<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Historia on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/historia/index.xml</link>
    <description>Recent content in Historia on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mis años de ajedrez en Tomelloso</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/HistoriaAlbertoMartinezCebolla/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/HistoriaAlbertoMartinezCebolla/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Llegué a Tomelloso en 2001 con la ilusión de afrontar mi primer destino definitivo como profesor de instituto. Tengo muy buenos recuerdos de allí, y en particular del ajedrez. En el instituto coincidí con Juan Carlos Domínguez, un gran tipo que tenía la capacidad de hacerme reír a carcajadas con su gracejo andaluz, y que tuvo la generosidad de hacerme participar del club y de la escuela de ajedrez municipal. En el club de ajedrez y en la escuela municipal destacaba la presencia de Ángel Luis López, gran persona, alma mater y el motor del ajedrez en Tomelloso todos estos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo venía de ser un ajedrecista más, gané un campeonato de Aragón por equipos y participé en algún campeonato de España, pero hacía tiempo que no competía ni entrenaba. Al llegar a Tomelloso me encontré con la motivación de ayudar  para sacar adelante un club y con la responsabilidad de ser un referente para chicos jóvenes, alguno, como Rubén Cañas, alumno mío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/alberto2.JPG&#34; alt=&#34;alberto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo la primera partida del por equipos provincial en 2002, disputada en Almagro. Para mí fue un descubrimiento ese pueblo, la plaza, el corral de comedias, la evocación del siglo de oro, una gran época para el teatro y el ajedrez. Estaba nervioso por no defraudar, era la primera vez en mi vida que estaba a la cabeza de un equipo en el que se me miraba como profesor, y mi rival era un chico joven que no jugaba mal. Al final todo salió bien, de hecho intuí que mi rival descuidaría su octava fila y me permitiría el remate que siguió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/AlbertoSalas.png&#34; alt=&#34;Alberto contra Santiago Salas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/albertosalas2002.gif&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Martinez Cebolla,Alberto - Salas,Santiago; Ciudad Real por equipos.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;El final de ese torneo lo considero la culminación de mi carrera como jugador de ajedrez por equipos. La última ronda del provincial se disputó en el ayuntamiento de Tomelloso. Ocupé el primer tablero (por la ausencia ese día de Juan Carlos) y el torneo se decidió en mi mesa contra un fuerte jugador del Zugzwang de Villanueva de los Infantes. Ya se sabe, todo el mundo mirando en corrillo en torno al tablero, y yo que había sacrificado una pieza sin saber muy bien cómo iba a acabar mi ataque desaforado&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/albertopartida2.png&#34; alt=&#34;Alberto con negras contra Antonio Castellanos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/castellanosAlberto2002.gif&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Castellanos,Antonio (2124) - Martinez Cebolla,Alberto; Sala Francisco Carretero, Ayuntamiento de Tomelloso, Por equipos Ciudad Real 2002&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Al dar este mate nos proclamamos campeones provinciales. Un muy buen recuerdo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese mismo año comencé a colaborar con la escuela municipal de ajedrez. Juan Carlos se ocupaba de los mayores y yo de los pequeños. El curso 2002-2003 se formó un grupo de chicos encantador, con varios de los cuales estuve cuatro años entrenando dos horas semanales y participando en torneos escolares. José Manuel, Gonzalo, Irene, Clara&amp;hellip; mi concepto de la enseñanza se basa en la cercanía y el cariño, y con este grupo de chavales di y recibí cariño a raudales todos esos años. El primer año tengo un recuerdo imborrable de Santi, un chico ciego que se integró maravillosamente en el grupo con su tablero adaptado y su reloj (para oír el tiempo que le restaba a él y su rival). El tesón de su madre colombiana recién llegada a España me pareció admirable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/alberto4.JPG&#34; alt=&#34;alberto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año 2003 de nuevo fuimos campeones provinciales. Ese año conseguí convencer a María Ángeles, mi pareja (y ex-campeona de Aragón y séptima de España a principios de los noventa) para jugar alguna partida si hacía falta, y sacó unas tablas y estuvo a punto de ganar a Pablo Gómez, un fuerte jugador de la provincia “Quien tuvo retuvo”, y María Ángeles, que sí tenía completamente abandonado el ajedrez, demostró que podía rendir a buen nivel. Disputamos el campeonato autonómico en Ciudad Real. La primera ronda jugamos con Ocaña, yo de nuevo en el primer tablero con un rival difícil. Y me salió una de las mejores partidas de mi vida&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/AlbertoRegionalEquipos.png&#34; alt=&#34;Alberto en el regional por equipos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/AlbertoTBla.gif&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Martinez Cebolla,Alberto - Blanco,Tomas; Castilla-La Mancha por equipos, 2003&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Con la inestimable participación de Juan Carlos en el primer tablero en este torneo autonómico conseguimos quedar terceros, un gran logro para un club formado por dos profes de instituto y unos chicos en edad escolar (recuerdo que el primer puesto estaba claro para un equipo compuesto en su totalidad de jugadores profesionales o semi-profesionales).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/3equipos2003.JPG&#34; alt=&#34;alberto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese año todavía fui capaz, en un torneo interno de nuestro joven club, de derrotar a Rubén, Miguel Ángel, Eduardo y Ángel Carlos, y entablar con Juan Carlos. Pero para mí estaba claro que por su progresión los chicos me iban a superar en pocos años, como así fue. En 2004 fui al torneo de La Roda para ver si obtenía elo FIDE, y lo conseguí. Ese mismo año nació mi hija Alicia, que andando los años sería campeona de Aragón sub 12 y subcampeona de España de colegios en Buitrago (el año siguiente al que participó un equipo de Tomelloso, qué pena no coincidir). Ya en 2006 en un torneo interno quedó patente que al menos Ángel Carlos y Eduardo me superaban en el tablero, lo que es una satisfacción siempre para quien los ha visto crecer como personas y jugadores de ajedrez.
Entre 2003 y 2006 las alegrías vinieron de la evolución de los chicos, de sus logros en el ajedrez escolar. Para mí todo culminó en 2006 en el autonómico por edades en Albacete. Estuvimos conviviendo unos días (para algunos era su primera experiencia fuera de casa), preparamos partidas, fuimos al cine y a comer pizza y nos divertimos jugando al ajedrez. Ese año Clara fue campeona provincial (ya en la distancia vi cómo consiguió ser campeona autonómica) y Eduardo fue campeón autonómico (recuerdo cómo funcionó una recomendación de apertura para la partida decisiva en ese torneo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/alberto/alberto3.JPG&#34; alt=&#34;alberto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ese año llegó el concurso de traslados, que señalaba el final de mi experiencia manchega. Hicimos una sesión de cine con padres viendo En busca de Bobby Fischer y nunca olvidaré el cariño de la despedida de mi familia ajedrecista de Tomelloso. Gracias a todos por estos años. Los llevaré siempre en el corazón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alberto Martínez Cebolla&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ProvincialAbsoluto_Anecdotas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ProvincialAbsoluto_Anecdotas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/joseramon.jpg&#34; alt=&#34;joseramon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realizando una búsqueda en la hemeroteca de algunos periódicos provinciales, he encontrado que el primer Campeonato Provincial se celebró allá por el año 1946, si bien también he leído que, en aquella época, ya se organizaron torneos abiertos en diferentes localidades de la zona, como Alcázar, Almadén, Almagro o Tomelloso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa1.png&#34;&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa1.png&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fragmento del diario Lanza, del 22-3-1946, en el que se menciona la primera competición provincial de ajedrez.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa2.png&#34;&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa2.png&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fragmento del diario Lanza, del 19-2-1946, en el que se realiza una crónica de un torneo en Tomelloso y se mencionan otros torneos.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los siguientes años, diferentes jugadores han participado en este tipo de eventos, aunque no sería hasta los años 70 cuando empezaron a entrar en la escena competitiva jugadores que siguen compitiendo actualmente o lo han hecho hasta hace poco. Quizá el ejemplo más destacable en este sentido es el del ajedrecista bolañego Joaquín García del Moral López, quien quedó campeón provincial en 1980 y aún sigue dando guerra en los tableros y brindando anécdotas curiosas, algunas de las cuales relataré a continuación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa3.png&#34;&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa3.png&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fragmento del diario Lanza (8-7-1980), en el que se recoge la crónica del Campeonato Provincial Absoluto de dicho año.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En estos últimos años, el hecho de organizar diferentes competiciones de ajedrez, especialmente un torneo de partidas rápidas que en enero de este año 2017 ha hecho su sexta edición, me ha hecho darme cuenta de que, en general, cuando una persona que nunca ha visto el ambiente de un torneo lo hace por primera vez, se suele sorprender positivamente, porque se da cuenta de que estos eventos son mucho más grandes de lo que ocurre dentro de los tableros.
Uno de los aspectos que contribuye a mejorar la experiencia en los torneos son esos momentos anecdóticos, ya sean curiosos, graciosas, extrañas o sorprendentes, que con el tiempo se recuerdan. Muchas veces esas anécdotas no tienen por qué suceder durante la competición, sino que los viajes y las estancias durante los campeonatos también son propensos a brindar momentos para el recuerdo y a estrechar los lazos entre los ajedrecistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puesto que en muchos de los torneos he sido compañero de expedición del anteriormente mencionado Joaquín, he sido testigo directo de algunos de esos momentos brillantes que ha protagonizado, tanto en los torneos, por su peculiar carácter, especialmente a la hora de encajar las derrotas, como en los viajes, por diferentes motivos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/joaquin.jpg&#34; alt=&#34;joseramon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Joaquín es un jugador a quien le encanta el ajedrez &lt;del&gt;salvo cuando pierde&lt;/del&gt; y con el que sabes que te lo vas a pasar bien en los torneos, especialmente cuando desenfunda su inagotable repertorio de frases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una de las ocasiones en las que no pude evitar reír a carcajadas ocurrió en un abierto de Socuéllamos, en el cual jugó una partida ante uno de los rivales más duros de mi generación en la etapa de formación. En aquel choque, Joaquín logró ventaja de una torre, si bien la zona central del tablero parecía la salida desde Madrid de cualquier autovía en días de puente y no era fácil hacer notar el material extra. Unas jugadas después, Joaquín permitió que su rival le atrapase la dama y diese la vuelta a la partida. Resultado final: derrota de Joaquín y unas palabras dirigidas a su oponente de las que no se olvidan en la vida: &lt;em&gt;“si el futuro del ajedrez provincial depende de ti, apañados vamos. No sabes a tocino ni aunque te pasen un guarro por el hocico”&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cambiando de tercio, los viajes a los torneos han sido otra fuente de inspiración. Como anécdota (de las que se pueden contar), destacaría una vez, hace unos diez años, en la que nos dimos cuenta de que uno de los tapacubos de las ruedas del coche nos adelantó por la izquierda, faltándole sólo marcar el adelantamiento con el intermitente. También hay que hacer notar el gusto de Joaquín por llegar a los torneos con la hora pegada, hasta el punto de llegar a decirle en ocasiones que la partida se juega treinta minutos antes de la hora real de comienzo para poder llegar con diez minutos de colchón. En un último alarde de puntualidad, el día de la primera jornada del Provincial de 2017 apostaría que se equivocó a propósito de salida en un par de rotondas para compensar el tiempo de margen que llevábamos y poder llegar a jugar sin tener que esperar ni un segundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volviendo al tema de los campeonatos provinciales, he ido encontrando algunas crónicas de Campeonatos Provinciales de Ajedrez, en las que aparecen en los primeros puestos jugadores de una generación no muy anterior a la mía, con los que ya he llegado a coincidir en algunas competiciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa4.png&#34;&gt;
&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/prensa4.png&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Fragmento del diario Lanza (12-3-1994), en el que se recoge una breve crónica del Campeonato Provincial Absoluto de ese año.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez llegado al siglo XXI, años en los que, si la memoria no me falla, he competido en todos los Campeonatos Provinciales Absolutos de ajedrez celebrados desde 2002, por lo que las estadísticas a partir de esta época las he sacado prácticamente en su totalidad de fuentes propias (al final del artículo, se expone una tabla con un resumen de las estadísticas más relevantes de los Campeonatos Provinciales Absolutos). Cualquier aportación que pueda contribuir a completar datos de dicha tabla es bienvenida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para completar el artículo, pondré algunas experiencias que he vivido en estos campeonatos. En general, salvo dos o tres ediciones, en los Campeonatos Provinciales Absolutos he jugado a buen nivel y obtenido buenos resultados, incluso quedando en primer lugar en varias ediciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Recuerdo que en la edición de 2003, que se disputó en el Ayuntamiento de Miguelturra, sólo se jugaron 5 rondas y logré una puntuación perfecta venciendo a rivales duros. También recuerdo que, en la edición de 2005, las últimas rondas se celebraron el último domingo de abril, coincidiendo con la Romería de la Virgen del Monte, y el trofeo de campeón (con forma de jarrón y que me dieron sin etiquetar -y así sigue-) estuvo presidiendo el corro familiar.
En campeonato provincial del año 2009, un momento decisivo ocurrió en la ronda 5. En una posición ya incómoda (aunque, según las máquinas, sólo ligeramente desventajosa), cometí un error y, poco después, me quedé muy cerca de la derrota. Se llegó a la siguiente posición, con el turno del blanco:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/JR_diagrama.png&#34; alt=&#34;diagrama&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta posición, las máquinas recomiendan la jugada (nada evidente, por otra parte) 30.Ae1!!, con ventaja decisiva para el blanco, ya que se sigue amenazando la devastadora Td8 y ni siquiera queda el recurso de dar jaque en la primera fila. Por otra parte, la jugada 30.Td8 directamente tiene muy buena pinta, si bien mi rival podía no estar del todo satisfecho con su posición tras la variante prácticamente forzada 30…Tc1+ 31.Cd1 Dxd8 32.Dxd8 Ag4, tras la que el blanco sigue teniendo una clara ventaja, pero aún queda trabajo por delante para cerrar la partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/JR_diagrama2.gif&#34; alt=&#34;joseramon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es, por tanto, entendible que, para solucionar los problemas en su primera fila, mi rival eligiese 30.h3?, pero esta jugada tira por tierra la ventaja blanca. Por suerte para mí, encontré el recurso táctico que refuta la amenaza de jugar la torre blanca a d8, dando la vuelta completamente a la partida y, aunque parezca increíble, obligando a mi rival a abandonar en la jugada 33, con lo que di un paso de gigante hacia el que sería mi tercer título provincial. Tras el diagrama anterior, la partida acabó de la siguiente forma: 30.h3?? c5!! 31.Td8?? cxb4! 32.Da5 Dc6 33.axb4 Ab7 (0-1).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/joseramon/partida.gif&#34; alt=&#34;joseramon&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En aquel año 2009, la Delegación Provincial disponía de un excedente de trofeos de caza que se habían comprado para un encuentro con jugadores de Jaén (según las planillas que conservo de aquel evento, era un memorial dedicado a Manuel Cisneros), que tuvo lugar en la localidad ciudadrealeña de Fuencaliente en septiembre del año anterior. Como campeón provincial, fui obsequiado con un trofeo de caza de gigantescas proporciones.
En los Campeonatos Provinciales Absolutos, por otra parte, no siempre he tenido buenas actuaciones. En la edición del año 2011, celebrada en Almagro, realicé una de las peores competiciones de mi vida… y la FIDE lo computó dos veces para el ránking, por lo que la caída de mi ELO en aquella ocasión, en vez de ser de 30 puntos, fue de 60.
En la edición del año siguiente hice uso por primera vez de un bye, ya que unos amigos celebraron su boda coincidiendo con la primera ronda. Aquella fue una boda de Buen Comer, en la que acabé tomando energía suficiente como para ganar las siguientes cinco rondas y, a la postre, el campeonato.
En las ediciones de 2013 y 2016, ambas celebradas en la sala de exposiciones de la Casa de Cultura de Bolaños de Calatrava, colaboré en gran medida a la organización del evento, por lo que también pude apreciar el trabajo que se requiere para montar un evento de este tipo. De estos campeonatos, como anécdota curiosa destacaría que, en la edición de 2016, en uno de los días de competición coincidió que, en el auditorio de la Casa de Cultura se representó un musical sobre la película Frozen y, en una de las escenas, los actores salieron por la parte trasera del escenario, pasando por la sala de juego disfrazados de los personajes de dicha película durante el desarrollo de las partidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para finalizar este artículo, expondré los datos que he podido coleccionar sobre estos campeonatos, reuniendo tanto la experiencia propia como la hemeroteca de periódicos provinciales, como Lanza.
En un artículo de la hemeroteca de Lanza (11 de mayo de 1989) se menciona que el jugador de La Solana Juan Antonio Araque había ganado hasta esa fecha siete veces el Campeonato Provincial Absoluto de ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Año&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Sede&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Número de jugadores&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Campeón&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2017&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Tomelloso&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2016&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Bolaños de Cva.&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;48&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Víctor Fernández&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2015&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ciudad Real&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;40&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Domingo Gijón&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2014&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Valdepeñas&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;35&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Carlos Álvarez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2013&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Bolaños de Cva.&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ángel Espinosa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2012&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ciudad Real&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;José Ramón Ramírez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2011&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Almagro&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;32&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Domingo Gijón&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2010&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ciudad Real&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;42&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Víctor Fernández&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2009&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Torralba de Cva.&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;José Ramón Ramírez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2008&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Valdepeñas&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;33&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Víctor Fernández&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2007&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Tomelloso&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ángel Espinosa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2006&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ciudad Real&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ángel Espinosa&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2005&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Moral de Cva.&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;José Ramón Ramírez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2004&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Moral de Cva.&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Pablo Gómez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2003&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Miguelturra&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;José Ramón Ramírez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2002&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Miguelturra&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Pablo Gómez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1996&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Socuéllamos&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Manuel Rayo Ramos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1994&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Bolaños de Cva.&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;26&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Rafael Portugués&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1993&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Tomelloso&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;34&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1991&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Socuéllamos&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Félix Rodrigo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1987&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;La Solana&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1986&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Puertollano&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;17&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Rafael Campos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1984&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Tomelloso&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;38&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Juan Antonio Araque&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1982&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ciudad Real&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;20&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1981&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Valdepeñas&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;26&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Juan Maroto&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1980&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;La Solana&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;94 (fase final de 16)&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Joaquín García&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1975&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Alcázar de San Juan&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;25&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Fernando Vacas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1969&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Benito Martínez&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;José Ramón Ramírez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/juacarlos.jpg&#34; alt=&#34;juancarlos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuentan las crónicas &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica&lt;/strong&gt;. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/clara.JPG&#34; alt=&#34;clara&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores. La incorporación a sus filas de los maños Alberto Martínez y Mari Ángeles Sancho formó un equipo con los cadetes de entonces Ángel Carlos López, Miguel Ángel Lomas y Rubén Cañas, liderado por un intratable Juan Carlos Domínguez que conquistó la tercera plaza de aquellos regionales por equipos de 2003 donde Caimu dominaba la región con los maestros en sus filas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo los auspicios de su presidente Ángel Luis López &lt;strong&gt;se dió a conocer a nivel provincial y regional&lt;/strong&gt; el nombre de Tomelloso en el ajedrez, consiguiendo algunos títulos autonómicos por parte de los jugadores sub. Eduardo López inaguró las vitrinas de los regionales de nuestro club en 2006 para abrir paso a los demás títulos que vendrían después. Clara López Temprano se convertiría en una de las reinas de estos regionales llegando a obtener el título a mejor deportista femenina tomellosera en la Gala del Deporte Local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/3equipos2003.JPG&#34; alt=&#34;fergos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de sus jugadores tuvieron que emigrar hacia otro club que resurgía con fuerzas renovadas, Talavera. Acogidos por uno de los grandes del AJEDREZ, D.Carlos García Linares, al que nunca dejaremos estar agradecidos, los nuestros acabaron de formarse personal y deportivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su pubertad, este club, muy bien asesorado por el nuevo presidente Juan José Losa, lograría consolidar uno de los torneos mas emblemáticos que se recuerdan, &lt;strong&gt;C.V. FERGOS.&lt;/strong&gt;, y asombrar a toda Castilla La Mancha con &lt;strong&gt;la organización tremendamente solidaria del más divertido, ameno e innovador Regional por Edades&lt;/strong&gt; de los últimos tiempos, disputado como no en nuestra localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las nuevas generaciones de pequeños tomelloseras volvieron a conquistar regionales. Raúl Moreno Valero conquistó el regional en casa y Juan José Losa Ordoñez también obtuvo la corona en Albacete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/juanjo.JPG&#34; alt=&#34;fergos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro club se hizo un poco mayor hace un par de años cuando el primer docente y varios de sus primeros alumnos decidieron asociarse de nuevo para hacer un equipo (con el refuerzo de Carlos García &amp;ldquo;maestro FIDE&amp;rdquo; talaverano y Jose Ramón Ramírez bolañego),  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ganador del primer regional de la historia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y clasificarse entre los diez mejores de España de 2º division.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/equipo.jpg&#34; alt=&#34;equipo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora ya en plena adolescencia, este club, &lt;strong&gt;enamorado perdidamente de la educación&lt;/strong&gt;, a las ordenes de su actual presidente Eduardo López, pasea por las aulas de varios de nuestros colegios proyectando en sus pizarras digitales la creatividad, la inteligencia, la buena toma de decisiones de nuestro bello deporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/escuela.jpg&#34; alt=&#34;escuela&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos creciendo mucho en esta juventud del club. En los últimos 5 años, 5 ajedrecistas tomelloseros han sido campeones regionales de Castilla la Mancha en la categoría sub-8. Pedro Javier González (Almansa 2012), Marta Jiménez (Tomelloso 2013), Adriana Domínguez (Horche 2015) y Beatríz Jiménez con Manuel Soto hicieron doblete (Albacete 2016).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el año 2014 el colegio Cervantes participó en el campeonato de Colegios de España quedando en una excelente quinta posición. El cuadro estuvo formado por Carlos Rodrigo Diaz-Ropero, Pedro Javier Gonzalez García, Alvaro Ramirez Aguado y Jorge Rodrigo Diaz-Ropero, con un monitor que la enseñanza a los pequeños es su pasión: Ángel Luis López Barrios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/colegio_cervantes.JPG&#34; alt=&#34;colegios&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que suceda a partir de ahora &lt;strong&gt;ni lo cuentan las crónicas ni lo contaré yo&lt;/strong&gt;. Tenemos nuevos patrocinadores, nuevo y precioso escudo, nueva web -desde la que aprovecho para dar la bienvenida a todos los visitantes- y sobre todo tenemos muchas ganas de seguir aumentando la grandeza de este club, de sus colaboradores, monitores, jugadores, alumnos de la escuela, padres, con la esperanza de que muy pronto podamos cumplir satisfechos la mayoría de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/clubajedrez.jpg&#34; alt=&#34;club&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y tú? ¿Te animas a seguir haciendo historia con nosotros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com&#34;&gt;http://www.ajedreztomelloso.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>