<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Historia on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/historia/</link>
    <description>Recent content in Historia on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/historia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mis años de ajedrez en Tomelloso</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/historiaalbertomartinezcebolla/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/historiaalbertomartinezcebolla/</guid>
      <description>Llegué a Tomelloso en 2001 con la ilusión de afrontar mi primer destino definitivo como profesor de instituto. Tengo muy buenos recuerdos de allí, y en particular del ajedrez. En el instituto coincidí con Juan Carlos Domínguez, un gran tipo que tenía la capacidad de hacerme reír a carcajadas con su gracejo andaluz, y que tuvo la generosidad de hacerme participar del club y de la escuela de ajedrez municipal. En el club de ajedrez y en la escuela municipal destacaba la presencia de Ángel Luis López, gran persona, alma mater y el motor del ajedrez en Tomelloso todos estos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real </title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/provincialabsoluto_anecdotas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/provincialabsoluto_anecdotas/</guid>
      <description>Realizando una búsqueda en la hemeroteca de algunos periódicos provinciales, he encontrado que el primer Campeonato Provincial se celebró allá por el año 1946, si bien también he leído que, en aquella época, ya se organizaron torneos abiertos en diferentes localidades de la zona, como Alcázar, Almadén, Almagro o Tomelloso.
 Fragmento del diario Lanza, del 22-3-1946, en el que se menciona la primera competición provincial de ajedrez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/</guid>
      <description>Como cuentan las crónicas &amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.
El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>