<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/index.xml</link>
    <description>Recent content on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Absoluto 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ProvincialAbsoluto2017/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ProvincialAbsoluto2017/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://drive.google.com/file/d/0B5q_pAGGq_2oVU1WTndDSTY5Z3c/view?usp=sharing&#34;&gt;Bases&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lugar-de-juego&#34;&gt;Lugar de juego:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;TOMELLOSO. Casino de San Fernando. Plaza de España, frente Ayuntamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/provincialabsoluto17/abs.png&#34; alt=&#34;Cartel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;días-de-juego&#34;&gt;Días de juego:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Día   7 de mayo, 10:00 horas - 1ª ronda.&lt;br /&gt;
Día   7 de mayo, 16:30 horas - 2ª ronda.&lt;br /&gt;
Día 14 de mayo, 10:00 horas - 3ª ronda.&lt;br /&gt;
Día 14 de mayo, 16:30 horas - 4ª ronda.&lt;br /&gt;
Día 21 de mayo, 10:00 horas - 5ª ronda.&lt;br /&gt;
Día 21 de mayo, 16:30 horas - 6ª ronda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;premios&#34;&gt;Premios&lt;/h3&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Absoluto&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Femenina&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Veteranos&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1º 100 € + Trofeo + Lote de productos típicos&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Trofeo + Lote de productos típicos&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;Trofeo + Lote de productos típicos&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2º 75 € + Trofeo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3º 50 € + Trofeo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4º 30 €&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5º 20 €&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&#34;inscripciones&#34;&gt;Inscripciones&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La inscripción deberá formalizarse antes del día 5 de mayo, por e-mail a &lt;a href=&#34;mailto:delecr@faclm.org&#34;&gt;delecr@faclm.org&lt;/a&gt; , con copia también al mail &lt;a href=&#34;mailto:davitxing@hotmail.com&#34;&gt;davitxing@hotmail.com&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;mailto:clubajedreztomelloso@gmail.com&#34;&gt;clubajedreztomelloso@gmail.com&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales 2017 Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Regional2017_3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Regional2017_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/libroajedrez.jpg&#34; alt=&#34;libroajedrez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1255, Alfonso X  decidió fundar una ciudad en una nueva ubicación, a 9 km de Alarcos, en la aldea conocida como Pozuelo Seco de Don Gil. El territorio  era el corazón de los dominios de la orden militar de Calatrava. Se le dio el nombre de Villa Real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub8-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/SUB8.jpg&#34; alt=&#34;sub8&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub8-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-08&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los caballeros sub-8 de la Orden de Tomelloso lucharon en singular batalla contra los ejercitos llegados de todos los confines de la región manchega. La dama Beatriz Jiménez, repitió su título del año anterior como mejor princesa pero no pudo vencer a nuestro particular dragón y el campeón de Bargas (Teo Adrian) consiguió el trono de la categoría. El joven príncipe Javier Rosado con ayuda de sus tropas conquistó la segunda posición en este torneo sin par. Los muy nobles Francisco Javier Martínez, y los hermanos Lahoz, Gonzalo y Roberto, dejaron escritas grandes hazañas llenas de valor y coraje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey sabio mandó escribir el &amp;ldquo;Libro de los juegos de ajedrez, dados y tablas&amp;rdquo; entre 1252 y 1284. Está dividido en siete partes claramente separadas. Hay una evidente presencia de la numerología mística en toda la obra alfonsina, y el tratado de los Juegos no es ninguna excepción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub10-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/SUB10.jpg&#34; alt=&#34;sub10&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub10-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La corte estaba asombrada por el buen hacer en el juego de las 64 casillas de Adriana Domínguez, que se convertía en la reina de estos combates al ser la campeona femenina que más cerca estuvo de la gloria del campeonato absoluto, solo superada en la justa, por el paladín de Valdepeñas Santiago David Diaz. Los azules abanderados de Tomelloso, Álvaro Navarro, Juan Jiménez y  Alecsandru Ioan Stefan, dejaron bien alto el pabellón de su tierra, demostrando gran destreza y dominio de las combinaciones de ataque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera parte, la más extensa del tratado de los juegos, está dedicada al ajedrez, y abarca desde el folio 1 al folio 64r. Tanto folios como cuadros tiene el tablero. Tampoco parece casual que en la parte final de la compilación de problemas se observe una necesidad para alcanzar el mágico número de 64 folios dedicados al juego. En toda esta sección, las páginas llevan arriba el encabezado “Libro del Acedrex”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub12-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/SUB12.jpg&#34; alt=&#34;sub12&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub12-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-12&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta edad el chico decide si será jugador de ajedrez. Necesitará un buen monitor y un buen padre que guíe sus pasos. Hace falta muchas horas de trabajo para  aguantar la presón de una partida de más de tres y cuatro horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestra joven tropa sub-12 adiestrada a la usanza de los Tercios de Flandes no titubeó ante el fuerte desafío. Miguel Castro (3.5 puntos), Pablo García y Sergio Belda (3), Marta Jimenez (2,5), Gonzalo Rodrigo, Vicente Rosado (2) y Álvaro Moreno (1.5). Nuestro joven capitán Raúl Navarro (4.5) anduvo luchando en prímera línea del frente, comprobando la ferocidad de esta lucha silenciosa, para conseguir una quinta posición muy trabajada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El movimiento más limitado del alfil y de la alforza (lo que conocemos por dama a raíz de la transformación del siglo XV) hacía que las partidas de los
grandes jugadores árabes fuesen comparativamente más lentas y prolongadas en su desarrollo que lo son en la actualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub14-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/SUB14.jpg&#34; alt=&#34;sub14&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub14-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-14&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la preparación del ajedrecista se estudian lineas concretas de algunas aperturas. Y a veces estas posiciones se las encuentra el jugador en partidas reales.
Álvaro Ramírez puede dar fe de ello en su partida de la segunda ronda contra uno de los favoritos a la victoria final, una sínfonia de ataque de peones en el flanco del rey, con una combinación final espectacular tras el error definitivo, (24 &amp;hellip;. g6?, 25 Dh4 &amp;hellip;) anticipando mate imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/partida.jpg&#34; alt=&#34;libroajedrez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro jugador alcanzó la cuarta plaza del sub-14 con 4.5 puntos afianzandose entre los mejores de la categoría. Jorge Rodrigo fue duodécimo con 4, Pedro Javier González consiguió 3 y Jesús Redondo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los problemas transcritos en el Libro del Acedrex de Alfonso el Sabio tienen su origen probable en alguna partida real suya, como el número 60. Pero la fuente, con mucho más importante, de la compilación alfonsina es el tratado de Abu-Bakr Muhammad ben Yahya as-Suli, la más grande personalidad del ajedrez árabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub16-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/SUB16.jpg&#34; alt=&#34;sub16&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub16-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-16&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se hace duro a veces, para un adolescente, abandonar la vida cómoda de la &amp;ldquo;play&amp;rdquo; para adentrarse en los enredados vericuetos del cálculo de variantes o análisis de  posición, aunque sea solamente un par de horas. Los amigos, los compañeros lo hacen ameno. Raul Moreno sonreía de oreja a oreja la última noche del torneo. Tal vez  visualizaba ya en su interior las ventidos jugadas que demolerían el muro de piedra de Victor Noblejas y le harían campeón regional sub-16 la mañana siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/final.jpg&#34; alt=&#34;libroajedrez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Benito,  consiguió siempre posiciones ventajosas, con opciones de todo en la quinta ronda frente a Emilio Sánchez; un poco los apuros de tiempo y sobre todo la madurez y el buen juego del ex-campeón de Almansa lo dejarían en una mas que digna décima posición. José Perales concluiría este duro campeonato con 2.5 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los compositores de problemas árabes no daban importancia al número de jugadas necesario para ganar, sino a la belleza de la idea.
Por regla general, ésta consistía en un ataque de mate al rey  enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub18-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_3/SUB18.jpg&#34; alt=&#34;sub18&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub18-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-18&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juan Jiménez conseguiría la proeza de vencer a Javier Valdepeñas, favorito al título de esta categoría; Javier Órtiz compensó la diferencia de nivel con sus rivales con grandes dosis de pundonor y valentía. Miguel Perales desplegando serenidad y dominio de la posición, estuvo a 30 segundos de la gloria en su partida con el campeón Pablo Tárraga, una ligera imprecisión le dejó a las puertas del podium.
0
Enhorabuena a todo el equipo, padres, monitores y jugadores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por Edades 2017 Resultados</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Regional2017_2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Regional2017_2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub8-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/CUADROHONOR.jpg&#34; alt=&#34;tomelloso&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después de un año sabático Raúl Moreno, vuelve a conectar con &amp;ldquo;la fuerza&amp;rdquo; y gana su segundo Regional por Edades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/raul.jpeg&#34; alt=&#34;Raúl&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En Tomelloso se juega al Ajedrez con dos Damas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beatriz Jiménez, campeona regional sub-8,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/beatriz.jpg&#34; alt=&#34;Beatriz&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;y Adriana Domínguez campeona sub-10 y segunda clasificada absoluta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/adriana.jpg&#34; alt=&#34;Adriana&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Javier Rosado, subcampeón sub-8, siempre en busca de la mejor jugada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/Javier.jpg&#34; alt=&#34;Javier&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Álvaro Ramírez cuarto clasificado sub-14, la madurez que llega con el trabajo, dejando huella en ese maravilloso ataque frente a Mario del Río.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/Alvaro.jpg&#34; alt=&#34;Álvaro&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miguel Perales cuarta posición en sub-18, la paciencia de un buen monitor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/Miguel.jpg&#34; alt=&#34;Miguel&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raúl Navarro, quinto clasificado en sub-12, invicto en la más competida de las categorías, a solo un paso de la élite regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/RaulN.jpg&#34; alt=&#34;Raúl Navarro&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es la primera vez en la historia que el Club Ajedrez Tomelloso consigue &lt;strong&gt;tres regionales&lt;/strong&gt; en la misma edición, por lo que hay que darle la enhorabuena tanto a los campeones como a sus monitores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_2/grupo.jpg&#34; alt=&#34;grupo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte II</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistaMonitorJugadorII/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistaMonitorJugadorII/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Para ver la primera parte de la entrevista acceda aquí:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistaMonitorJugadorI/&#34;&gt;Primera Parte de la entrevista&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os dejo con la segunda parte de la entrevista y espero que la disfrutéis tanto como nosotros:&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/educlases.jpg&#34; alt=&#34;Ajedrez La Roda&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Los chicos que van a su primer regional siempre van un poco con miedo. Algunos de ellos salen de casa por primera vez en este torneo. Por tanto:
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-qué-experiencias-extra-ajedrecistas-recordáis-en-vuestros-primeros-regionales-que-se-puedan-contar&#34;&gt;6. ¿Qué experiencias extra-ajedrecistas recordáis en vuestros primeros regionales? (que se puedan contar)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Las batallas de panes en las comidas en Provinciales Escolares y diferentes Regionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Jajaj que se puedan contar no muchas! (es broma) La verdad que en mis primeros regionales era siempre el más pequeño de mi equipo (Valdepeñas) y por lo tanto tengo un recuerdo genial porque todos estaban pendientes de que no me faltase de nada y no me hacían bromas. Creo que había menos presión que ahora, porque bueno a mi nadie me preparó nunca partidas, iba más a mi bola a estar con mis amigos, a reir en la habitación con mis compañeros de noche y a gastar algunas bromillas siempre que se podía, y debo reconocer que era bastante a menudo. La verdad que tengo grandes recuerdos y creo que es un parte muy importante para luego seguir jugando cuando vas cumpliendo años y quizá empiezan a interesarte otras cosas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: Solamente tengo recuerdos positivos de mis campeonatos regionales: hice muchos amigos (algunos de los cuales aún conservo) y disfruté muchísimo de la convivencia con el resto de participantes. Los empastes, las reuniones en los pasillos a altas horas de la noche&amp;hellip; fueron grandes momentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Es recordar el campeonato regional y traer pensamientos positivos sobre él. Disfruté mucho como jugador de ajedrez y como experiencia de salir por primera vez fuera de casa solo.
Creo que hay mas historias de los que no se pueden contar que de las que pueden contar. Pero recordar jugar a las cartas con los compañeros en las habitaciones, jugar al fútbol en el césped del hotel Universidad y algunas partidas de ajedrez en el Hall del Hotel Paraíso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Simplemente que te espabilabas al no estar con tus padres, también en mi primer regional ya iba de preparador y disfrutaba al máximo la experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Las experiencias fuera del tablero: partidos de fútbol en el césped alrededor del hotel, horas contando chorradas en las habitaciones, con partidas de cartas (&amp;ldquo;el cuadrado&amp;rdquo; o el mentiroso&amp;rdquo;) que duraban más que las partidas de ajedrez. Lo más importante, la de amigos que haces, rivales en la partida y colegas el resto del día. La selección era un ejemplo:  lo más bonito del año. Nos jugábamos los regionales como rivales y después hacíamos piña sabe Dios donde durante casi una semana&amp;hellip;En el Regional, juegas al ajedrez unas horas pero el día da para mucho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Mi primer regional tenía yo 7 años y recuerdo ser el más pequeño en Seseña, con lo que para jugar al fútbol &amp;ldquo;olía poco&amp;rdquo; el balón. Pero si que es verdad que lo mejor era hacer amistad con otros niños de otras provincias , pasando a jugar las partidas de ajedrez como algo extra. ¡Y eso que fue también el primer torneo que gané, el regional sub 10!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Los momentos más divertidos sucedían en los pasillos del hotel a media noche, cuando tratábamos de reunirnos todos los amigos en una habitación. La tarea no era nada fácil, pues los monitores estaban en todo momento patrullando sigilosamente por los pasillos a la caza de &amp;ldquo;diablillos&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Tendría que hacer memoria&amp;hellip;.pero de mis regionales subs, recuerdo lo bien que lo pasábamos en el Hotel Paraíso (en mis tiempos siempre se hacía allí), quizás el juego de las tinieblas era lo más demandado, donde prácticamente medio torneo nos metíamos en una habitación con la luz apagada, y a jugar a pillarnos, siempre había risas de que si alguien se caía, otro le pisaba a otro y cosas así jeje. La mejor experiencia de estos torneos, es la gente que conoces, los amigos que te llevas para toda la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/claseskarenalbacete.jpg&#34; alt=&#34;Ajedrez La Roda&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;7-qué-le-recomendaríais-a-los-niños-primerizos-en-este-campeonato-recomendaríais-que-fuesen-con-sus-padres-o-mejor-que-los-dejasen-en-casa-si-pueden&#34;&gt;7. ¿Qué le recomendaríais a los niños primerizos en este campeonato? ¿Recomendaríais que fuesen con sus padres o mejor que los dejasen en casa si pueden?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Depende de la Edad y de donde se juegue. Niños pequeños primerizos, los padres son su gran apoyo, aunque hay niños que ya con poca edad están muy espabilados. Niños ya Sub-14, deben ir solos, ya saben demasiado para la edad que tienen :P. Yo recuerdo que mi primer Campeonato Regional (8 años) fui en la habitación con otros dos chicos, de 10 y 9 años (si no recuerdo mal) y éramos un terremoto, pero nos lo pasamos muy bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Les recomendarían que no diesen mucho la lata a sus monitores jajaja. Que se lo pasen genial, es una experiencia única, sobre todo el primer regional, que estén con sus amigos, que presten atención a como el monitor prepara a los compañeros, pero sobre todo que se diviertan. Mi recomendación es, que siempre que sea posible, vayan solos, sin padres, que aprendan a convivir con los compañeros sin tener a los papás encima, que aunque van con buena intención a veces es contraproducente, porque se ven mas presionados que otra cosa. Aunque es entendible que los más peques lleven siempre esa compañía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: Depende de la edad de los niños. Para niños que participan en el sub 8 o el sub 10, pienso que es positivo que la primera vez acudan acompañados de sus padres: ellos son un apoyo necesario mientras hacen su grupo de amigos y amigas. No obstante, creo que a partir de los 11 o 12 años (al menos, en mi experiencia ocurría así) es preferible que los chavales vayan acompañados solamente por el monitor o monitores, y estrechen lazos con sus compañeros a raíz de la convivencia con ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Lo primero de todo que no se olviden que van a disputar un Campeonato de Castilla La Mancha que es un torneo muy importante, que jueguen buenas partidas y las mas importante de todo disfruten del ajedrez y del post-ajedrez para hacer amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dependiendo de la edad, a partir de Sub-10 si aconsejaría que se quedaran solos. En Sub-8 es importante el apoyo de los padres y cuidado de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Sub-10 a Sub-18, los padres pueden visitar a sus hijos para darles ánimos o estar ahí para cualquier problema que surja, pero son ellos mismos los que tienen que vivir la experiencia del regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Que jueguen lo mejor que saben y que su objetivo es aprender y que fuesen solos, ya que muchas veces los peores son los padres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Tras aguantar a mis padres casi todos los regionales de mi vida (espero que no lean esto), creo que lo mejor es que estén pero a cierta distancia, la suficiente para supervisar que no hay ningún problema (hay que entender que ellos también están preocupados si no los ven en todo el día) pero &amp;ldquo;dejándoles aire&amp;rdquo;. Deben ser primero niños, luego jugadores y finalmente, el menos esos días, hijos. Lo ideal es que los padres estén en contacto con el delegado, que para eso está (no para preparar partidas pues es un torneo individual), los vean un rato, pero sin agobiarles. Claro, la edad es un factor determinante. Los de 8 / 10 años es normal que estén con los padres, pero por ejemplo, nuestros sub-14 ya comparten habitación ellos solos, aunque los padres andan por allí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Debido a mi corta edad mis recuerdos pueden que estén difusos, pero diría que mi padre fue también , aunque se alojo en otro sitio distinto para dejarme también un poco de independencia, pero estar por si las moscas. Creo que fue una buena idea, ya que era de las primeras veces que me quedaba solo y esta bien ir acostumbrándose. Además ahora no hay cabinas de teléfono donde tenia que meter pesetas para llamar, ¡eso lo hacía más interesante!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Le diríamos que disfruten de la experiencia y que pongan en práctica todo lo aprendido a lo largo del año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tema de los padres es algo muy personal. A los niños más pequeños si que les viene muy bien el apoyo de los padres. Sin embargo, conforme van cumpliendo años y cogiendo más experiencia, los niños están totalmente integrados con el resto de compañeros/amigos y el monitor y el papel de los padres suele pasar a ser un poco más secundario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada niño es un mundo, hay quién prefiere sentir a sus padres cerca de él y quien prefiere &amp;ldquo;librarse&amp;rdquo; unos días de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Yo recomiendo, que si es posible, vayan solos. Es lo mejor que podrían hacer, ya que podrán conocer más niños que si están con sus padres y de la otra forma no tendrán la posibilidad de poder hablar con ellos. Repito lo que dije antes, mis mejores amigos, son del ajedrez, conocidos en esa época de los regionales subs. Yo siempre fui solo , y volvería a repetirlo exactamente igual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/luismiguelmonreal.jpg&#34; alt=&#34;Ajedrez La Roda&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;8-cómo-le-contaríais-a-los-aspirantes-cómo-es-el-campeonato-de-españa-que-significó-para-vosotros-tanto-el-regional-como-los-campeonatos-de-españa-por-edades&#34;&gt;8. ¿Cómo le contaríais a los aspirantes cómo es el campeonato de España? ¿Que significó para vosotros tanto el regional como los campeonatos de España por edades?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Solo darles pequeñas pinceladas. Van los mejores de cada provincia de España y por eso ese torneo es realmente duro. Los Regionales y los Campeonatos de España son experencias tanto personales como ajedrecistas, y todo ello te van haciendo mejor jugador y mejor persona.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Para mí el campeonato de España era como el regional pero multiplicado por tres o cuatro. Cuando juegas un regional y ves que estás arriba piensas que ya está todo hecho y en el campeonato de España te chocas contra la realidad, creo que es ahí donde ves que si quieres llegar a ser un buen jugador necesitas mucho trabajo y no todo el mundo está dispuesto a hacerlo. Igual que en los regionales creo que es importante el disfrute, la convivencia&amp;hellip; en el campeonato de España, aun siendo igual de importante eso, porque conoces a mucha más gente, creo que las bromas, juerga etc&amp;hellip; deben quedar un poco más aparcadas y estar esa semana más centrado en el juego, en la preparación sobre todo si eres aspirante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo personalmente los regionales mes los tomaba más como unos días para ver de nuevo a gente que no ves muy a menudo, aun siendo importante la competición por supuesto. Los nacionales si que estuve muy centrado en competir bien los años que fui y aunque no hice grandes torneos creo que mi actitud fue la correcta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: Para mí el campeonato regional por edades era la competición favorita del año: podía reunirme de nuevo con todos mis amigos, y por suerte cada año tenia confianza en que podía quedar en primer lugar. El campeonato de España es diferente: es un ambiente más formal, con mayor presión y grandes jugadores, de manera que la concentración durante las partidas debía ser máxima. No conocía personalmente al resto de participantes, de modo que los jugadores castellano-manchegos hacíamos piña y nos apoyábamos unos a otros. Ambas competiciones ayudaban cada año a que la relación entre los jóvenes de nuestra comunidad fuese más fuerte y duradera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Una experiencia que merece vivir. Teniendo en cuenta a parte los resultados, merece la pena conocer este ambiente para descubrir el nivel que hay en toda España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Son campeonatos diferentes, el campeonatos regional es un campeonato que ya vas con tus amigos de tu club y amigos de otros clubes que ya conoces de campeonatos anteriores. El campeonato de España solo van los mejores de Castilla La Mancha, pero enseguida entre ajedrecistas hay una buena relación para ser amigos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Una experiencia en la cual hay que aprovecharla al máximo, porque solo pasa una vez en la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: También en esto han cambiado los tiempos. En mi época, nosotras solíamos ir al Campeonato de España sólo si ganabas el Regional o tenías nivel suficiente para hacer buen papel, pues había gran diferencia económica si ibas como campeón o no. Per ahora, sobre todo desde que es en Salobreña, se ha generalizado mucho más la participación, es un destino atractivo para una semana en la costa (incluso para los monitores, jeje). Y como te he dicho antes, el resultado agobia menos, estamos más cerca de eso de que &amp;ldquo;lo importante es participar&amp;rdquo;. Para mí, al principio tanto el Regional como el Campeonato de España era una ocasión para viajar y conocer gente y sitios nuevos. La motivación para ganar el Provincial era ir al Regional; en el Regional, ir al de España&amp;hellip;, pero enseguida empiezas a ir a uno y otro con obligaciones consecuencia de los buenos resultados anteriores. Eso puede agobiar, aunque son pocos los que van con esa &amp;ldquo;obligación&amp;rdquo; por desgracia. Tras esa experiencia, mi consejo a los míos es que como ninguno de ellos va al Nacional a ganarlo, que se lo tomen como una oportunidad para disfrutar, aprender y siempre intentando hacer un papel digno, que la medida de su éxito sea tener un resultado acorde con su propio nivel, no la clasificación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Para mi los regionales siempre ha sido la reunión con otros amigos de otras provincias, en las que además había que jugar al ajedrez .Por suerte solía estar arriba y según el año competía por el título frente Carlos Hidalgo de Cuenca, David Del Valle de Almansa y en los años de sub 16 y sub 18 de Angel Carlos López de Tomelloso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En los campeonato de España también tuve una gran experiencia en sub 10 y sub 12 donde quedé entre los 10 primeros y ya en años siguientes se complicaba más quedar arriba, pero lo importante era igual que en el regional, verte con gente que durante el año veías poco y tener la excusa del ajedrez por medio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para mi significaba que me gustaba mucho el ajedrez y que si quería mantener contacto con estas amistades, más me valía seguir trabajando para mejorar mi juego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Simplemente que el campeonato de España es el campeonato por excelencia. Es el regalo a final de la temporada después de todo el año trabajando por mejorar. Por ello, es un premio que se debe disfrutar al máximo y una oportunidad magnífica para demostrar lo progresado durante el año. ¡Los campeonatos de España son torneos que recordamos durante toda nuestra vida!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos campeonatos son probablemente los más importantes y enriquecedores, tanto a nivel deportivo como personal, que se juegan en las edades de formación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel deportivo es una experiencia única, el hecho de enfrentarnos con los mejores jugadores de la región y de España, nos da una motivación extra para demostrar nuestro nivel, y por tanto, esforzarnos todo lo posible por mejorar. A nivel personal, entre otras cosas, estos campeonatos son ideales para conocer a muchísima gente de todos los rincones de España, y como no, en estos campeonatos todo el mundo hemos hecho amistades para toda la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Un campeonato de España por edades, es algo que deberían experimentar todos los chicos, una experiencia nueva, ver los mejores de tu edad de todas las demás comunidades. Destacaría dos cosas, la primera viajar, estos torneos suelen ser en sitios bonitos, fuera de tu ciudad, y una cosa buena que tiene el ajedrez es que se viaja mucho (supongo que los padres que están empezando ya lo están viendo) , y segundo, las amistades que se hacen en esos campeonatos, tanto regionales como nacionales, que en muchos casos suelen ser para toda la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/laroda.jpg&#34; alt=&#34;Ajedrez La Roda&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;9-para-vosotros-que-cualidades-son-las-más-importantes-que-hay-que-tener-para-ganar-un-torneo-tan-exigente-como-éste&#34;&gt;9. Para vosotros, ¿que cualidades son las más importantes que hay que tener para ganar un torneo tan exigente como éste?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Paciencia, confianza en si mismo (sin sobreconfianza) y tener el olfato táctico encendido para cada partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Creo que hay que tener mucho temple, no perder el control ni los nervios en ningún momento y en ninguna posición, hay que tener paciencia, hay que tener calma&amp;hellip; porque en mi opinión este tipo de torneos los gana el que menos se equivoca, el que más centrado está esos días (dentro de los que más opciones tienen) y eso en niños es complicado de hacérselo entender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: Yo pienso que para ser campeón regional es necesaria la confianza, es decir, creer en tus propias posibilidades. Igualmente es importante el control de los nervios y la gestión de la presión: si consigues jugar a tu mejor nivel, controlando los nervios y las emociones durante las partidas, tienes mucho ganado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Concentración en cada partida y por supuesto nada de sobre-confianza en uno mismo, afrontar cada partida como una más, no subestimar al rival. Otra parte importante del campeonato, el control de los nervios que a estas edades puede afectar al rendimiento del torneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Buena capacidad para no tener presión en los momentos difíciles, y arriesgar cuando hay que arriesgar, y sobre todo que su entorno en casa como en la competición sea favorable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Por supuesto llegar técnicamente preparado, no &amp;ldquo;ansiarse&amp;rdquo; demasiado&amp;hellip;y como el cualquier deporte, un poco que suerte. En un torneo a seis rondas, con varios aspirantes al título, por un detalle se gana o puedes quedar cuarto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Yo diría tres:
* La primera es tener confianza en el trabajo realizado durante el año con los profesores.
* La segunda resistencia mental, ya que la duración del torneo solo permite un traspiés o a veces ni eso.&lt;br /&gt;
* Y por último la suerte que puede aparecer un apuros de tiempo, en tener el día bueno frente al máximo rival, un emparejamiento posiblemente más fácil&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Hablando en general, sin tener en cuenta los matices que hay desde la categoría sub 8 a sub 18, pensamos que la clave puede estar en el control de las emociones (tranquilidad, nervios, presión&amp;hellip;), la confianza en uno mismo y la concentración.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si se consigue dominar estos aspectos, el jugador podrá jugar a su máximo potencial.
Consideramos que podrían ser estas las claves, ya que el nivel de juego entre los jugadores suele ser muy parejo y en esos detalles puede estar la diferencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Creo que una cualidad fundamental, es saber perder, y recuperarte para la siguiente partida. El aspecto psicológico es muy importante. También, creo que otra cualidad, es saber administrar los nervios, y que no lleguen a afectar una partida ganada por tener poco tiempo en el reloj o por estar presionado por obtener un buen resultado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/mariaalonso.jpg&#34; alt=&#34;Ajedrez La Roda&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;10-qué-es-más-importante-ganar-o-pasárselo-bien-esta-va-con-mucha-maldad&#34;&gt;10. ¿Qué es más importante: ganar o pasárselo bien? Esta va con mucha maldad.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Depende de la edad y los objetivos que tenga cada uno. Hasta Sub-12 (no todos), creo que lo principal es pasárselo bien, tener nuevas experiencias y disfrutar todo lo que engloba el torneo. Es cierto que algunos jugadores de Sub-10 o Sub-12 alguna vez son los claros favoritos y esos tienen cierta presión de ganar. Cuando son más mayores, hay una mitad del torneo que va a pasarlo bien y otra con cierta exigencia de hacer un buen resultado. Depende principalmente de la mentalidad de cada jugador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Lo importante es pasárselo bien sin duda, creo que si un niño no se lo pasa bien, incluso sufre en las partidas, no tiene sentido que juegue al ajedrez gane o pierda. Puede que en adultos la cosa cambie pero un niño tiene que pasárselo bien practicando el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: En mi opinión lo principal es disfrutar del ajedrez. Desde que comencé a competir a nivel regional y nacional, mi principal objetivo era reunirme con mis amigos y pasar unos días con ellos divirtiéndome y disfrutando. Creo que la diversión fuera del tablero es un ingrediente esencial en los jóvenes para poder dar el máximo en la partida, y ayuda a conseguir los objetivos que te hayas marcado. En realidad, ambas cosas están conectadas: si te lo pasas bien y disfrutas, es más probable que compitas bien que si te encierras en ti mismo y te presionas demasiado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: En mi opinión lo mas importante es pasárselo bien. El ajedrez es un deporte que practicas para disfrutar y sino disfrutas durante la partida, algo estamos haciendo mal. Todo el mundo se lo pasa bien ganando, pero si eso no ocurre al menos nos hemos tenido que divertir jugando al ajedrez. Porque nos gusta el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Yo diría que las dos, pero sobre todo aprender.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Ganar solo lo hace uno de treinta y tantos, así que más vale que no se ponga todo en ese cesto. Incluso cuando las cosas sal en mal, por muy regional que sea, no deja de ser un torneo de cuatro días. El ajedrez no se acaba en este campeonato. Ya vendrán otros. Yo creo en los equilibrios: si están a gusto, jugarás mejor. Y cuando ganas sueles estar más contento. Lo normal es que te lo pases bien seguro (a esa edad es lo normal) y solo gane uno&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Es que pasándotelo bien ganas seguro! porque ganar en el tablero depende de uno mismo y del rival, pero para pasarlo bien solo dependemos de nosotros mismo y rodearnos bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Ambas opciones son importantes, pero si nos dan a elegir, lo ideal sería ganar pasándoselo bien :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero de todo siempre es disfrutar de lo que se hace, en este caso, jugar al ajedrez. Partiendo de este principio todo lo que suceda será bueno, hay que estar preparado para el triunfo y para la derrota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Disfrutar de lo que se hace es la clave del éxito!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Es importante ganar pasándoselo bien, si juegas con sufrimiento y ganas sin pasártelo bien por los motivos que sean, es mejor practicar otro deporte ;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Para acabar la entrevista, el otro día vi un vídeo de chess24 en el cual me encantó la pregunta que hacían y es la última pregunta que os quiero formular.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/bzanswBV_gA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;h3 id=&#34;11-qué-es-el-ajedrez-para-ti&#34;&gt;11. ¿Qué es el ajedrez para ti?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Una forma de vida. Desde pequeño lo he dado todo por él y al final te ves recompensado por el esfuerzo realizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Para mi personalmente es mi mayor pasión, mi mayor hobby, intento seguir todos los torneos de élite, me gusta muchísimo ver partidas de los grandes campeones y me encanta todo lo que se mueve alrededor. Y bueno intento jugar todos los torneos que me es posible, ahora mismo por temas de trabajo no puedo jugar todo lo que me gustaría, pero espero con el tiempo poder hacerlo porque disfruto muchísimo. No voy a entrar en la eterna pregunta de si el ajedrez es un juego, un arte, un deporte&amp;hellip; porque da para una larga discusión, pero creo que para los amantes de esto, desde luego un arte si que es&amp;hellip; para los jugadores de élite también será un deporte&amp;hellip; y para los que no saben jugar pues supongo que será como el parchís.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: El ajedrez es la pasión de mi vida: me divierte, me intriga, me fascina, y gracias a él he pasado algunos de los mejores momentos de mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: El ajedrez es una parte de mi vida que me apasiona. No podría vivir sin ajedrez. En cada partida de ajedrez es un mundo nuevo, una nueva conversación interna contigo y con tus piezas para conseguir una buena combinación que te lleve a ganar la partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Se puede decir de todo, pero diría que es la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: A nivel personal, durante buena parte de mi infancia ha sido la &amp;ldquo;primera alternativa de ocio&amp;rdquo; como decía mi padre cuando le entrevistaban. Al margen de lo que me haya aportado en mi formación (no soy psicóloga para poder explicarlo formalmente), me ha dado un pequeño mundo formado por amigos, lugares que he visitado, en definitiva me ha abierto posibilidades que quizás no habría vivido (o si).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Respecto a los niños que tenemos en el club, les hago ver que el ajedrez es ante todo un juego, quizás menos divertido que el FIFA y similares, pero en el que tú cuentas más, dependes más de ti. Y una forma de socializarles, de compartir ratos, pandilla, viajes,&amp;hellip; Cuando son mayores, intentamos hacerles ver que el ajedrez es una especie de pequeña copia de la vida, donde si trabajas obtienes mejores resultados, si piensas antes de actuar te va mejor, si te equivocas debes asumirlo, &amp;hellip;y que siempre hay otra partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Pues como ya dijo Fischer: El ajedrez es la vida, es la reflexión antes de actuar, es discutir con uno mismo que decisiones hacer, es sufrir en tensión por que harán las otras personas, es empatía en ponerse en el lugar del otro, es responsabilidad en nuestra vida, la vida es una partida de ajedrez en cuanto tienes que ir haciendo movimientos mientras pasa el tiempo y apuntas las jugadas&amp;hellip; yo lo hago en facebook y twitter para que no se me olvide.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Nuestro hobby favorito y un dolor de cabeza muy placentero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: El ajedrez para mí es lucha, esfuerzo, supertarte cada vez más, pero sobre todo, AMISTAD. Siempre voy a un torneo con las ganas de ver a algún amigo.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;¡Muchas gracias a todos por la entrevista!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte I</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistaMonitorJugadorI/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistaMonitorJugadorI/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Justo antes del regional he rastreado la zona y he contactado con los monitores de los diferentes clubs de Castilla la Mancha que en su día disputaron el regional por edades, para hacerles una entrevista vía email y así poder escuchar sus experiencias y sus puntos de vista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los monitores cazados han sido:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde Ciudad Real:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ángel Espinosa, MI del Club Ajedrez Ciudad Real.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ramón Mañas, por parte del Club Ajedrez Los Molinos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nuestro MF, Carlos García Moreno.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eduardo López, el monitor de nuestro club.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De Toledo:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Luis Miguel Monreal, de Nuestro Ajedrez en Europa.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;María Alonso Vara, del Club Ajedrez Bargas Soliss.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Desde Albacete:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pablo Tierraseca, de Parque Sur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los monitores de La Roda en su conjunto, con Julián González, Mario González y Asunción Martínez.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;José Vicente Jiménez, MF del Club Ajedrez Excalibur.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Os dejo con la primera parte de la entrevista y espero que la disfrutéis tanto como nosotros:&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Hola!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Empezamos esta entrevista. Me pareció buena idea poder juntar en unas preguntas las opiniones de los monitores de Castilla la Mancha que antes han sido jugadores de un torneo como el que va a empezar el próximo viernes en Ciudad Real, el campeonato regional por edades. Al fin y al cabo todos hemos pasado por un torneo como ése y tenemos seguro muchas cosas que contar del mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/clasesvisier.jpg&#34; alt=&#34;Clases Visier&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-recordáis-a-vuestros-primeros-profesores-quienes-fueron&#34;&gt;1. ¿Recordáis a vuestros primeros profesores? ¿Quienes fueron?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Recuerdo que mi hermano mayor me enseñó a mover las piezas y después me apunté a las clases extraescolares de ajedrez que había en el colegio. No recuerdo el nombre del profesor que daba las clases, pero ahí empecé a mover mis primeras piezas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Mis primeros profesores fueron los que había en ese momento en la Escuela de Ajedrez local, Benito Piña, que me enseñó a mover las piezas y los primeros recursos tácticos y Juan Maroto el cual me dio clases cuando empecé a subir el nivel, me enseñó muchas partidas clásicas (Fischer, Capablanca, Morphy&amp;hellip;) y me enseñó las aperturas que jugaba en mis inicios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: Mi primer profesor fue un monitor de Talavera, que impulsó el ajedrez en la ciudad durante muchos años. Su fuerza de juego era más bien poca, pero sabía inculcar en los niños la pasión por el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Aprendí a jugar con mi padre al ajedrez. A partir de ahí, empecé a aprender ajedrez con el monitor del Club, Juan Carlos Domínguez fuerte jugador a nivel regional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Félix Toribio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Si, claro. En primer lugar, mi padre, en la escuela del pueblo. Cuando ya vio que no era suficiente, me ayudó Agustín Sancho para el subcampeonato de Baños . Luego ya lo más serio vino con Fernando Visier, los hermanos Alcázar y desde los campeonatos de España del 2008, Miguel Ángel Martínez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Los primeros fueron Manuel Suarez y Martín Benítez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: No recordamos exactamente cuando empezamos a jugar, porque hemos crecido rodeados de tableros, piezas y libros de ajedrez. Nuestro primer y único profesor ha sido Andrés Martínez, presidente del Club de Ajedrez Polideportivo La Roda y podemos decir que se ha bastado para enseñarnos no solo a nosotros, si no a las decenas de generaciones de niños rodenses  que han aprendido a jugar desde el entusiasmo que Andrés ha mostrado siempre por este deporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Por supuesto que recuerdo a mi primer profesor de ajedrez, fue en el colegio donde estudiaba, el Mª de los Llanos Martínez de Albacete. Era uno de los maestros del colegio, fue mi tutor en algún curso, y un fuerte jugador de ajedrez, varias veces campeón de Albacete y de Castilla-La Mancha, Francisco Gómez Cebrián (&amp;ldquo;Don Paco&amp;rdquo;) como aún le llamo. Íbamos a sus clases extraescolares una multitud de niños, de los que salimos bastantes jugadores de cierto nivel, y los que tuvimos la suerte de tenerlo de tutor, también practicábamos durante algunas materias e incluso en todos los recreos. Fue una época que nunca olvidaré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/regionalantiguo.jpg&#34; alt=&#34;regional antiguo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-a-través-de-quién-descubristeis-la-magia-del-ajedrez&#34;&gt;2. ¿A través de quién descubristeis la magia del ajedrez?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: La magia del ajedrez la descubrí por mi mismo, cuando en mi primer Campeonato Provincial por Edades con 8 años (para 9), quedé segundo provincial y había muchos padres que quedaron impresionados de como ese renacuajo que nadie conocía solo había perdido una partida (ante el campeón). Eso me animó mucho y por eso quise aprender más y más (todos seguimos aprendiendo por muy grandes que nos hagamos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: A través de un compañero de trabajo de mi padre, me enseñó a colocar las piezas y a moverlas un poquito, pero realmente no me llamaba mucho la atención al principio, tendría unos 8 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: De mi padre, me enseñó a mover las piezas y jugamos infinidad de partidas en casa hasta que comencé a ganar algunas y buscamos un profesor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Mi padre fue quién me inculcó que el ajedrez es mucho mas de lo que la gente cree y me animé a seguir descubriéndolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: A través de mi hermano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Mi padre era monitor en Bargas, y desde pequeñas mi hermana y yo íbamos todos los viernes a la escuela, más a colocar los tableros y correr por la sala que a aprender. Lo natural fue empezar a jugar, viendo a Isabel García, que era como nuestra hermana mayor y los chicos de la escuela, empezaba a jugar y me divertía. Cuando juegas el provincial escolar, vas al regional, etc, descubres que no solo es divertido jugar sino que vas a muchos sitios con otra gente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: A través de mi padre, que le iba explicaba a un primo mío como jugar al ajedrez y yo estaba delante; por suerte me pico el gusanillo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Descubrimos el ajedrez y todo lo que lo envuelve a través de Andrés. Él nos ha transmitido esa pasión por este deporte que ha vivido desde tantas perspectivas (jugador, monitor, árbitro, organizador)  y eso nos ha hecho a nosotros también seguir su estela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Pues empecé a tener curiosidad cuando en mi pueblo, mi tío Eliseo jugaba de manera local, teniendo varios trofeos en su casa, y un día me empezó a enseñar los movimientos. Siempre que iba al pueblo, jugaba al menos una partida, y siempre me ganaba. Pero cuando empecé las clases con Don Paco, cada vez le costaba más y más, hasta que llegó el día que conseguí ganarle. Quizás esa primera motivación por superar a alguien, hiciera despertar la magia de este deporte en mí.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;La mayoría de la generación de monitores de ahora creo que vivió la época de la tecnificación en Castilla la Mancha por parte de Karen y Visier.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/karen.jpg&#34; alt=&#34;Karen&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-que-recuerdos-tenéis-de-karen-visier-o-algún-profesor-que-os-haya-marcado-en-vuestra-formación-ajedrecística&#34;&gt;3. ¿Que recuerdos tenéis de Karen, Visier o algún profesor que os haya marcado en vuestra formación ajedrecística?&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-cuáles-eran-sus-métodos&#34;&gt;4. ¿Cuáles eran sus métodos?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Principalmente me acuerdo de Karen, que era muy exigente, y que &amp;ldquo;castigaba&amp;rdquo; a sus alumnos con flexiones cuando hacían de manera incorrecta algún ejercicio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su método básico era que nos hacía hacer múltiples ejercicios de táctica, y en la época de más joven, donde hay que tener es olfato táctico, es un método muy bueno en mi opinión, porque creo que el 80-90% de las partidas de todo el mundo se resuelve por un detalle táctico, por muy pequeño que sea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: De Visier solo tengo el recuerdo de un campeonato de España, creo que en Mondariz, en el que gané un partida con un buen golpe táctico y me felicitó por ello, pero nunca di clases con el. Con Karen si que di clases como dos años creo, y la verdad que me divertí muchísimo, mas que nada porque íbamos un grupillo donde todos nos conocíamos y teníamos buena relación. Creo que fue en esa época donde más aprendí, empecé a conocer muchos finales teóricos, mucha teoría de apertura, aunque la verdad era muy perezoso para estudiar ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La verdad es que recuerdo mucho mejor las anécdotas de aquel tiempo que el método en las clases, recuerdo que Karen me hacía apuntar a mano muchas partidas de GM&amp;rsquo;s de algunas aperturas concretas, recuerdo que me enseñó muchos finales teóricos, nos hacía jugar a la ciega&amp;hellip; y también recuerdo que era duro con el que se equivocaba.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: No llegué a conocer a Karen, pero Visier me parece el mejor profesor posible de ajedrez. Aparte de su vastos conocimientos (sobre todo en los finales), era un apasionado de los tableros sin cuya ayuda muchos chicos no habríamos llegado muy lejos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visier planteaba problemas, comentaba partidas antiguas y te ayudaba a encontrar aspectos en los que debías mejorar. Se centraba en temas estratégicos y principalmente en los finales: gracias a él he aprendido prácticamente todo (o lo poco) que sé de esta fase de la partida. Aparte de la concentración anual a nivel regional que hacíamos en septiembre en Seseña, en Toledo se organizaban cada 2 meses con los jóvenes más destacados de la provincia, y se realizaba un seguimiento específico del progreso individual de cada uno de nosotros. Analizábamos nuestras partidas de los campeonatos oficiales, y trabajábamos aquellos aspectos que Visier consideraba más importantes en cada caso. Bajo mi punto de vista, Fernando Visier ha sido el mejor profesor que ha habido en nuestra comunidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Empecé con Karen en Álcazar de San Juan siendo sub-10. Sólo estuve un año con él, al principio un profesor con carácter cuando  trabajamos  posiciones complicadas, pero a la hora de descansos y campeonato un hombre majísimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fernando Visier solo tuve el honor de coincidir con él en los Clinics de Seseña. Era muy buen profesor, una enciclopedia de finales. Un profesor que todo jugador que le gustase el ajedrez tendría que tener el contacto con él. Recuerdo un tablero mural donde todos atentos aprendíamos finales, (principalmente recuerdo el estudio de finales de alfil de distinto color con dos peones para un bando y el final de torres con la maniobra famosa conocida como el &amp;ldquo;puente&amp;rdquo;). Sinceramente, también estábamos todos atentos del reloj para llegar al descanso y jugar al fútbol que es lo que mas deseas a esas edades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Destacar también a Herminio Herraiz, profesor que me enseñó que un trabajo constante ayuda a nuestra comprensión de las partidas. Con Herminio iba a Ciudad Real en tren desde Álcazar de San Juan todos los viernes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Karen, el método era el estudio de partidas famosas mientras las apuntábamos en nuestro cuaderno. También alguna vez jugábamos partidas por equipos con castigos para el que cometía un grave error con análisis extenso de esta partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Visier, con tablero mural estudio de finales todo los alumnos aportando ideas hasta hallar la solución.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Herminio, trabajo duro en cada posición de grandes partidas. Análisis extenso que en aquel momento yo pensaba que no era necesario pero hace ver hasta que punto lo difícil que es el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: No tuve el placer de vivir esa época, pero tuve el placer estar en unas clases de Ubilava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pues el método básicamente era ver partidas y finales, por ejemplo como dar el mate de rey y dos caballos contra rey y peon, en el cual ese final siempre nos dicen que son tablas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Yo llegué tarde a la época de Karen, solo he oído hablar de él. Además, entonces nuestra escuela no pintaba nada para la Federación, no teníamos jugadores que interesaran. A Visier le conocí con 9 / 10 años, en un curso que nos daban en el colegio Mora. Fue fundamental para formarnos sobre todo en lo más rollo de aprender (y enseñar) de este deporte: los finales. En eso Fernando Visier es el mejor. A veces me aburría o salía de clase con la cabeza hecha un bombo de calcular, pero sin duda es la fase de la partida que más resultados decide y lo admitía. En mi trayectoria fue fundamental, como después el baño táctico y la disciplina de trabajo de los hermanos Alcázar, y la preparación de partidas y puesta en escena de Miguel Ángel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fernando era de la escuela de tablero mural: la informática y Visier aún en esa época eran mundos diferentes. Solía sacar un tema y a partir de una posición (sobre todo finales), nos preguntaba, y claro, cuando no dábamos una, con el fino humor que tiene explicaba la solución, que entonces parecía tan natural&amp;hellip;En definitiva, escuela clásica de tablero en pared y a pensar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Karen Movsziszian me marcó para toda la vida por su pasión del ajedrez y la forma de transmitirla. Además todo lo &amp;ldquo;duro&amp;rdquo; que podía ser analizando o preparando, lo hacía por el bien del alumno, ya que fuera del tablero es una persona que hace lo que sea por sus amigos como bien ha demostrado por todos los sitios donde ha estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gracias a mi trabajo con él logré mi mejor puesto en el campeonato de España sub 12 que fué 3º empatado con 1º y 2º (David Lariño y el conquense Carlos Hidalgo que también trabajaba con Karen) y el segundo año de sub 12 llegamos con opciones en la última partida de ser campeón de España&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con Fernando Visier también las veces que coincidí con él también le dedico buenas palabras por todas las experiencias que ha tenido y transmitido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Karen nos enseñó a visualizar el tablero, a imaginar como podíamos mejorar nuestra posición , son celebres sus momentos de ¿pero cómo haces esto, no ves que es malísimo? con más frases tipo Van Gaal, pero lo hacía porque le habían enseñado así, además nos hacía más duros ante las críticas que puede haber en otros aspectos de la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Tanto en nuestros comienzos, como durante nuestro desarrollo como jugadores, monitores, organizadores y árbitros de ajedrez, la pieza fundamental ha sido Andrés Martínez. Nos ha enseñado cosas muy importantes sobre lo que ocurre en el tablero y  fuera de él , y todo lo que rodea a este mundo del ajedrez. Recordamos que desde el comienzo de nuestros entrenamientos, él se centró fundamentalmente en enseñarnos a pensar en una partida, mostrándonos la esencia del ajedrez y no solo a aprendernos de memoria aperturas, finales, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ocasiones puntuales hemos tenido monitores como Karen, Saldaño, Vassallo o Ubilaba, pero solo en casos muy concretos, nunca de forma continua. De ellos, Asun recuerda con mucho cariño a Mauricio Vassallo, ya que era un maestro muy dinámico y conectó muy bien con él. Él fue el monitor que estuvo con el equipo de Castilla La Mancha cuando fueron campeonas de España.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los métodos que utilizábamos se basaban en análisis de partidas, generalmente las que jugábamos nosotros y también algunas partidas de los mejores jugadores de la historia. Dentro de las posiciones que se iban dando, él nos inducía a buscar y analizar distintos planes, y de ahí íbamos desarrollando estrategias que nos servían para trabajar aperturas, medio juego y finales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A veces nos proponía la resolución de posiciones concretas en las que buscaba que trabajáramos algunos aspectos en los que veía que teníamos más carencias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como hemos dicho anteriormente, siempre nos han hecho hincapié en la necesidad de conocer el por qué se realizan ciertas jugadas y nunca memorizarlas mecánicamente, ya que sino, no seríamos capaces de saber desenvolvernos en posiciones que no hubiéramos estudiado antes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Yo nunca llegué a disfrutar de esa tecnificación. Aunque más tarde, tuvimos en Albacete los servicios de Karen, y a mí me encantaba. Supongo que su forma de ser cercana a nosotros hace que rápido le tuvieras buena estima. Me gustaba la forma de dar las clases y que su repertorio era parecido al mío, hacía que fuera alguien que marcase mi formación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sus métodos&amp;hellip;no sé si en realidad era un método o no, pero era muy duro, normalmente nos enseñaba sus partidas y las comentaba con nosotros, casi nunca acertábamos sus preguntas y nos echaba buenas broncas, pero quizás esas broncas, hacían que te marcaran más y conseguías mejorar gracias a eso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/entrevistaRegionalAjedrez/ramonmanas.jpg&#34; alt=&#34;Ramón Mañas&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-creéis-que-hoy-en-día-se-podría-crear-una-escuela-de-tecnificación-que-englobase-a-toda-castilla-la-mancha-cómo-sería-para-vosotros-la-escuela-ideal-en-nuestra-comunidad&#34;&gt;5. ¿Creéis que hoy en día se podría crear una escuela de tecnificación que englobase a toda Castilla la Mancha? ¿Cómo sería para vosotros la escuela ideal en nuestra comunidad?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ángel Espinosa&lt;/strong&gt;: Realmente creo que es muy difícil, porque nuestra comunidad es demasiado extensa, aunque creo que existen algunas ideas para tratar de ayudar a nuestros mejores jugadores, que puede ser que jueguen torneos internacionales becados por la Federación y así que intenten progresar o que algunos de estos jugadores tenga un entrenador-monitor constantemente trabajando con él, aunque sea vía online. Para esto último, es fundamental la edad del jugador, con niños pequeños no creo que sea recomendable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ramón Mañas&lt;/strong&gt;: Creo que sería un proyecto complicado por las distancias, si es verdad que internet ayuda muchísimo, pero soy de la opinión de que se aprende mucho más con clases en vivo que con las clases a distancia, pero bueno veo que ya se están intentando hacer proyectos de se tipo y con el tiempo se irán mejorando y veremos a donde nos conduce. No sabría contestar a como sería la escuela ideal pero bueno, creo que en otras comunidades como Andalucía o Navarra se está haciendo un trabajo excelente y quizá habría que aprender de los que a día de hoy lo están haciendo mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carlos García&lt;/strong&gt;: No, pienso que en la actualidad el nivel de muchos jóvenes castellanomanchegos es similar, de modo que no veo viable reunirlos a todos y trabajar con ellos de manera conjunta. En mi opinión, son las delegaciones las que deben implicarse en las escuelas de tecnificación con los chicos más prometedores de cada provincia: realizando un seguimiento adecuado a los chicos, y trabajando con ellos en base a un proyecto a medio y largo plazo. Para ello, pienso que actualmente hacen falta monitores bien preparados y, sobre todo, con interés real en el progreso de los jóvenes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eduardo López&lt;/strong&gt;: Si, con mucha dedicación. Es difícil, por lo amplia que es esta comunidad, pero con ilusión y trabajo se puede conseguir un buen proyecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una escuela similar que se llevó con Karen en Álcazar de San Juan sería mi planteamiento para años posteriores y como han cambiado los tiempos, podemos mejorar esa escuela con la parte online para un seguimiento diario de los alumnos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luis Miguel Monreal&lt;/strong&gt;: Claro que se puede, siempre y cuando haya más involucración e interés por la federación, básicamente funcionaba mejor hace unos años, el motivo no lo se, pero te pones a pensar jugadores , y el primero que se te viene a la cabeza es Herminio Herraiz, después sigues pensando y se te viene Jose Vicente, los hermanos Alcazar,… muchos mas, el cual hoy en dia creo que es mas difícil que salgan jugadores de ese nivel, ya sea por las nuevas tecnologías, los propios niños que tienen mas actividades y tienen el ajedrez como en un segundo plano, antes también es verdad que había mas niños que jugaban al ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;María Alonso&lt;/strong&gt;: Se podría y debería, pero no cualquier cosa, que sirva para decir &amp;ldquo;hemos creado un escuela de tecnificación&amp;rdquo;, para aparentar que se hace algo, juntando en un listado a los chicos que logran resultados y ya trabajan en sus escuelas y clubes con sus entrenadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debe hacerse de abajo a arriba, empezando por contar con el ENTRENADOR HABITUAL de cada chico, aportándole lo que éste no puede. Me parece bien que se pague a los chicos un acceso a Chess24 como ahora se hace, pero jugar en internet ya lo hacen por sí mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coordinación de los monitores/entrenadores de base/club, y por distancia uso de internet (véase la FEDA) y lo más importante: aprovechar a la gente que sabe de esto y tenemos en la región, como Ángel Espinosa, el tío más preparado e implicado para esto que he conocido. Fundamental la implicación del entrenador en los resultados, eso también es fundamental, que &amp;ldquo;se la juegue&amp;rdquo; con el progreso de los chicos. Por desgracia, cuando se habla de planes de perfeccionamiento, es inevitable pensar que no deja de ser una actividad económica más que deportiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pablo Tierraseca&lt;/strong&gt;: Ojalá pueda haber una escuela de tecnificación, de todas maneras el primer trabajo lo tienen que hacer los clubes formando y atrayendo a jugadores , el 2º paso son los padres y madres que son los que hacen los sacrificios de acompañarlos y el 3er paso es que al niño/niña de verdad le apasione el ajedrez y quiera mejorar, que este dispuesto a trabajar, a hacer viajes, a ir a torneos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con internet ahora es más fácil porque se pueden mandar mas cosas y la comunicación es más fluida, pero si luego no se trabaja en casa no sirve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitores de La Roda&lt;/strong&gt;: Actualmente se está llevando a cabo un curso en una plataforma virtual de tecnificación en el que participan los actuales campeones regionales. Todavía es muy pronto para evaluar los resultados obtenidos, pero desde La Roda apoyamos esta iniciativa por parte de la Federación. No obstante, pensamos que unos días de convivencia, por ejemplo antes de ir a un nacional, tendría un mejor efecto tanto en las relaciones sociales de los niños como en sus conocimientos técnicos.  Pues como docentes sabemos que los aprendizajes se adquieren mejor en clases presenciales que  en clases a distancia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;José Vicente Jiménez&lt;/strong&gt;: Bueno, yo creo que es complicado, debido a que tenemos una comunidad muy extensa, pero diría que no es el único motivo. También hay que querer desplazarse, y hacer algún esfuerzo. Y pongo un ejemplo, en Albacete se ha comenzado una tecnificación provincial&amp;hellip;.y a la gente le cuesta desplazarse (¡y eso que sólo es la provincia de Albacete!),y para mí las tecnificaciones son algo fundamental, ¡ojalá en mis tiempos yo hubiera podido tener lo que se tiene ahora!. Lo que sí está claro, esque la tecnología ha avanzado, y una tecnificación regional, se podría monitorizar vía internet, eso sí, sin olvidar de vez en cuando tener clinics presenciales, ya que para mí , ambas cosas deben ir de la mano.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Y hasta aquí la primera parte de la entrevista. Creo que las reflexiones de los monitores sobre sus primeros pasos y sobre la tecnificación en Castilla La Mancha son muy interesantes. Agradecerles que se hayan prestado a este experimento a todos. Esta tarde el resto de las preguntas con la respuesta a la pregunta que dieron en chess24 hace unos días aquí:&lt;/p&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/bzanswBV_gA&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por edades de Castilla la Mancha 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Regional2017_1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Regional2017_1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Víktor el terrible, padre de ajedrecistas castellano-manchegos, localizaba a través de la web de la organización del torneo &lt;a href=&#34;http://regional-por-edades-clm-201789.webnode.es/&#34;&gt;Regional sub 2017&lt;/a&gt; el mejor camino para llegar al Hotel Guadiana de Ciudad Real. Se aproximan las vacaciones de Semana Santa, lo que implica que el regional por edades de Castilla la Mancha se acerca. Con la variación de fechas de la semana cristiana, el regional sigue celebrándose siempre ese primer fin de semana de los festivos. Allí competirán todos los pequeños alumnos que quieren escribir su nombre en esa tabla que la &lt;a href=&#34;http://www.faclm.org/&#34;&gt;FACLM&lt;/a&gt; guarda en su página solo para unos pocos elegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susana, la madre, recordaba las acampadas en Ruidera de la semana de descanso. Ahora los niños ocupan todo el ocio familiar. Entre estos pensamientos, la familia dejaba correr las horas en sus quehaceres cotidianos. Los chicos, Raúl, doce años y Miguel quince jugaban unas rápidas de ajedrez golpeando el reloj con extrema violencia. Querían intimidarse el uno al otro; pero ya habían jugado demasiadas partidas como para verse sorprendido por su rival. Aunque el mayor siempre conseguía inventar una trampa nueva, como hablarle a su hermano de la nueva película de Marvel para distraerle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la mañana del domingo 2 de abril de 2017, en su casa en la llanura manchega, lucía un sol casi veraniego espléndido. Como Pavón decía en uno de los relatos de Plinio: &amp;ldquo;En Castilla no hay primavera&amp;rdquo;. Con tiempo por delante, Viktor y Susana decidieron elaborarse un cuadro de competidores con los datos de la web del torneo. En el ambiente para ellos ya olía a ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/participacion.jpg&#34; alt=&#34;PARTICIPACION&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viento movía con suavidad las ramas recién florecidas del membrillo. Esta es una tierra con una población muy descentralizada. No tenemos grandes urbes como en Madrid o Cataluña, por lo que los clubes crecen en distintas poblaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La curiosidad les llevó de visita por las páginas web de los clubs más destacados en participación. Quería saber más de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/tomelloso.jpg&#34; alt=&#34;tomelloso&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nos gusta pensar&amp;rdquo;, es lo primero que leemos en la página del &lt;strong&gt;Club Ajedrez Tomelloso&lt;/strong&gt;. Son el club con la participación más alta del campeonato pese a que aun tienen muchas espinas clavadas con este regional sub. Sus chicos más pequeños siempre dan la talla pero habría que ver que sucede cuando se hacen mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezbargas.blogspot.com.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/bargas.jpg&#34; alt=&#34;BARGAS&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El curriculum más completo es el &lt;strong&gt;Club de Ajedrez Bargas Soliss&lt;/strong&gt;. José Antonio Alonso lidera el proyecto más madrileño de los clubs castellano-manchegos. Siempre se ve alguna camiseta con el logo de Soliss por las primeras mesas de cada categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezvaldepenas.blogspot.com.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/LosMolinos.jpg&#34; alt=&#34;LOSMOLINOS&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Club Ajedrez Los Molinos&lt;/strong&gt; presenta el excelente y continuado trabajo de un buen monitor de ajedrez, Ramón Mañas. El club de Valdepeñas se presenta empatado en el 2º puesto en participación y seguro que se lleva algún entorchado este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nuestroajedrezeneuropa.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/NAEuropa.jpg&#34; alt=&#34;naeuropa&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un proyecto sobradamente consolidado que alcanza su madurez con el paso de los años. Y es que las chaquetas verdes de &lt;strong&gt;Nuestro Ajedrez en Europa&lt;/strong&gt; siempre están ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezciudadreal.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/creal.jpg&#34; alt=&#34;creal&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conocimiento y la experiencia de un Maestro Internacional como Ángel Espinosa lidera a unos chicos que van a más. Esta vez, el &lt;strong&gt;Club Ajedrez Ciudad Real&lt;/strong&gt;, parte de anfitrión y además de haber puesto medios informáticos al torneo, prometen aspirar a ser de los mejores organizadores de este evento en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezlaroda.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/laroda.jpg&#34; alt=&#34;laroda&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reflejo de su grandioso torneo en la disciplina de los alumnos de su escuela. &lt;strong&gt;La Roda&lt;/strong&gt; es un pueblo de tradición ajedrecística por excelencia. Andrés Martínez y sus monitores Julián, Mario y Asunción están convirtiendo al pueblo de los miguelitos en uno de los que genera cantera de calidad.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Alekhine, el simpático gato blanco, meditaba en una curiosa postura zen, sobre un ejemplar doblado de un periódico que anunciaba varios seminarios de la Fundación Kasparov por toda la península iberica. El ajedrez llama a la puerta de las escuelas y se necesitarán ajedrecistas que acudan a esa llamada.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezenvillarrobledo.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/Villarrobledo.jpg&#34; alt=&#34;villarrobledo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia de un club que ha acogido en su sede a los mejores jugadores del mundo. &lt;strong&gt;Villarrobledo&lt;/strong&gt; siempre estará en la memoria de los ajedrecistas como una de las localidades grandes del ajedrez con aquellos torneos en los que Anand y Shirov se jugaban su peso en queso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedreztoledo.blogspot.com.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/coordtoledo.jpg&#34; alt=&#34;coordtoledo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad sana de la renovación, la &lt;strong&gt;Coordinadora de Toledo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezexcalibur.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/excalibur.jpg&#34; alt=&#34;excalibur&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinamismo de la juventud en la enseñanza. &lt;strong&gt;Excalibur&lt;/strong&gt; es posiblemente el club que más rápido ha crecido estos últimos años. Y es que se está notando el buen trabajo de sus fundadores José Vicente Jiménez, Jorge David García Gata y Bío Lara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://clubajedrez.usuarios.tvalmansa.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/almansa.jpg&#34; alt=&#34;almansa&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El torneo veraniego donde se juega el más puro ajedrez de la región. &lt;strong&gt;Almansa&lt;/strong&gt; ya ha consolidado su torneo y ahora quiere consolidar a sus jóvenes en lo más alto de los puestos de este regional sub. Sus jugadores son de gran calidad y vienen a luchar por varios títulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezcuenca.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/cuenca.jpg&#34; alt=&#34;cuenca&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alegría del trabajo silencios, &lt;strong&gt;Cuenca&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezparquesuralbacete.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/parquesur.jpg&#34; alt=&#34;parquesur&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El clasicismo de un club histórico. Los hermanos Tierraseca cada vez enseñan el juego de las 64 casillas a más jóvenes. Y es que &lt;strong&gt;Parque Sur&lt;/strong&gt; es historia viva del ajedrez castellano-manchego y sus pupilos seguro que defenderán a muerte una camiseta que lleva entre nosotros muchos años compitiendo al máximo nivel en estos regionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezguadalajara.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/unedguadalajara.jpg&#34; alt=&#34;unedguadalajara&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El binomio que funciona en el &lt;strong&gt;Club Ajedrez UNED Guadalajara&lt;/strong&gt; es: Ajedrez y Universidad. Un buen paso el de los alcarreños que en su alianza con la UNED pondrán buenos ajedrecístas en tierras ciudarrealeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zugzwang.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Regional2017_1/zuzwgang.jpg&#34; alt=&#34;zuzwgang&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El despertar de la fuerza de la mano de un Lord especializado en gámbitos. Y lo de Lord no es por el lado oscuro, sino por el conocimiento del juego de Antonio Castellanos, un maestro que está poniendo unos buenos cimientos en la escuela de Villanueva de los Infantes. &lt;strong&gt;Zuzwang&lt;/strong&gt; viene a este regional a plantar dura lucha y a luchar por los campeonatos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;El match entre hermanos acabó en tablas, un agradable olor a pollo asado al limón los llamó al comedor. Viktor dudó un momento entre apagar y suspender, pero acabó dejando todo pendiente para el próximo 7 abril a las 16 horas en el mencionado hotel. Hacía doce años que Ciudad Real no acogía unos regiones por edades de ajedrez y toda la familia ya tenía ganas de que se pusieran en marcha los relojes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susana y Viktor ya sabían lo duro que es para sus hijos una derrota en uno de estos torneos, ya que es muy difícil reponerse. Pero no había vuelta atrás, ellos habían decidido su destino. Ellos habían decidido jugar al ajedrez, cuando en realidad no saben que es el ajedrez el que juega con ellos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de Ajedrez</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/claseajedrez/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/claseajedrez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Javier era un niño de siete años, alumno del CEIP Félix Grande de Tomelloso (C.Real). Asistía a clases de ajedrez en el aula Althia de este colegio los martes y jueves de 16 a 17 horas. Tenía una forma muy particular de concentrarse&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/claseajedrez/javier.jpg&#34; alt=&#34;javier&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El monitor repasaba mentalmente los contenidos de su próxima sesión, mientras caminaba por la acera del Sol, Carrera San Jerónimo abajo: “los críos exigen lo mejor, sino se rebelan”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo era un chico delgado, un poco rubio; pero de mente muy despierta. El ajedrez llamaba su atención. Veía en las piezas algo más que trozos de madera, en su mente eran pura energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El profesor de educación física de un prestigioso centro estaría de oyente en la clase de hoy. Quería aplicarlo en su colegio ahora que se estaba poniendo de moda. “Esto del ajedrez dicen que enseña a pensar. En mis tiempos con un tirón de orejas nos espabilaban de golpe&amp;hellip; ¿Seguro que hace falta un jugador de ajedrez para enseñar el juego? ¿No es demasiado fácil?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/claseajedrez/beafcogonzalo.jpg&#34; alt=&#34;clase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beatriz era pequeña pero deslumbrante en su conversación. Le encantaba combinar y dar caza al rey. A veces parecía que hablaba con sus piezas y éstas eran capaces de decirle lo que necesitaban.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;La sala era luminosa, contaba con doce ordenadores, un encerado verde con tizas blancas, una pizarra digital a la que apuntaba un proyector y lo más importante unos amplios ventanales que miraban descaradamente al campo manchego.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Francisco era inquieto; empezó con el balompié pero lo dejó el pasado año. Le encantaban los alfiles y las torres para dominar diagonales y columnas por donde conducir sus ataques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El más jovencillo era Marino, seis años de rebeldía constante. Era capaz de pasear la dama por el tablero en busca del rey enemigo trabajando en equipo con sus saltarines caballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El grupo de cinco niños, escuchaba con atención las explicaciones de su monitor sobre: control del centro, columnas abiertas, dominio de casillas blancas, pareja de alfiles, puesto avanzado, ataques dobles, enfiladas, cálculo de variantes&amp;hellip;; mientras ligeros bostezos se escapaban del cuerpo del profesor de educación física.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Era diciembre, la tarde languidecía a través de los cristales...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De momento todo cobró nuevos ánimos; por la pizarra digital empezaron a desfilar problemas de mate en dos que los chicos resolvían con relativa facilidad, hasta el preceptor visitante se atrevía a resolverlos mentalmente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero hubo uno que detuvo el ritmo de soluciones rápidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/claseajedrez/problema.jpg&#34; alt=&#34;problema&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bien chicos, llegó el momento de pensar con calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Pensar, pensar con siete años&amp;hellip; si yo tuviera su edad me dedicaría a jugar&amp;hellip; al fútbol si fuera posible” en su foro interno cada un defendía lo suyo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Profe, profe ¿Qué significa pensar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bueno es algo así como dejar pasar las ideas que aparecen en nuestra cabecita, hasta que llegue una que nos haga una señal muy especial. La jugada está ahí, pero tenéis que verla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Javier observaba el diagrama mordiéndose con suavidad su dedo pulgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nadie parecía dar con la solución, así que el monitor sugirió una pista:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Creo que es necesario un sacrificio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Profe, profe ¿Qué es un sacrificio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El jaque mate al rey es más importante que la ventaja de material. Abrid vuestra mente, buscad mas allá de lo aparente y convencional. Perded algo valioso para conseguir la victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/claseajedrez/fcomarino.jpg&#34; alt=&#34;alumnos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Francisco y Javier se acercaron a la pizarra digital. El primero movió la torre blanca a la casilla a6, el programa  la capturó con el peón, y el segundo ejecutó un nuevo avance de la infantería a b7 dejando a las negras en jaque mate. Los asistentes de la sala dibujaron una sonrisa en su rostro. El sacrificio de la torre abría el camino para que el peón pudiera ganar la partida. Un capricho en el destino del rey negro, al cual se le habían acabado las opciones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bien Javier, excelente Francisco, muy bien. Chicos, por hoy se acabó, hasta el próximo día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El docente invitado no podía creer el desenlace de la posición y como la combinación había sido ejecutada por dos de los alumnos que ni siquiera llegaban a la casilla a6 con la mano, por lo que tuvieron que subirse a la silla para arrastrar la torre hasta su mejor casilla y mas tarde mover el peón ganador.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La salida de clase fue de una gran turbulencia y estruendo. Uno de los pequeños que resolvieron se dirigió al encerado para escribir una frase que acabó subrayando.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carrera de San Jerónimo arriba, sin luz solar apenas, el monitor repasaba los aciertos de sus alumnos. Una sonrisa iluminó su cara al recordar la frase escrita con tiza por Javier:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nos gusta pensar”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ángel Luis López Barrios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Provincial Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresJugadasProvincial2017/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresJugadasProvincial2017/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;problema-1&#34;&gt;Problema 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alecsandru Stefan encuentra una combinación donde se ve el potencial de un ataque con alfiles junto a la dama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema1.png&#34; alt=&#34;Problema 1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema1.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-2&#34;&gt;Problema 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pedro Javier con las piezas blancas tuvo una oportunidad de realizar una buena combinación en esta posición:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema2.png&#34; alt=&#34;Problema 2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema2.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-3&#34;&gt;Problema 3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Santiago le amenazan el alfil, pero va a aprovechar la clavada para ganar un peón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema3.png&#34; alt=&#34;Problema 3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema3.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-4&#34;&gt;Problema 4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Álvaro en esta posición consiguió salir con material de ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema4.png&#34; alt=&#34;Problema 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema4.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-5&#34;&gt;Problema 5&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uno de nuestros jugadores tomelloseros sufrió esta combinación. Juegan negras y ganan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema5.png&#34; alt=&#34;Problema 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema5.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-6&#34;&gt;Problema 6&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La partida entre Álvaro Ramírez y Jorge Rodrigo en la última ronda del sub-14 fue una partida a vida o muerte. Aquí las blancas tenían una interesante red de mate o al menos de quedarse con mucho ataque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema6.png&#34; alt=&#34;Problema 6&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema6_Variable1.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 6 - Variable 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema6_Variable2.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 6 - Variable 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-7&#34;&gt;Problema 7&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Emilio José Mena ejecutó a su rival en esta partida. Mate en tres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema7.png&#34; alt=&#34;Problema 7&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema7.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 7&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Edades2017Final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/Edades2017Final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/ultimapartida.jpg&#34; alt=&#34;ultimapartida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas. Entre los diez primeros Francisco Javier Martínez y Gonzalo Lahoz, desarrollano buen juego. Buen debut para Roberto Lahoz y Marino Domínguez con 3.5 puntos,  Irene Palacios con 2.5 tercera clasificada femenina, con dos Samuel Jiménez&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/sub8.jpg&#34; alt=&#34;sub8&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los relojes marcaban poco mas de un minuto para cada jugador. Santi tenía mayoría en el flanco de dama, Julio en el opuesto. Quizás lo mas desnivelado era la tensión interna, la agitación nerviosa que se reflejaba en sus rostros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/juan.jpg&#34; alt=&#34;juan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unos padres, móvil en mano, comentaban que Santiago David (Valdepeñas) había ganado todas sus partidas, y que un chico de Zugzwang (Antonio González) quedó segundo. Sobre la pista polideportiva, Juan Jiménez  (Tomelloso) jugaba al fútbol con el mismo ímpetu, competitividad y deseos de victoria que había hecho en los tableros, minutos antes, para conseguir ese tercer puesto de gran valor visto el nivel de la competición. La cancha estaba poblada de chaquetas azules, Manuel Soto y Álvaro Navarro quinto y séptimo respectivamente con 5 puntos, Alecsandru Stefan, Miguel Valverde, David Serrano en mitad de la tabla con el 50% de la puntuación, los primerizos Rafael Castellanos (3) y Rodrigo Beltrán (1). Nuestras chicas, Adriana Domínguez (tercera clasificada femenina con 4 puntos) y Sofía González (debutante este año) seguían sus evoluciones con el balón, de lejos, un poco escépticas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/sub10.png&#34; alt=&#34;sub10&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jugador de Tomelloso propuso un cambio de peones en g4 que el de Alcazar aceptó de inmediato. El tiempo parecía consumirse en los relojes, pero gracias al incremento, resurgía y daba nuevos aires a la partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/futbol.jpg&#34; alt=&#34;futbol&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El árbitro principal, pidió silencio una vez mas; se comentaba en voz baja que en la última ronda del sub-12, Mario Garrido (C.Real), había defendido muy bien el amenzador ataque en séptima fila que le plantearon, consiguiendo el título de la categoría; que Jesús Lozano (Los Molinos) con su último triunfo se aseguraba el subcampeonato, y que Pablo García, tras enormes sufrimientos por el despliegue de la cadena de peones de Nuria Lozano (campeona femenina), consiguió envolver en red de mate al monarca de la alcazareña y acceder al  podium en sus primeros provinciales. En círculos más locales, se hablaba de la excelente partida disputada entre los tomelloseros Miguel Castro (4º) y Raúl Navarro (6º) en la quinta ronda: Ataque de Miguel en flanco de dama, apoyado por su agresiva pareja de alfiles. Inteligente cambio de damas de Raúl, que les lleva a un final cerrado con ligera ventaja para los caballos de Navarro, consiguiendo un peón pasado muy peligroso. Tras un lapsus de su rival, Castro consigue eliminar la amenaza y contratacar consiguiendo la victoria. Excelente partida entre dos buenos jugadores. Sergio Belda, siempre en la brecha, conseguía la quinta posición con 4 puntos. Vicente Rosado y Marta Jiménez (subcampeona femenina) cerraban el top ten con medio punto menos. Álvaro Moreno con tres, Arturo García, David Jiménez con dos y Miguel Piña con uno forman el resto de nuestra escuadra de menos de 12 años.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/pablo.jpg&#34; alt=&#34;pablo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Benito siente la mirada observadora de su pequeño alumno Marino y opta por avanzar su infantería en el flanco de dama. Julio busca una acción decisiva con su rey avanzando algunas casillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aún quedan restos de la encarnizada lucha mantenida en la primera mesa  entre Álvaro Ramírez y Jorge Rodrigo por la primera posición del sub-14. El primero, con calidad de ventaja evita con serenidad las múltiples amenazas que le lanza el segundo apoyado en sus dos peones de compensación. Jorge lo intentó poniendo toda su agresividad en cada jugada, pero el empate puso fin a la dura batalla, consiguiendo el tercer puesto. Álvaro, apoyado en el buen trabajo que viene realizando de estudio y aprendizaje ha conseguido dominar la categoría con autoridad, como ya lo hiciera hace dos años. José Manuel Merlo (Los Molinos) sería el subcampeón. Jesús Redondo en notable progreso octavo con 3,5 puntos y Pedro González con 2.5 cerraba participación tomellosera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/alvarojorge.jpg&#34; alt=&#34;alvarojorge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el material, tableros, piezas, relojes estaba recogido en un rincón de la sala cuando Santiago hizo la última jugada, De5 jaque mate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/partida.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Martín Torres miembro de la escuela de Infantes Zugzwang, se proclamó campeón sub-16 tras su triunfo sobre el segundo clasificado Carlos Martínez (C.Real) empatados ambos con nuestro jugador Santiago Benito (tercero) a 5 puntos. Raúl Moreno con notable mejoría en su juego quedaría cuarto con 4 puntos, José Perales noveno con la mitad de la puntuación posible y Emilio José Mena con dos puntos en duodecima posición.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/Edades2017Final/sub16.jpg&#34; alt=&#34;sub16&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jugador de Tomelloso paró el reloj y ofreció la mano a su rival. Ante todo deportividad y compañerismo. Su estrechamiento fue el último acto de este evento provincial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javier Valdepeñas dominó de principio a fin la categoría superior cediendo solo dos tablas. Esther Ruiz clasificada tercera fue la campeona femenina y los nuestros Miguel Perales y Juan Jiménez con tres puntos se situaron en mitad de la tabla,cerrando la participación de nuestro club Javier Órtiz Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Edades 2017 Avance Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/EDADES/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/EDADES/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;álvaro-ramírez-campeón-provincial-sub-14&#34;&gt;Álvaro Ramírez Campeón Provincial Sub-14&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/EDADES/ALVARO.jpg&#34; alt=&#34;ALVARO&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;javier-rosado-y-beatriz-jiménez-pareja-campeona-en-sub-08&#34;&gt;Javier Rosado y Beatriz Jiménez pareja campeona en Sub-08&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/EDADES/JAVIERBEA.jpg&#34; alt=&#34;JAVIER Y BEA&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;cuadro-de-honor&#34;&gt;Cuadro de Honor&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/EDADES/CUADROHONOR.jpg&#34; alt=&#34;CUADRO DE HONOR&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/campeonato-provincial-categoria-sub-8-cudad-real/standings&#34;&gt;SUB-8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-10-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-10&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-12-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-12&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-14-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-14&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-16-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-16&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-18-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-18&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instagram Marzo&#39;2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/instagram0317/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/instagram0317/</guid>
      <description>&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BSDjmdzBRKL/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La combinación es una preciosa flor, nacida de la fantasía, del amor, del trabajo y de la lógica #viernesDeAjedrez #bronstein #ajedrez #tomelloso&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-25T09:10:09+00:00&#34;&gt;Mar 25, 2017 at 2:10am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:49.9537037037037% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BSA-upVhoaw/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Cuando te ofrezcan tablas, intenta descubrir por qué tu contrincante cree que esta en una situación desventajosa #provincial2017 #sub16 #ciudadreal #short&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-24T09:09:28+00:00&#34;&gt;Mar 24, 2017 at 2:09am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BR-ZhG5Bvo_/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Las partidas de ajedrez no se ganan con buenas posiciones, sino con buenas jugadas. #provincial2017 #sub10 #ciudadreal #donner&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-23T09:05:50+00:00&#34;&gt;Mar 23, 2017 at 2:05am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:35.23148148148148% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BR76tBbhHWY/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Es muy importante que se sienta responsable de la dirección y desenlace de la partida, que no deje que su oponente asuma esta responsabilidad por usted, y que trate, siempre que sea posible, de quitársela a su oponente. #sub12 #provincial2017 #ciudadreal #rowson&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-22T09:58:06+00:00&#34;&gt;Mar 22, 2017 at 2:58am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BR5PDJxhz3J/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La mejor forma de conseguir una gran ventaja es jugar en busca de una pequeña ventaja #provincial2017 #sub8 #ciudadreal #ajedreztomelloso&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-21T08:58:09+00:00&#34;&gt;Mar 21, 2017 at 1:58am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BR2n5yxh0ht/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La clave es ver las piezas no como pedazos de madera, sino como bloques de energía #provincial2017 #ciudadreal #sub14 #rowson&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-20T08:37:37+00:00&#34;&gt;Mar 20, 2017 at 1:37am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BRz6oLKBP0U/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;En cada jugada que haces, muestras un fragmento de tu personalidad #provincial2017 #sub18 #miracca #ciudadreal&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-19T07:23:31+00:00&#34;&gt;Mar 19, 2017 at 12:23am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:37.5% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BRxpUhuBKh6/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;El futuro pertenece al que tiene un par de alfiles #provincial #sub8 #ciudadreal #tarrasch&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-18T10:13:48+00:00&#34;&gt;Mar 18, 2017 at 3:13am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BRsxBioBlxP/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;La jugada esta ahí, pero tienes que verla #sub8 #provincial #tartakower&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-03-16T12:44:54+00:00&#34;&gt;Mar 16, 2017 at 5:44am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BQP3shWA1NI/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Deporte Base Fase Provincial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-02-08T10:53:50+00:00&#34;&gt;Feb 8, 2017 at 2:53am PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces del Mes de Marzo</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/enlaces0317/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/enlaces0317/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;ajedrez-en-las-escuelas&#34;&gt;Ajedrez en las escuelas&lt;/h1&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Enlace&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/ajedrezpetrosian/videos/1745617515651927/&#34;&gt;Ajedrez en el colegio Mirabal&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Pequeño vídeo de las noticias donde el colegio Mirabal cuenta su experiencia en el ajedrez.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://capakhine.es/index.php/blog-capakhine/219-clases-ajedrez-ninos&#34;&gt;Cinco ideas para dar clases a niños&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Capakhine nos cuenta ideas para dar clases a niños.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/chess24.es/posts/721123008069385:0&#34;&gt;Poema de Alberto&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Poema de Alberto para chess24, alumno de 8 años de la escuela Ajedrez Metro Club de Marbella.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/&#34;&gt;Peón P&amp;rsquo;alante&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Artículo de Paco Ramírez para el blog del club.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://deportes.elpais.com/deportes/2017/03/22/la_bitacora_de_leontxo/1490179217_496640.html?id_externo_rsoc=TW_CC&#34;&gt;El ajedrez nutre la educación innovadora&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;La bitácora de Leontxo siempre es de lectura obligatoria. Esta vez sobre la educación.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h1 id=&#34;ajedrez-en-la-red&#34;&gt;Ajedrez en la red&lt;/h1&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Enlace&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/GM.ILLESCAS/photos/a.453029181461086.1073741825.241810865916253/1168983403198990/?type=3&amp;amp;theater&#34;&gt;Encuesta de Illescas en twitter&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Encuesta sobre la siciliana realizada por Miguel Illescas en twitter.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/chessmagazineofficial/videos/1363809960295667/&#34;&gt;Máquina vs Humano&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;¡Un robot juega contra Kramnik!&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/OlimpiuUrcan/status/815213373902049280&#34;&gt;Ajedrez blitz puro&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Nakamura juega contra Grischuk en el campeonato del mundo de blitz, puro espectáculo.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://chess-teacher.es/historias-victor-terrible/&#34;&gt;Historias de Victor &amp;ldquo;El Terrible&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Artículo sobre Viktor Korchnoi por parte de la página &lt;a href=&#34;http://chess-teacher.es/&#34;&gt;chess-teacher.com&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.chess.com/es/article/view/que-hacer-cuando-no-sabes-que-hacer&#34;&gt;Que hacer cuando no sabes que hacer&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Luis Fernández Siles nos cuenta un par de consejos para esas posiciones en las que no sabemos que hacer.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://es.chessbase.com/post/karjakin-en-la-publicidad?utm_source=dlvr.it&amp;amp;utm_medium=twitter&#34;&gt;Karjakin y la publicidad&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Noticia sobre los patrocinadores de Sergei Karjakin por Chessbase España.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h1 id=&#34;ajedrez-en-castilla-la-mancha&#34;&gt;Ajedrez en Castilla la Mancha&lt;/h1&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Enlace&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Descripción&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faclm.org/2017/03/13/cronica-i-campeonato-provincial-de-colegios-de-albacete-por-equipos-2017/#more-567&#34;&gt;Campeonato Provincial por colegios de Albacete&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Campeonato Provincial por colegios de Albacete, crónica de la FACLM&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faclm.org/2017/03/13/cronica-i-campeonato-provincial-de-colegios-de-albacete-por-equipos-2017/#more-567&#34;&gt;Provinciales sub en Albacete&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Provinciales sub en albacete, crónica del Club Ajedrez Excalibur&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezparquesuralbacete.es/provincial_por_edades_2017.htm&#34;&gt;Provinciales sub de Albacete&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Provincial sub de Albacete, crónica del club Parque Sur.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezcuenca.es/campeonatos/escolar/2017.htm&#34;&gt;Campeonato Provincial Escolar en Cuenca&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Campeonato Provincial Escolar en Cuenca, crónica de la Delegación Provincial de Cuenca.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedreztoledo.blogspot.com.es/2017/03/el-campeonato-provincial-individual-de.html&#34;&gt;Provincial Absoluto Toledo&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Campeonato Provincial Absoluto de Toledo, crónica de la Delegación de Toledo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jorn&#34;&gt;Provincial sub Ciudad Real&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Provincial sub de Ciudad Real, crónica del Club Ajedrez Tomelloso&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/&#34;&gt;Nueva página del Club Ajedrez Tomelloso&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Nueva página del Club Ajedrez Tomelloso&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h1 id=&#34;próximos-torneos&#34;&gt;Próximos Torneos&lt;/h1&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Torneo&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Fechas&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Enlace&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Regional por Edades en Castilla la Mancha&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;07-04 al 10-04 de 2017&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://regional-por-edades-clm-201789.webnode.es/&#34;&gt;http://regional-por-edades-clm-201789.webnode.es/&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;44 Edición Open La Roda&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;12-04 al 16-04 de 2017&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezlaroda.com/&#34;&gt;http://ajedrezlaroda.com/&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;VI Open Sub 2300 de Albacete&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;27-04 al 01-05 de 2017&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.openajedrezalbacete.com/&#34;&gt;https://www.openajedrezalbacete.com/&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Sub 2017: Jornada I</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;comienza-el-campeonato-provincial-por-categorías&#34;&gt;Comienza el Campeonato Provincial por categorías&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado tuvo lugar el inicio del Campeonato Sub Provincial en el Colegio Carlos Vázquez de Ciudad Real, con más de un centenar de jugadores divididos en seis categorías, luchando, estrechamente unidos, en un aforo algo pequeño para la dimensión del evento, por conseguir una plaza que les clasifique al próximo Regional. Tomelloso con más de un treinta por ciento de participación, presenta jugadores de cinco a dieciocho años y llega con mucha ilusión a este evento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-8&#34;&gt;Sub 8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub8.jpg&#34; alt=&#34;Sub8&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría de los más jóvenes, lidera el tomellosero Javier Rosado con seis puntos de seis posibles; sus buenas combinaciones llegan a sorprender al árbitro, incluido ese sacrificio de torre para conseguir coronar una dama, son las que avalan su liderazgo. Le sigue en la tabla Beatriz Jiménez actual Campeona Regional Femenina, que ha conseguido  ganar cinco partidas con su juego pausado y combinativo. Con cuatro puntos hay seis jugadores perseguidores entre los que se se encuentra Francisco Javier Martínez con buenas opciones de conseguir podium. Por la parte media de la tabla nuestro club cuenta con Gonzalo Lahoz y los debutantes en este torneo: Roberto Lahoz, Marino Domínguez, Samuel Jiménez e Irene Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-8-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-10&#34;&gt;Sub 10&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub10.jpg&#34; alt=&#34;Sub10&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La categoría más poblada con treinta y cuatro jugadores este fin de semana deja al jugador Santiago David Díaz de Valdepeñas un escalón por encima de sus rivales, ganando a todos sus contrincantes directos; líder en solitario a falta de dos rondas, seguido de Antonio González de Villanueva de los Infantes y Juan Jiménez de Tomelloso, próximo enfrentamiento que se verá el 26 de marzo en lucha de la segunda plaza. Con cuatro puntos de los seis posibles Tomelloso cuenta con Manuel Soto, actual Campeón Regional Sub-8 que debuta en esta categoría con buenos resultados y Álvaro Navarro, cuarto jugador de Castilla La Mancha en la categoría Sub-10 que solo ha perdido con los dos primeros clasificados. Alecsandru Stefan y David Serrano cuentan con tres puntos en su haber, con dos Miguel Valverde y Rafael Castellanos, uno para el debutante Rodrigo Beltrán. En la parte femenina Lgalia Mahayug Sidi Abas (Miguelturra) y Rut Noemi Olguera Condori (Ciudad Real) son las primeras clasificadas con 4 puntos, nuestras chicas, Adriana Dominguez y Sofia Gonzalez las siguen de cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-10-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-12&#34;&gt;Sub 12&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub12.jpg&#34; alt=&#34;Sub12&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera ronda nos dejó una interesante partida entre Marta Jimenez - Raúl Navarro, con fuertes emociones desde su inicio, Raúl presionaba a Marta por todo el tablero hasta conseguir una calidad de ventaja. Marta, no rendida por ello, lucho hasta conseguir su contrajuego e igualar para conseguir la victoria en un bonito final. En a clasificación mandan Jesús Lozano Toledo (Los Molinos) y Mario Garrido Simarro (Ciudad Real) tras sumar los 4 puntos disputados. Les siguen a 1 punto un grupo de 4 jugadores de nuestro club (Miguel Castro, Pablo García, Sergio Belda y Raul Navarro). Vicente Rosado  con 2.5 puntos acompaña a las lideres femeninas Nuria Lozano Serrano (Nuestro Ajedrez por la Igualdad) y Marta Jiménez Daza (Tomelloso). Alvaro Moreno, Arturo García y David Jimenez conforman el grupo con dos puntos, y con uno queda Miguel Piña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-14-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-14&#34;&gt;Sub 14&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub14.jpg&#34; alt=&#34;Sub14&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noble y ya legendaria rivalidad entre las escuelas de Valdepeñas y Tomelloso quedó reflejada en el primer tablero de la cuarta ronda. El jugador con mayor ranking José Manuel Merlo, representante rojillo, planteaba una siciliana dragón al &amp;ldquo;e4&amp;rdquo; del azul, ahora un poco más oscuro, Álvaro Ramírez. Con el juego totalmente abierto, nuestro primer jugador consiguió liberar la gran diagonal blanca para ganar calidad y obtener en pocas jugadas ventaja de una torre limpia, que le llevaría a la posterior victoria. Bonita partida entre dos de los mejores de la categoría. Jorge Rodrigo con 3 puntos en compañía de Jesús Redondo y Pedro Javier González esperan su oportunidad para intentar meterse en el podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-14-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-16&#34;&gt;Sub 16&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub16.jpg&#34; alt=&#34;Sub16&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Benito, impecable en sus tres primeras victorias, tropezó con la receta &amp;ldquo;made in Espinosa&amp;rdquo; que le tenía preparada el actual líder Carlos Martínez-Conde en la cuarta ronda contra su siciliana. Raúl Moreno, remontando el primer traspiés, dejó una interesante respuesta al &amp;ldquo;Volga&amp;rdquo; planteado por Sergio Tirado. Emilio José Mena y José Perales con dos puntos a la espera de mejorar juego y resultados en la última jornada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-16-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-18&#34;&gt;Sub 18&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El alcazareño y buen jugador, Javier Valdepeñas domina la máxima categoría con cuatro victorias, seguido a punto y medio de los nuestros Juan Jiménez y Miguel Perales, que prometen presentar dura batalla en las últimas rondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub18.jpg&#34; alt=&#34;Sub18&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-18-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/peonpalante/padrehijo.jpg&#34; alt=&#34;padreehijo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando mi hijo con seis años me decía &lt;strong&gt;&amp;ldquo;papá vamos a jugar al ajedrez&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; rápidamente admitía el reto, nos sentábamos delante del tablero a mover piezas como sabíamos y con los pocos conocimientos que en esa edad él conocía (pues yo mantengo los mismos), las partidas resultaban reñidas y casi siempre yo salía victorioso, lo cual me dejaba en una posición superior, la propia del adulto que intenta demostrar a su hijo lo que se aprende con el tiempo y que la experiencia es un grado en todas las facetas de la vida, incluido el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta posición de tablero nº 1 de mi casa me duró poco, pues pude comprobar como el aspirante cada vez aprendía más rápido, y cada vez que jugábamos me vendía más difícil su derrota,hasta que llegó el día en que el aspirante alcanzo -de forma meritoria- el trono ajedrecístico de mi hogar, haciéndose dueño y señor del mismo de forma definitiva.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/peonpalante/alvaro.jpg&#34; alt=&#34;alvaro&#34; /&gt;
Actualmente, hay siempre un tablero en casa con las piezas en posición para iniciar partida, o para continuar la que ya tiene iniciada, y a la pregunta: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿jugamos una?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, siempre tengo la excusa de algún quehacer pendiente que me libra de una segura derrota.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¡¡¡Tendría que aprender a jugar!!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pero no solo a saber mover las piezas, que eso ya puedo afirmar que sí, aunque con poco rigor estratégico; de hecho cuando me pregunta que apertura has utilizado, siempre le contesto: *&lt;strong&gt;¡¡ pues la mía, la que mejor se hacer&amp;hellip;, peón p&amp;rsquo;alante!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo he sido siempre mas del &lt;strong&gt;4-4-2&lt;/strong&gt;, e incluso a veces me ha gustado &lt;strong&gt;la defensa de 3&lt;/strong&gt; con la finalidad de que los laterales sean auténticos extremos&amp;hellip;, pero realmente dicha estrategia no se traducirla en el ajedrez; por tanto, mientras no aprenda otro posicionamiento o apertura, creo que mantendré la que ya conozco, y no es que me vaya realmente bien, pero soy de hábitos fijos que no suelo modificar a menudo, por lo que mantendré mi peón como apertura y que sea lo que Dios quiera.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, &amp;hellip;, en la última partida que jugamos se me debió aparecer la Virgen, y conseguí unas meritorias tablas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Paco Ramírez&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/juacarlos.jpg&#34; alt=&#34;juancarlos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuentan las crónicas &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica&lt;/strong&gt;. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/clara.JPG&#34; alt=&#34;clara&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores. La incorporación a sus filas de los maños Alberto Martínez y Mari Ángeles Sancho formó un equipo con los cadetes de entonces Ángel Carlos López, Miguel Ángel Lomas y Rubén Cañas, liderado por un intratable Juan Carlos Domínguez que conquistó la tercera plaza de aquellos regionales por equipos de 2003 donde Caimu dominaba la región con los maestros en sus filas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo los auspicios de su presidente Ángel Luis López &lt;strong&gt;se dió a conocer a nivel provincial y regional&lt;/strong&gt; el nombre de Tomelloso en el ajedrez, consiguiendo algunos títulos autonómicos por parte de los jugadores sub. Eduardo López inaguró las vitrinas de los regionales de nuestro club en 2006 para abrir paso a los demás títulos que vendrían después. Clara López Temprano se convertiría en una de las reinas de estos regionales llegando a obtener el título a mejor deportista femenina tomellosera en la Gala del Deporte Local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/3equipos2003.JPG&#34; alt=&#34;fergos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de sus jugadores tuvieron que emigrar hacia otro club que resurgía con fuerzas renovadas, Talavera. Acogidos por uno de los grandes del AJEDREZ, D.Carlos García Linares, al que nunca dejaremos estar agradecidos, los nuestros acabaron de formarse personal y deportivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su pubertad, este club, muy bien asesorado por el nuevo presidente Juan José Losa, lograría consolidar uno de los torneos mas emblemáticos que se recuerdan, &lt;strong&gt;C.V. FERGOS.&lt;/strong&gt;, y asombrar a toda Castilla La Mancha con &lt;strong&gt;la organización tremendamente solidaria del más divertido, ameno e innovador Regional por Edades&lt;/strong&gt; de los últimos tiempos, disputado como no en nuestra localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las nuevas generaciones de pequeños tomelloseras volvieron a conquistar regionales. Raúl Moreno Valero conquistó el regional en casa y Juan José Losa Ordoñez también obtuvo la corona en Albacete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/juanjo.JPG&#34; alt=&#34;fergos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro club se hizo un poco mayor hace un par de años cuando el primer docente y varios de sus primeros alumnos decidieron asociarse de nuevo para hacer un equipo (con el refuerzo de Carlos García &amp;ldquo;maestro FIDE&amp;rdquo; talaverano y Jose Ramón Ramírez bolañego),  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ganador del primer regional de la historia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y clasificarse entre los diez mejores de España de 2º division.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/equipo.jpg&#34; alt=&#34;equipo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora ya en plena adolescencia, este club, &lt;strong&gt;enamorado perdidamente de la educación&lt;/strong&gt;, a las ordenes de su actual presidente Eduardo López, pasea por las aulas de varios de nuestros colegios proyectando en sus pizarras digitales la creatividad, la inteligencia, la buena toma de decisiones de nuestro bello deporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/escuela.jpg&#34; alt=&#34;escuela&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos creciendo mucho en esta juventud del club. En los últimos 5 años, 5 ajedrecistas tomelloseros han sido campeones regionales de Castilla la Mancha en la categoría sub-8. Pedro Javier González (Almansa 2012), Marta Jiménez (Tomelloso 2013), Adriana Domínguez (Horche 2015) y Beatríz Jiménez con Manuel Soto hicieron doblete (Albacete 2016).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el año 2014 el colegio Cervantes participó en el campeonato de Colegios de España quedando en una excelente quinta posición. El cuadro estuvo formado por Carlos Rodrigo Diaz-Ropero, Pedro Javier Gonzalez García, Alvaro Ramirez Aguado y Jorge Rodrigo Diaz-Ropero, con un monitor que la enseñanza a los pequeños es su pasión: Ángel Luis López Barrios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/colegio_cervantes.JPG&#34; alt=&#34;colegios&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que suceda a partir de ahora &lt;strong&gt;ni lo cuentan las crónicas ni lo contaré yo&lt;/strong&gt;. Tenemos nuevos patrocinadores, nuevo y precioso escudo, nueva web -desde la que aprovecho para dar la bienvenida a todos los visitantes- y sobre todo tenemos muchas ganas de seguir aumentando la grandeza de este club, de sus colaboradores, monitores, jugadores, alumnos de la escuela, padres, con la esperanza de que muy pronto podamos cumplir satisfechos la mayoría de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/bienvenida/clubajedrez.jpg&#34; alt=&#34;club&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y tú? ¿Te animas a seguir haciendo historia con nosotros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com&#34;&gt;http://www.ajedreztomelloso.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>