<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/index.xml</link>
    <description>Recent content on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2017 00:41:15 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 00:41:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</guid>
      <description>&lt;pre&gt;&lt;code&gt;En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo..., la verdad es que no tengo ni idea.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/peonpalante/padrehijo.jpg&#34; alt=&#34;padreehijo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando mi hijo con seis años me decía &lt;strong&gt;&amp;ldquo;papá vamos a jugar al ajedrez&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; rápidamente admitía el reto, nos sentábamos delante del tablero a mover piezas como sabíamos y con los pocos conocimientos que en esa edad él conocía (pues yo mantengo los mismos), las partidas resultaban reñidas y casi siempre yo salía victorioso, lo cual me dejaba en una posición superior, la propia del adulto que intenta demostrar a su hijo lo que se aprende con el tiempo y que la experiencia es un grado en todas las facetas de la vida, incluido el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Esta posición de tablero nº 1 de mi casa me duró poco, pues pude comprobar como el aspirante cada vez aprendía más rápido, y cada vez que jugábamos me vendía más difícil su derrota,hasta que llegó el día en que el aspirante alcanzo -de forma meritoria- el trono ajedrecístico de mi hogar, haciéndose dueño y señor del mismo de forma definitiva. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/peonpalante/alvaro.jpg&#34; alt=&#34;alvaro&#34; /&gt;
Actualmente, hay siempre un tablero en casa con las piezas en posición para iniciar partida, o para continuar la que ya tiene iniciada, y a la pregunta: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿jugamos una?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, siempre tengo la excusa de algún quehacer pendiente que me libra de una segura derrota.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¡¡¡Tendría que aprender a jugar!!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pero no solo a saber mover las piezas, que eso ya puedo afirmar que sí, aunque con poco rigor estratégico; de hecho cuando me pregunta que apertura has utilizado, siempre le contesto: *&lt;strong&gt;¡¡ pues la mía, la que mejor se hacer&amp;hellip;, peón p&amp;rsquo;alante!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo he sido siempre mas del &lt;strong&gt;4-4-2&lt;/strong&gt;, e incluso a veces me ha gustado &lt;strong&gt;la defensa de 3&lt;/strong&gt; con la finalidad de que los laterales sean auténticos extremos&amp;hellip;, pero realmente dicha estrategia no se traducirla en el ajedrez; por tanto, mientras no aprenda otro posicionamiento o apertura, creo que mantendré la que ya conozco, y no es que me vaya realmente bien, pero soy de hábitos fijos que no suelo modificar a menudo, por lo que mantendré mi peón como apertura y que sea lo que Dios quiera.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Por cierto, ..., en la última partida que jugamos se me debió aparecer la Virgen, y conseguí unas meritorias tablas. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Paco Ramírez&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deporte Base Provincial Campeón Cadete y Subcampeón Infantil</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebasefinal/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:41:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebasefinal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EL CLUB AJEDREZ TOMELLOSO SE PROCLAMA CAMPEÓN CADETE Y SUBCAMPEÓN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;INFANTIL EN EL DEPORTE BASE PROVINCIAL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro Club estará representado en la fase regional por tres jugadores de la localidad, Santiago Benito (cadete), Álvaro Ramírez y Jorge Rodrigo (infantiles).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En categoría cadete nuestros jugadores disputaron la última ronda en las tres primeras mesas:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Carlos Martínez – &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Santiago Benito&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Martín Torres – &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Raúl Moreno&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enrique Velasco - &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Emilio José Mena&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/deportebase/cadete0502.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santi, consiguió buena posición pero un despiste posicional llevó a Carlos
a sacrificar un caballo en una buena combinación obteniendo el punto y el campeonato.
 Raúl dependiendo de si mismo, aceptó el gambito Morra de Martín para ir a ganar su partida.
  Las complicaciones en su desarrollo le obligaron a devolver el peón de ventaja para proteger
   a su monarca; con ligera ventaja, Raúl lo intentó en un final de torres que acabaría en tablas.
En la tercera mesa de este campeonato de tanto nivel, Emilio con piezas negras muy agobiado en
 el medio juego pudo enlazar una combinación de dama y torres en el centro del tablero, para conseguir la ventaja material
ganadora. Subcampeonato importante para Santiago que se dejó los deberes hechos la semana pasada,
cuarto puesto Emilio José (empatado a puntos con el tercero) luchando hasta final ganando las últimas cuatro
partidas, mala suerte que el desempate decidiera por el jugador de Infantes y quinto puesto para Raúl.
 En la parte colectiva, Tomelloso fue Campeón (8,5 puntos) seguido de
Ciudad Real (8 puntos) y Alcázar de San Juan (6 puntos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/deportebase/cadete.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En categoría infantil disputaron las dos últimas rondas. Nuevamente los&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;nuestros en la parte caliente del torneo:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Jorge Rodrigo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; – Nuria Lozano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Santiago David – José Manuel Merlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Álvaro Ramírez&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; – Yerai Santillana.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rubén Romera – &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Raúl Navarro&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Jorge que marchaba líder con un punto de ventaja, un poco víctima de los
nervios, dejó escapar una excelente oportunidad de ganar esta edición,
sucumbiendo ante el buen juego de la alcazareña Nuria Lozano, plena de
concentración en todas sus partidas. Álvaro manteniendo el centro toda la
partida hace cometer un error al rival entregándole un peón envenenado
que mediante la clavada ganaba enteros para conseguir ese sitio entre los
mejores. Raúl gracias a la fuerza de las jugadas intermedias consigue una
posición fabulosa con peón de más. Pero un mal cálculo le hizo perder un
peón y la actividad de sus piezas, llegando la derrota. Raúl jugador muy
fuerte pero este campeonato no tuvo suerte, seguro que el año que viene
estará entre los tres mejores de Ciudad Real.
En la última ronda de la categoría infantil los nervios a flor de piel, con los
siguientes enfrentamientos:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Nuria Lozano – José Manuel Merlo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Álvaro Ramírez&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; – &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Jorge Rodrigo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rubén Romera – Raúl Pérez.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/deportebase/infantil0502.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merlo ganó a Nuria y se aseguraron ambos una plaza en el regional, Jorge
y Álvaro entablaban su partida para también asegurarse una plaza en la
siguiente fase(segundo y tercero respectivamente) tras la derrota de
Rubén Romera contra el jugador del Club Los Molinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/deportebase/infantiles.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la actuación del cuadro tomellosero destacamos la medalla del primer
puesto en la categoría Sub-12 Raúl Navarro con 6 puntos, Álvaro Navarro
tercer clasificado Sub-10 juagando un buen torneo. Juan Jiménez con los
mismos puntos pero con peor desempate cuarto clasificado Sub-10.
Adriana Domínguez ganando las dos partidas de este último domingo
plantándose con 5 puntos se ha quedado la cuarta clasificada en la
clasificación femenina infantil, acompañada de Marta Jiménez quinta.
Pablo García confirmando su extraordinaria progresión consigue el
decimocuarto puesto. Jesús Redondo, Sergio Belda y Álvaro Moreno con
su última victoria entraron en la lista de los veinte mejores.
Tomelloso empatado a puntos con Valdepeñas, a tan solo medio punto de
desempate es Subcampeón Provincial Infantil. Enhorabuena al Club de Los
Molinos, campeones este año, por su excelente trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/deportebase/tomelloso.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeporteBase 3ºJornada</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebase/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:41:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebase/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Club Ajedrez Tomelloso, con muchas posibilidades en el Campeonato Deporte Base&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo 29 enero daba comienzo la tercera jornada del Campeonato Provincial Deporte Base en Miguelturra, lugar donde se concentran los mejores jugadores de Ciudad Real a nivel base.
Con una representación de 33 jugadores, el Club Ajedrez Tomelloso contaba con la expedición más numerosa de la provincia.
Tomelloso lidera en solitario el campeonato por equipos, &lt;strong&gt;Tomelloso (23,5 puntos)&lt;/strong&gt; seguido de Alcázar de San Juan (19 puntos) y Ciudad Real (18,5 puntos).
Comenzamos la mañana con un calentamiento entre motores, nuestros jugadores amenizaban su camino en el autobús jugando al Mario Kart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/cadete2901.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría cadete, cabe destacar la actuación de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Santiago Benito&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; con una puntuación de 4,5 sobre los 5 posibles,  confirmando así su clasificación a falta de una ronda para la fase regional Deporte Base. Santi se impuso al fuerte jugador de la cantera de Zuzgwang, Martín Torres. Partida que obtuvo la ventaja desde la apertura, doblando peones en el enroque y consiguiendo ventaja material con un ataque doble. En la segunda partida Santiago Benito se enfrentó a Julio Mérida, jugador alcazareño invicto hasta el momento. El jugador de blancas ganó la columna central y con la fuerza de la dama y la torre en la séptima fila consiguió ponerse líder en solitario. Raúl Moreno con tres puntos depende de sí mismo en la última ronda del campeonato poder acompañar a Santiago en el campeonato regional. En esta categoría cadete también está representada por el club tomellosero por Emilio José Mena (3 puntos) y José Perales (2 puntos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/infantil2901.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría infantil, el tomellosero &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Jorge Rodrigo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es el único jugador que cuenta sus partidas con victorias, tras imponerse a la joven promesa de la escuela de Valdepeñas Santiago David, jugador que dará mucho que hablar en el futuro. Una partida que se decidió por un sacrificio erróneo de jugador valdepeñero. En la persecución de Jorge se encuentran siete jugadores con 5 puntos dos de ellos tomelloseros; Álvaro Ramírez y Raúl Navarro, con muchas de posibilidades de conseguir un puesto entre las tres primeras plazas. En la clasificación femenina infantil lidera Nuria Lozano de la escuela de Alcázar de San Juan, seguida de nuestra jugadora Marta Jiménez a tan sólo un punto de su rival.
Con 4 puntos de los 6 posibles se encuentran Jesús Redondo que salvó la partida de manera precisa contra Clara Vela, Juan Jiménez y Álvaro Navarro, dos debutantes en este torneo jugando a un buen nivel, Miguel Castro con la ausencia del primera día ha conseguido 4 puntos de 4 posibles y Pablo García de la Dueña destacar que es su primer año en la escuela y ya se encuentra entre los veinte mejores de la provincia a nivel infantil.
El próximo domingo nos espera la última jornada. Una lástima que la organización no sea capaz de publicar los próximos emparejamientos ya que actualmente en todos los campeonatos de ajedrez se hace por regla. Esto enriquecería la calidad de las partidas en el campeonato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DeporteBase 3ºJornada</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/patrocinadores/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:41:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/patrocinadores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Club Ajedrez Tomelloso, con muchas posibilidades en el Campeonato Deporte Base&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El domingo 29 enero daba comienzo la tercera jornada del Campeonato Provincial Deporte Base en Miguelturra, lugar donde se concentran los mejores jugadores de Ciudad Real a nivel base.
Con una representación de 33 jugadores, el Club Ajedrez Tomelloso contaba con la expedición más numerosa de la provincia.
Tomelloso lidera en solitario el campeonato por equipos, &lt;strong&gt;Tomelloso (23,5 puntos)&lt;/strong&gt; seguido de Alcázar de San Juan (19 puntos) y Ciudad Real (18,5 puntos).
Comenzamos la mañana con un calentamiento entre motores, nuestros jugadores amenizaban su camino en el autobús jugando al Mario Kart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/cadete2901.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría cadete, cabe destacar la actuación de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Santiago Benito&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; con una puntuación de 4,5 sobre los 5 posibles,  confirmando así su clasificación a falta de una ronda para la fase regional Deporte Base. Santi se impuso al fuerte jugador de la cantera de Zuzgwang, Martín Torres. Partida que obtuvo la ventaja desde la apertura, doblando peones en el enroque y consiguiendo ventaja material con un ataque doble. En la segunda partida Santiago Benito se enfrentó a Julio Mérida, jugador alcazareño invicto hasta el momento. El jugador de blancas ganó la columna central y con la fuerza de la dama y la torre en la séptima fila consiguió ponerse líder en solitario. Raúl Moreno con tres puntos depende de sí mismo en la última ronda del campeonato poder acompañar a Santiago en el campeonato regional. En esta categoría cadete también está representada por el club tomellosero por Emilio José Mena (3 puntos) y José Perales (2 puntos).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/infantil2901.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría infantil, el tomellosero &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Jorge Rodrigo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; es el único jugador que cuenta sus partidas con victorias, tras imponerse a la joven promesa de la escuela de Valdepeñas Santiago David, jugador que dará mucho que hablar en el futuro. Una partida que se decidió por un sacrificio erróneo de jugador valdepeñero. En la persecución de Jorge se encuentran siete jugadores con 5 puntos dos de ellos tomelloseros; Álvaro Ramírez y Raúl Navarro, con muchas de posibilidades de conseguir un puesto entre las tres primeras plazas. En la clasificación femenina infantil lidera Nuria Lozano de la escuela de Alcázar de San Juan, seguida de nuestra jugadora Marta Jiménez a tan sólo un punto de su rival.
Con 4 puntos de los 6 posibles se encuentran Jesús Redondo que salvó la partida de manera precisa contra Clara Vela, Juan Jiménez y Álvaro Navarro, dos debutantes en este torneo jugando a un buen nivel, Miguel Castro con la ausencia del primera día ha conseguido 4 puntos de 4 posibles y Pablo García de la Dueña destacar que es su primer año en la escuela y ya se encuentra entre los veinte mejores de la provincia a nivel infantil.
El próximo domingo nos espera la última jornada. Una lástima que la organización no sea capaz de publicar los próximos emparejamientos ya que actualmente en todos los campeonatos de ajedrez se hace por regla. Esto enriquecería la calidad de las partidas en el campeonato.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII Interescolar</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/interescolar/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 00:41:15 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/interescolar/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;marta-jimenez-daza-gana-con-pleno-de-victorias-el-vii-interescolar-de-ajedrez&#34;&gt;MARTA JIMENEZ DAZA GANA CON PLENO DE VICTORIAS EL VII INTERESCOLAR DE AJEDREZ.&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;el-ceip-felix-grande-se-hace-con-el-triunfo-por-colegios&#34;&gt;EL CEIP FELIX GRANDE SE HACE CON EL TRIUNFO POR COLEGIOS.&lt;/h2&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;La lluvia había humedecido la siembra donde se plantaron las semillas 
de los nuevos valores del ajedrez tomellosero.  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;La primera planta del nuevo Pabellón acogió la mañana del 17 de diciembre a los 66 jugadores que disputarían este &lt;strong&gt;VII torneo de ajedrez Interescolar, representando a once centros educativos&lt;/strong&gt; de nuestra localidad. Los esperaba un equipo arbitral algo especial, compuesto por Eduardo López director de la Escuela de Ajedrez, Raul Moreno y Santiago Benito, el primero tres veces ganador de este evento y el segundo dos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/cabecera1.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lucha fue dura durante las primeras cinco rondas de la mañana, sobre todo para los &lt;strong&gt;pequeños gladiadores de apenas cinco o seis años&lt;/strong&gt; (Roberto Lahoz, Alejandro Soto, Marino Domínguez, Arturo Torres), pero aguantaron bien el envite. Los favoritos ocupaban las primeras plazas antes del descanso para comer.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Crecían en plantas con doble tallo como si de hermanos se tratara: 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Marta y Beatriz, Raúl y Álvaro, David y Samuel, Adriana y Marino, Vicente y Javier, Pedro y Sofía, Gonzalo y Roberto, Omar y Rubén, Manuel y Alejandro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/panoramica.JPG&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sexta fue la ronda definitiva, Vicente Rosado derrotaba a Raul Navarro (tercer clasificado), asegurándose el subcampeonato; &lt;strong&gt;el primer puesto masculino sería para Miguel Castro&lt;/strong&gt; que realizó un excelente torneo; con su victoria sobre Alecsandru Ioan (subcampeón sub-10), &lt;strong&gt;Manuel Soto  iniciaba su camino para proclamarse brillante campeón sub-8.&lt;/strong&gt; Álvaro Moreno , mejor clasificado de San José de Calasanz, se afianzaba como tercero de &lt;strong&gt;menos de diez años, consiguiendo el primer puesto en esta categoría Álvaro Navarro.&lt;/strong&gt; David Serrano Sanz con cinco victorias de ocho posibles se alzaba con el segundo puesto para menores de ocho años en dura lucha con Javier Rosado Poveda tercer clasificado, ambos pertenecientes al &lt;strong&gt;colegio Félix Grande, brillante campeón por centros&lt;/strong&gt;
 de esta edición, seguido muy de cerca por José María del Moral y Doña Crisanta Moreno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/chicas.JPG&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las raíces femeninas parecían tener más fuerza en este torneo, campeona, cuarta y undécima, parecen buenos augurios para estos brotes ¿quién diría verdes?
Sofía González campeona sub-10, Beatriz Jiménez tercera femenina y onceava de la general con cinco puntos a solo dos del número de años que tiene, siete. Otra de las grandes sorpresas fue Adriana Domínguez, con seis victorias, cuarta en la clasificación general y subcampeona femenina solo por detrás de &lt;strong&gt;la gran triunfadora Marta Jiménez Daza, ganadora de todas sus partidas&lt;/strong&gt; de manera contundente, y que rompe el tópico de que las féminas son inferiores en este juego de las 64 casillas.
Enhorabuena a todos ganadores, participantes y padres que apoyan a sus hijos en este bello deporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/premios.JPG&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nos gusta pensar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>