<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Provincialabsoluto on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/provincialabsoluto/</link>
    <description>Recent content in Provincialabsoluto on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/provincialabsoluto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto final </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</guid>
      <description>Francisco Javier Sánchez Carrasco lleva militando 17 años en el club de ajedrez Zugzwang de Villanueva de los Infantes. Se define en su web como superoptimista con tendencia al riesgo.  La última jornada se antojaba decisiva para la suerte de este campeonato. Al maillot amarillo (José Ramón Rámirez) le esperaban dos puertos de categoría especial para llegar a Los Campo Eliseos. El primer envite lo tenía por la mañana con su compañero de club Iván Moreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto 2ª jornada </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</guid>
      <description>En la memoria no escrita del ajedrez tomellosero quedan esas tablas conseguidas por Julián Órtiz (contendiente en este campeonato) frente al múltiple campeón de España Miguel Illescas en unas simultáneas disputadas en Villarrobledo allá por 1986.  Jose Ramón Rámirez bolañego del Club Ajedrez Tomelloso es el patrón de este Provincial Absoluto de ajedrez, disputado en el Casino San Fernando de Tomelloso, bajo el destello silencioso de sus grandes espejos y acompñados por el lento latir de las campanas de la Parroquia de la Asunción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto_anecdotas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto_anecdotas/</guid>
      <description>Realizando una búsqueda en la hemeroteca de algunos periódicos provinciales, he encontrado que el primer Campeonato Provincial se celebró allá por el año 1946, si bien también he leído que, en aquella época, ya se organizaron torneos abiertos en diferentes localidades de la zona, como Alcázar, Almadén, Almagro o Tomelloso.
  Fragmento del diario Lanza, del 22-3-1946, en el que se menciona la primera competición provincial de ajedrez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza el Campeonato Provincial Absoluto</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</guid>
      <description>Se acabó la Romería de Tomelloso y llegó Mayo apretando con el calor, lo que también significa que empieza el Campeonato para dar a conocer el jugador con más talento de la provincia de Ciudad Real, el provincial absoluto. Desde 2007 no vemos este torneo por Tomelloso y este año el ajedrez ciudarrealeño vuelve a darse cita en nuestra localidad. Será una importante oportunidad para nuestas jóvenes promesas, que lucharán por ganarles a los mejores, luchar por subir o conseguir ese preciado ELO que los sitúe en el mapa internacional de la FIDE y por qué no entrar en la historia del ajedrez de nuestra provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página oficial del Campeonato Provincial Absoluto de Ciudad Real</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</guid>
      <description>En esta página encontrarás toda la información referente al provincial absoluto de ajedrez.
Información  Bases Torneo en Info64  Noticias  Provincial Absoluto - Final Provincial Absoluto - 2º Jornada Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real Provincial Absoluto - Apertura Provincial Absoluto - Información de Inscripción  Histórico de Campeones del Provincial Absoluto    Año Sede Campeón     2017 Tomelloso Fco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Absoluto 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</guid>
      <description>Bases
Lugar de juego: TOMELLOSO. Casino de San Fernando. Plaza de España, frente Ayuntamiento.
Días de juego: Día 7 de mayo, 10:00 horas - 1ª ronda.
Día 7 de mayo, 16:30 horas - 2ª ronda.
Día 14 de mayo, 10:00 horas - 3ª ronda.
Día 14 de mayo, 16:30 horas - 4ª ronda.
Día 21 de mayo, 10:00 horas - 5ª ronda.
Día 21 de mayo, 16:30 horas - 6ª ronda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>