<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angelluis on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/angelluis/</link>
    <description>Recent content in Angelluis on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/angelluis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Batalla del Regional de Ajedrez Relámpago</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalrelampago/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalrelampago/</guid>
      <description>Dos clásicos de Ciudad Real (Tomelloso-Zugzwang_Infantes).   El Cuervo de tres ojos es un personaje misterioso ligado a los Antiguos Dioses de más allá del Muro. Es conocido entre los Hijos del Bosque como el Último Verdevidente. En un tiempo, fue un hombre de la Guardia de la Noche. Se dice de él que tiene mil ojos, y uno.
 El ajedrez manchego está muy vivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verano y Campus de Ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/campus2017/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/campus2017/</guid>
      <description>Me pregunto si las estrellas se iluminan con el fin de que algún día, cada uno pueda encontrar la suya.
El principito.- Saint-Exupéry Este verano el Club Ajedrez Tomelloso se ha vuelto niño de ocho años por tres veces para ajustarse el cinturón de seguridad en la silla de bebés colocada justo detrás del asiento del conductor y emprender el viaje rumbo a Salobreña (Granada) para disputar entre el 29 de junio y el 2 julio de 2017 el campeonato de España de Ajedrez sub-8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajedrez III Torneo familiar de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezfamilia/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezfamilia/</guid>
      <description>Nací el año 1936 en un pueblo de la llanura manchega, un pueblo joven, apenas sin historia, luminoso, donde parecía que todo estaba a la vista. Mi familia, tan numerosa, las gentes, las calles tan rectas, tan bien proporcionadas que parecían larguísimas, el pueblo tan habitado, el campo tan cerca, todo me parecía emocionante y protector. El mejor mundo para un niño. (Antonio López García El pais 27/06/2006)
 El día 10 de junio, nuestro club, gracias a la generosidad del Colegio Público Jose María de Moral, se reunía familiarmente en su pabellón para celebrar el último acto de la temporada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ajedrez en las aulas del I.E.S. Airen de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/airen/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/airen/</guid>
      <description>La primera cita del Club Ajedrez Tomelloso con la enseñanza secundaria fue en el aula 4ª del I.E.S. Airén de Tomelloso, se produjo la mañana soleada del 24 de abril de 2017. Todavía en nuestra memoria el recital poético de sus alumnos y profesores en el Auditorio López Torres. Acompañados con el celo, el piano y el saxo, el niño yuntero, las nanas de la cebolla y el compañero del alma de Miguel Hernández parecían mas reales si cabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto final </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</guid>
      <description>Francisco Javier Sánchez Carrasco lleva militando 17 años en el club de ajedrez Zugzwang de Villanueva de los Infantes. Se define en su web como superoptimista con tendencia al riesgo.  La última jornada se antojaba decisiva para la suerte de este campeonato. Al maillot amarillo (José Ramón Rámirez) le esperaban dos puertos de categoría especial para llegar a Los Campo Eliseos. El primer envite lo tenía por la mañana con su compañero de club Iván Moreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto 2ª jornada </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</guid>
      <description>En la memoria no escrita del ajedrez tomellosero quedan esas tablas conseguidas por Julián Órtiz (contendiente en este campeonato) frente al múltiple campeón de España Miguel Illescas en unas simultáneas disputadas en Villarrobledo allá por 1986.  Jose Ramón Rámirez bolañego del Club Ajedrez Tomelloso es el patrón de este Provincial Absoluto de ajedrez, disputado en el Casino San Fernando de Tomelloso, bajo el destello silencioso de sus grandes espejos y acompñados por el lento latir de las campanas de la Parroquia de la Asunción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_3/</guid>
      <description>En 1255, Alfonso X decidió fundar una ciudad en una nueva ubicación, a 9 km de Alarcos, en la aldea conocida como Pozuelo Seco de Don Gil. El territorio era el corazón de los dominios de la orden militar de Calatrava. Se le dio el nombre de Villa Real.

Clasificación Sub-08
Los caballeros sub-8 de la Orden de Tomelloso lucharon en singular batalla contra los ejercitos llegados de todos los confines de la región manchega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de Ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</guid>
      <description>Javier era un niño de siete años, alumno del CEIP Félix Grande de Tomelloso (C.Real). Asistía a clases de ajedrez en el aula Althia de este colegio los martes y jueves de 16 a 17 horas. Tenía una forma muy particular de concentrarse&amp;hellip;
El monitor repasaba mentalmente los contenidos de su próxima sesión, mientras caminaba por la acera del Sol, Carrera San Jerónimo abajo: “los críos exigen lo mejor, sino se rebelan”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2017final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2017final/</guid>
      <description>La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.
En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</guid>
      <description>Como cuentan las crónicas &amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.
El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>