<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Fin de Temporada</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/fintemporada2017/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/fintemporada2017/</guid>
      <description>Septiembre siempre es el mes de las nuevas incorporaciones a la escuela de ajedrez del Club Ajedrez Tomelloso. Y esto quiere decir que se acaba la temporada. Un año en el cual hemos estrenado esta página donde tantas palabras dedicadas a nuestro deporte, a nuestros chicos, a nuestros jugadores y a nuestro pueblo hemos dedicado. Tenemos nuestros defectos pero la actitud de compartir todo lo que nos apasiona nunca nos van a faltar por lo que os espera otro artículo largo y lleno de emociones, así que los más sensibles y entrañables, o los perezosos, pueden tomar la decisión de no continuar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es el ajedrez aburrido?</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ajedrezaburrido/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ajedrezaburrido/</guid>
      <description>En una sociedad dominada por la televisión, el fútbol es por inercia el dueño del entretenimiento en España. Mientras se han pagado los 220 millones de euros por Neymar para que de piruetas en el Paris Sant Germaint; Francisco Vallejo -mejor jugador español de ajedrez- reconocía hace poco que recibía 2.000 euros al año de subvención para su preparación como ajedrecista profesional. El fútbol genera mucho dinero y es un deporte &amp;ldquo;entretenido&amp;rdquo; de ver.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>