<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Padres on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/padres/</link>
    <description>Recent content in Padres on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/padres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entrevista Padres</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistapadres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistapadres/</guid>
      <description>El club va creciendo poco a poco. Eso siempre es gracias al apoyo de los padres. Es un papel fundamental estar ahí dando fuerza a los ajedrecistas durante los torneos y ver como se hacen mayores en el mundo de las 64 casillas. La experiencia de ver como un niño o niña evoluciona, va cambiando su manera de pensar, de afrontar las decisiones del día a día es una de las más gratas sensaciones de tener un ajedrecista en casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/</guid>
      <description>En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.
 Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>