<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sub on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/sub/index.xml</link>
    <description>Recent content in Sub on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/sub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Provincial Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresJugadasProvincial2017/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresJugadasProvincial2017/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;problema-1&#34;&gt;Problema 1&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alecsandru Stefan encuentra una combinación donde se ve el potencial de un ataque con alfiles junto a la dama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema1.png&#34; alt=&#34;Problema 1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema1.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-2&#34;&gt;Problema 2&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pedro Javier con las piezas blancas encontró una buena combinación en esta posición:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema2.png&#34; alt=&#34;Problema 2&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema2.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-3&#34;&gt;Problema 3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A Santiago le amenazan el alfil, pero va a aprovechar la clavada para ganar un peón.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema3.png&#34; alt=&#34;Problema 3&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema3.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-4&#34;&gt;Problema 4&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Álvaro en esta posición consiguió salir con material de ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema4.png&#34; alt=&#34;Problema 4&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema4.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;problema-5&#34;&gt;Problema 5&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Uno de nuestros jugadores tomelloseros sufrió esta combinación. Juegan negras y ganan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema5.png&#34; alt=&#34;Problema 5&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/MejoresJugadasProvincialSub2017/Problema5.gif&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Solución Problema 5&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Edades 2017 Avance Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/EDADES/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/EDADES/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;álvaro-ramírez-campeón-provincial-sub-14&#34;&gt;Álvaro Ramírez Campeón Provincial Sub-14&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/EDADES/ALVARO.jpg&#34; alt=&#34;ALVARO&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;javier-rosado-y-beatriz-jiménez-pareja-campeona-en-sub-08&#34;&gt;Javier Rosado y Beatriz Jiménez pareja campeona en Sub-08&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/EDADES/JAVIERBEA.jpg&#34; alt=&#34;JAVIER Y BEA&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;cuadro-de-honor&#34;&gt;Cuadro de Honor&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/EDADES/CUADROHONOR.jpg&#34; alt=&#34;CUADRO DE HONOR&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/campeonato-provincial-categoria-sub-8-cudad-real/standings&#34;&gt;SUB-8&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-10-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-10&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-12-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-12&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-14-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-14&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-16-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-16&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-18-ciudad-real/standings&#34;&gt;SUB-18&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Sub 2017: Jornada I</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;comienza-el-campeonato-provincial-por-categorías&#34;&gt;Comienza el Campeonato Provincial por categorías&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;El pasado sábado tuvo lugar el inicio del Campeonato Sub Provincial en el Colegio Carlos Vázquez de Ciudad Real, con más de un centenar de jugadores divididos en seis categorías, luchando, estrechamente unidos, en un aforo algo pequeño para la dimensión del evento, por conseguir una plaza que les clasifique al próximo Regional. Tomelloso con más de un treinta por ciento de participación, presenta jugadores de cinco a dieciocho años y llega con mucha ilusión a este evento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-8&#34;&gt;Sub 8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub8.jpg&#34; alt=&#34;Sub8&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la categoría de los más jóvenes, lidera el tomellosero Javier Rosado con seis puntos de seis posibles; sus buenas combinaciones llegan a sorprender al árbitro, incluido ese sacrificio de torre para conseguir coronar una dama, son las que avalan su liderazgo. Le sigue en la tabla Beatriz Jiménez actual Campeona Regional Femenina, que ha conseguido  ganar cinco partidas con su juego pausado y combinativo. Con cuatro puntos hay seis jugadores perseguidores entre los que se se encuentra Francisco Javier Martínez con buenas opciones de conseguir podium. Por la parte media de la tabla nuestro club cuenta con Gonzalo Lahoz y los debutantes en este torneo: Roberto Lahoz, Marino Domínguez, Samuel Jiménez e Irene Jiménez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-8-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-10&#34;&gt;Sub 10&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub10.jpg&#34; alt=&#34;Sub10&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La categoría más poblada con treinta y cuatro jugadores este fin de semana deja al jugador Santiago David Díaz de Valdepeñas un escalón por encima de sus rivales, ganando a todos sus contrincantes directos; líder en solitario a falta de dos rondas, seguido de Antonio González de Villanueva de los Infantes y Juan Jiménez de Tomelloso, próximo enfrentamiento que se verá el 26 de marzo en lucha de la segunda plaza. Con cuatro puntos de los seis posibles Tomelloso cuenta con Manuel Soto, actual Campeón Regional Sub-8 que debuta en esta categoría con buenos resultados y Álvaro Navarro, cuarto jugador de Castilla La Mancha en la categoría Sub-10 que solo ha perdido con los dos primeros clasificados. Alecsandru Stefan y David Serrano cuentan con tres puntos en su haber, con dos Miguel Valverde y Rafael Castellanos, uno para el debutante Rodrigo Beltrán. En la parte femenina Lgalia Mahayug Sidi Abas (Miguelturra) y Rut Noemi Olguera Condori (Ciudad Real) son las primeras clasificadas con 4 puntos, nuestras chicas, Adriana Dominguez y Sofia Gonzalez las siguen de cerca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-10-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-12&#34;&gt;Sub 12&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub12.jpg&#34; alt=&#34;Sub12&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera ronda nos dejó una interesante partida entre Marta Jimenez - Raúl Navarro, con fuertes emociones desde su inicio, Raúl presionaba a Marta por todo el tablero hasta conseguir una calidad de ventaja. Marta, no rendida por ello, lucho hasta conseguir su contrajuego e igualar para conseguir la victoria en un bonito final. En a clasificación mandan Jesús Lozano Toledo (Los Molinos) y Mario Garrido Simarro (Ciudad Real) tras sumar los 4 puntos disputados. Les siguen a 1 punto un grupo de 4 jugadores de nuestro club (Miguel Castro, Pablo García, Sergio Belda y Raul Navarro). Vicente Rosado  con 2.5 puntos acompaña a las lideres femeninas Nuria Lozano Serrano (Nuestro Ajedrez por la Igualdad) y Marta Jiménez Daza (Tomelloso). Alvaro Moreno, Arturo García y David Jimenez conforman el grupo con dos puntos, y con uno queda Miguel Piña.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-14-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-14&#34;&gt;Sub 14&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub14.jpg&#34; alt=&#34;Sub14&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La noble y ya legendaria rivalidad entre las escuelas de Valdepeñas y Tomelloso quedó reflejada en el primer tablero de la cuarta ronda. El jugador con mayor ranking José Manuel Merlo, representante rojillo, planteaba una siciliana dragón al &amp;ldquo;e4&amp;rdquo; del azul, ahora un poco más oscuro, Álvaro Ramírez. Con el juego totalmente abierto, nuestro primer jugador consiguió liberar la gran diagonal blanca para ganar calidad y obtener en pocas jugadas ventaja de una torre limpia, que le llevaría a la posterior victoria. Bonita partida entre dos de los mejores de la categoría. Jorge Rodrigo con 3 puntos en compañía de Jesús Redondo y Pedro Javier González esperan su oportunidad para intentar meterse en el podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-14-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-16&#34;&gt;Sub 16&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub16.jpg&#34; alt=&#34;Sub16&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Benito, impecable en sus tres primeras victorias, tropezó con la receta &amp;ldquo;made in Espinosa&amp;rdquo; que le tenía preparada el actual líder Carlos Martínez-Conde en la cuarta ronda contra su siciliana. Raúl Moreno, remontando el primer traspiés, dejó una interesante respuesta al &amp;ldquo;Volga&amp;rdquo; planteado por Sergio Tirado. Emilio José Mena y José Perales con dos puntos a la espera de mejorar juego y resultados en la última jornada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-16-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sub-18&#34;&gt;Sub 18&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;El alcazareño y buen jugador, Javier Valdepeñas domina la máxima categoría con cuatro victorias, seguido a punto y medio de los nuestros Juan Jiménez y Miguel Perales, que prometen presentar dura batalla en las últimas rondas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/images/sub2017/sub18.jpg&#34; alt=&#34;Sub18&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/provincial-categoria-sub-18-ciudad-real/standings&#34;&gt;Clasificación&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>