<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sub on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/sub/</link>
    <description>Recent content in Sub on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/sub/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Regional Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasregionalsub/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasregionalsub/</guid>
      <description>Problema 1 Javier Rosado, subcampeón Sub-10, sacrifica su alfil en h3 y resuelve la partida con mate en tres jugadas.
Solución Problema 1 - Variable 1
Solución Problema 1 - Variable 2
Problema 2 Vicente Rosado, en la primera ronda del Campeonato Sub-12 ganó la dama con esta combinación.
Solución Problema 2
Problema 3 Buena combinación de nuestro jugador Álvaro Ramírez que sorprendió al presidente de la Federación con este fuerte ataque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales 2017 Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regional2017_3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regional2017_3/</guid>
      <description>En 1255, Alfonso X decidió fundar una ciudad en una nueva ubicación, a 9 km de Alarcos, en la aldea conocida como Pozuelo Seco de Don Gil. El territorio era el corazón de los dominios de la orden militar de Calatrava. Se le dio el nombre de Villa Real.

Clasificación Sub-08
Los caballeros sub-8 de la Orden de Tomelloso lucharon en singular batalla contra los ejercitos llegados de todos los confines de la región manchega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por Edades 2017 Resultados</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regional2017_2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regional2017_2/</guid>
      <description>Después de un año sabático Raúl Moreno, vuelve a conectar con &amp;ldquo;la fuerza&amp;rdquo; y gana su segundo Regional por Edades.
En Tomelloso se juega al Ajedrez con dos Damas:
Beatriz Jiménez, campeona regional sub-8,
y Adriana Domínguez campeona sub-10 y segunda clasificada absoluta.
Javier Rosado, subcampeón sub-8, siempre en busca de la mejor jugada.
Álvaro Ramírez cuarto clasificado sub-14, la madurez que llega con el trabajo, dejando huella en ese maravilloso ataque frente a Mario del Río.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte II</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistamonitorjugadorii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistamonitorjugadorii/</guid>
      <description>Para ver la primera parte de la entrevista acceda aquí:
Primera Parte de la entrevista
Os dejo con la segunda parte de la entrevista y espero que la disfrutéis tanto como nosotros:
Los chicos que van a su primer regional siempre van un poco con miedo. Algunos de ellos salen de casa por primera vez en este torneo. Por tanto:  6. ¿Qué experiencias extra-ajedrecistas recordáis en vuestros primeros regionales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte I</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistamonitorjugadori/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistamonitorjugadori/</guid>
      <description>Justo antes del regional he rastreado la zona y he contactado con los monitores de los diferentes clubs de Castilla la Mancha que en su día disputaron el regional por edades, para hacerles una entrevista vía email y así poder escuchar sus experiencias y sus puntos de vista.
Los monitores cazados han sido:
Desde Ciudad Real:
 Ángel Espinosa, MI del Club Ajedrez Ciudad Real. Ramón Mañas, por parte del Club Ajedrez Los Molinos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por edades de Castilla la Mancha 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regional2017_1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regional2017_1/</guid>
      <description>Víktor el terrible, padre de ajedrecistas castellano-manchegos, localizaba a través de la web de la organización del torneo Regional sub 2017 el mejor camino para llegar al Hotel Guadiana de Ciudad Real. Se aproximan las vacaciones de Semana Santa, lo que implica que el regional por edades de Castilla la Mancha se acerca. Con la variación de fechas de la semana cristiana, el regional sigue celebrándose siempre ese primer fin de semana de los festivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Provincial Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasprovincial2017/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasprovincial2017/</guid>
      <description>Problema 1 Alecsandru Stefan encuentra una combinación donde se ve el potencial de un ataque con alfiles junto a la dama.
Solución Problema 1
Problema 2 Pedro Javier con las piezas blancas tuvo una oportunidad de realizar una buena combinación en esta posición:
Solución Problema 2
Problema 3 A Santiago le amenazan el alfil, pero va a aprovechar la clavada para ganar un peón.
Solución Problema 3
Problema 4 Álvaro en esta posición consiguió salir con material de ventaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/provincialedades17/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/provincialedades17/</guid>
      <description> En esta página encontrarás toda la información referente al provincial Sub de ajedrez.
Información  Bases Campeonato Provincial Sub-8 Campeonato Provincial Sub-10 Campeonato Provincial Sub-12 Campeonato Provincial Sub-14 Campeonato Provincial Sub-16 Campeonato Provincial Sub-18  Noticias  Provincial Edades - Final Provincial Edades - Crónica Provincial Edades - Mejores Jugadas Provincial Edades - Primera Jornada  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/regionaledades17/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/regionaledades17/</guid>
      <description> En esta página encontrarás toda la información referente al Regional Sub de ajedrez.
Información  Bases Campeonato Regional Sub-8 Campeonato Regional Sub-10 Campeonato Regional Sub-12 Campeonato Regional Sub-14 Campeonato Regional Sub-16 Campeonato Regional Sub-18  Noticias  Regional Edades - Final Regional Edades - Crónica Regional Edades - Mejores Jugadas Regional Edades - Presentación Regional Edades - Entrevistas Monitores-Jugadores: Parte 1 Regional Edades - Entrevistas Monitores-Jugadores: Parte 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades2017final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades2017final/</guid>
      <description>La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.
En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Edades 2017 Avance Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades/</guid>
      <description>Álvaro Ramírez Campeón Provincial Sub-14 Javier Rosado y Beatriz Jiménez pareja campeona en Sub-08 Cuadro de Honor SUB-8, SUB-10, SUB-12 SUB-14, SUB-16, SUB-18</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Sub 2017: Jornada I</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</guid>
      <description>Comienza el Campeonato Provincial por categorías El pasado sábado tuvo lugar el inicio del Campeonato Sub Provincial en el Colegio Carlos Vázquez de Ciudad Real, con más de un centenar de jugadores divididos en seis categorías, luchando, estrechamente unidos, en un aforo algo pequeño para la dimensión del evento, por conseguir una plaza que les clasifique al próximo Regional. Tomelloso con más de un treinta por ciento de participación, presenta jugadores de cinco a dieciocho años y llega con mucha ilusión a este evento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>