<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cronica on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/cronica/</link>
    <description>Recent content in Cronica on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/cronica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto final </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</guid>
      <description>Francisco Javier Sánchez Carrasco lleva militando 17 años en el club de ajedrez Zugzwang de Villanueva de los Infantes. Se define en su web como superoptimista con tendencia al riesgo.  La última jornada se antojaba decisiva para la suerte de este campeonato. Al maillot amarillo (José Ramón Rámirez) le esperaban dos puertos de categoría especial para llegar a Los Campo Eliseos. El primer envite lo tenía por la mañana con su compañero de club Iván Moreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto 2ª jornada </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</guid>
      <description>En la memoria no escrita del ajedrez tomellosero quedan esas tablas conseguidas por Julián Órtiz (contendiente en este campeonato) frente al múltiple campeón de España Miguel Illescas en unas simultáneas disputadas en Villarrobledo allá por 1986.  Jose Ramón Rámirez bolañego del Club Ajedrez Tomelloso es el patrón de este Provincial Absoluto de ajedrez, disputado en el Casino San Fernando de Tomelloso, bajo el destello silencioso de sus grandes espejos y acompñados por el lento latir de las campanas de la Parroquia de la Asunción.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>