<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entrevista on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/entrevista/</link>
    <description>Recent content in Entrevista on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/entrevista/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entrevista Padres</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistapadres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistapadres/</guid>
      <description>El club va creciendo poco a poco. Eso siempre es gracias al apoyo de los padres. Es un papel fundamental estar ahí dando fuerza a los ajedrecistas durante los torneos y ver como se hacen mayores en el mundo de las 64 casillas. La experiencia de ver como un niño o niña evoluciona, va cambiando su manera de pensar, de afrontar las decisiones del día a día es una de las más gratas sensaciones de tener un ajedrecista en casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas Profesores de Tomelloso</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistasprofesores/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistasprofesores/</guid>
      <description>Hemos conseguido reunir a docentes de nuestra localidad para poder realizar con ellos una entrevista y ver cual es el estado y su opinión acerca de la entrada del ajedrez en nuestras aulas. La verdad es que hemos disfrutado mucho trabajando con ellos durante todo el año y esperemos que disfrutéis tanto sus respuestas como nosotros.
Los docente que se han atrevido con la entrevista han sido:
Desde el colegio Félix Grande, donde el ajedrez ha ocupado una hora semanal en el horario lectivo de matématicas de los alumnos de 5º de primaria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte II</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadorii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadorii/</guid>
      <description>Para ver la primera parte de la entrevista acceda aquí:
Primera Parte de la entrevista
Os dejo con la segunda parte de la entrevista y espero que la disfrutéis tanto como nosotros:
Los chicos que van a su primer regional siempre van un poco con miedo. Algunos de ellos salen de casa por primera vez en este torneo. Por tanto:  6. ¿Qué experiencias extra-ajedrecistas recordáis en vuestros primeros regionales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte I</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadori/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadori/</guid>
      <description>Justo antes del regional he rastreado la zona y he contactado con los monitores de los diferentes clubs de Castilla la Mancha que en su día disputaron el regional por edades, para hacerles una entrevista vía email y así poder escuchar sus experiencias y sus puntos de vista.
Los monitores cazados han sido:
Desde Ciudad Real:
 Ángel Espinosa, MI del Club Ajedrez Ciudad Real. Ramón Mañas, por parte del Club Ajedrez Los Molinos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>