<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Provincial on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/provincial/</link>
    <description>Recent content in Provincial on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/provincial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tomelloso Campeón Provincial Sub-12 y Subcampeón Sub-18</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18final/</guid>
      <description>Campeonato Provincial Sub-12 y Sub-18 por Equipos El campeonato se disputó en las instalaciones del Colegio José María del Moral, con un total de 88 participantes divididos en dos categorías Sub-12 y Sub-18. El formato por equipos era totalmente nuevo para muchos de los jugadores; cuatro jugadores por cada equipo con el siguiente sistema de puntuación: Victoria 2 puntos, Empate 1 puntos y Derrota 0 puntos.
Sub-12 La categoría Sub-12 contaba con diez equipos, cinco de ellos de Tomelloso, dos de Valdepeñas, dos de Villanueva de Infantes y uno de Ciudad Real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial por equipos Sub-12 y Sub-18</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18.1/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18.1/</guid>
      <description>Participantes Podrán participar todos los clubes federados de la Provincia de Ciudad Real, pudiendo presentar un máximo de dos equipos por club en cada una de las categorías. Cada equipo estará formado por un mínimo de 4 jugadores y un máximo de 10, siendo cuatro los tableros que participen en cada una de las rondas debiendo presentarse un mínimo de 3 jugadores para jugar el encuentro. Hasta que no estén los 3 jugadores del equipo no se podrá empezar ninguna partida del encuentro, descontándose el tiempo a todos los jugadores del equipo, si ninguno de los dos equipos tuviera 3 jugadores se les descontaría a ambos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seis títulos para Tomelloso en el Provincial por Edades 2018 </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2018/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2018/</guid>
      <description>Este año fue en Valdepeñas, en la decana sede de la UNED, durante los días 18, 24 y 25 de este febrero de 2018; el sábado en horario de 16.30 a 20.30 y los domingos de 10 a 14 horas.
Este es mi séptimo Provincial por edades de Ajedrez. Mi amigo Jaime me hacía sentir envidia cuando me hablaba de lo divertido que era jugar a ese juego de ordenador en las aulas del &amp;ldquo;Felix Grande&amp;rdquo;, ¿cómo se llamaba?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajedrez: El frío del deporte base</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebase18/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebase18/</guid>
      <description>Tomelloso 14 de enero 2018, 08.00 am calle Doña Crisanta
Caminando hacia la plaza de España me preguntaba como pintaría Antonio López Torres esta fría mañana de invierno. Los niños esperando el autobús frente al Ayuntamiento, no para jugar a las bolas como en sus cuadros veraniegos; sino para participar en el Torneo Provincial de Ajedrez de Deporte Base 2018. ¿Qué colores usaría para describir el vaho que empañan las palabras de los mas pequeños tratando de expresar la emoción que les produce su primer campeonato?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto final </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</guid>
      <description>Francisco Javier Sánchez Carrasco lleva militando 17 años en el club de ajedrez Zugzwang de Villanueva de los Infantes. Se define en su web como superoptimista con tendencia al riesgo.  La última jornada se antojaba decisiva para la suerte de este campeonato. Al maillot amarillo (José Ramón Rámirez) le esperaban dos puertos de categoría especial para llegar a Los Campo Eliseos. El primer envite lo tenía por la mañana con su compañero de club Iván Moreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto 2ª jornada </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</guid>
      <description>En la memoria no escrita del ajedrez tomellosero quedan esas tablas conseguidas por Julián Órtiz (contendiente en este campeonato) frente al múltiple campeón de España Miguel Illescas en unas simultáneas disputadas en Villarrobledo allá por 1986.  Jose Ramón Rámirez bolañego del Club Ajedrez Tomelloso es el patrón de este Provincial Absoluto de ajedrez, disputado en el Casino San Fernando de Tomelloso, bajo el destello silencioso de sus grandes espejos y acompñados por el lento latir de las campanas de la Parroquia de la Asunción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto_anecdotas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto_anecdotas/</guid>
      <description>Realizando una búsqueda en la hemeroteca de algunos periódicos provinciales, he encontrado que el primer Campeonato Provincial se celebró allá por el año 1946, si bien también he leído que, en aquella época, ya se organizaron torneos abiertos en diferentes localidades de la zona, como Alcázar, Almadén, Almagro o Tomelloso.
  Fragmento del diario Lanza, del 22-3-1946, en el que se menciona la primera competición provincial de ajedrez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza el Campeonato Provincial Absoluto</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</guid>
      <description>Se acabó la Romería de Tomelloso y llegó Mayo apretando con el calor, lo que también significa que empieza el Campeonato para dar a conocer el jugador con más talento de la provincia de Ciudad Real, el provincial absoluto. Desde 2007 no vemos este torneo por Tomelloso y este año el ajedrez ciudarrealeño vuelve a darse cita en nuestra localidad. Será una importante oportunidad para nuestas jóvenes promesas, que lucharán por ganarles a los mejores, luchar por subir o conseguir ese preciado ELO que los sitúe en el mapa internacional de la FIDE y por qué no entrar en la historia del ajedrez de nuestra provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página oficial del Campeonato Provincial Absoluto de Ciudad Real</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</guid>
      <description>En esta página encontrarás toda la información referente al provincial absoluto de ajedrez.
Información  Bases Torneo en Info64  Noticias  Provincial Absoluto - Final Provincial Absoluto - 2º Jornada Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real Provincial Absoluto - Apertura Provincial Absoluto - Información de Inscripción  Histórico de Campeones del Provincial Absoluto    Año Sede Campeón     2017 Tomelloso Fco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Absoluto 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</guid>
      <description>Bases
Lugar de juego: TOMELLOSO. Casino de San Fernando. Plaza de España, frente Ayuntamiento.
Días de juego: Día 7 de mayo, 10:00 horas - 1ª ronda.
Día 7 de mayo, 16:30 horas - 2ª ronda.
Día 14 de mayo, 10:00 horas - 3ª ronda.
Día 14 de mayo, 16:30 horas - 4ª ronda.
Día 21 de mayo, 10:00 horas - 5ª ronda.
Día 21 de mayo, 16:30 horas - 6ª ronda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Provincial Edades 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/mejoresjugadasprovincial2017/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/mejoresjugadasprovincial2017/</guid>
      <description>Problema 1 Alecsandru Stefan encuentra una combinación donde se ve el potencial de un ataque con alfiles junto a la dama.
Solución Problema 1
Problema 2 Pedro Javier con las piezas blancas tuvo una oportunidad de realizar una buena combinación en esta posición:
Solución Problema 2
Problema 3 A Santiago le amenazan el alfil, pero va a aprovechar la clavada para ganar un peón.
Solución Problema 3
Problema 4 Álvaro en esta posición consiguió salir con material de ventaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Edades 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialedades17/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialedades17/</guid>
      <description> En esta página encontrarás toda la información referente al provincial Sub de ajedrez.
Información  Bases Campeonato Provincial Sub-8 Campeonato Provincial Sub-10 Campeonato Provincial Sub-12 Campeonato Provincial Sub-14 Campeonato Provincial Sub-16 Campeonato Provincial Sub-18  Noticias  Provincial Edades - Final Provincial Edades - Crónica Provincial Edades - Mejores Jugadas Provincial Edades - Primera Jornada  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Edades 2017 Avance Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades/</guid>
      <description>Álvaro Ramírez Campeón Provincial Sub-14 Javier Rosado y Beatriz Jiménez pareja campeona en Sub-08 Cuadro de Honor SUB-8, SUB-10, SUB-12 SUB-14, SUB-16, SUB-18</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Sub 2017: Jornada I</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/sub20171jornada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/sub20171jornada/</guid>
      <description>Comienza el Campeonato Provincial por categorías El pasado sábado tuvo lugar el inicio del Campeonato Sub Provincial en el Colegio Carlos Vázquez de Ciudad Real, con más de un centenar de jugadores divididos en seis categorías, luchando, estrechamente unidos, en un aforo algo pequeño para la dimensión del evento, por conseguir una plaza que les clasifique al próximo Regional. Tomelloso con más de un treinta por ciento de participación, presenta jugadores de cinco a dieciocho años y llega con mucha ilusión a este evento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>