<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Batalla del Regional de Ajedrez Relámpago</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalrelampago/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalrelampago/</guid>
      <description>Dos clásicos de Ciudad Real (Tomelloso-Zugzwang_Infantes).   El Cuervo de tres ojos es un personaje misterioso ligado a los Antiguos Dioses de más allá del Muro. Es conocido entre los Hijos del Bosque como el Último Verdevidente. En un tiempo, fue un hombre de la Guardia de la Noche. Se dice de él que tiene mil ojos, y uno.
 El ajedrez manchego está muy vivo. Y no solo esta muy vivo sino que sabe jugar en equipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Open Blitz de Almansa</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/almansaregionalblitz/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/almansaregionalblitz/</guid>
      <description>Como cada verano, la primera semana de agosto más de un centenar de ajedrecistas procedentes de todos los rincones de España se dieron cita en el XII Torneo de Promoción del Ajedrez en Almansa. Este &amp;ldquo;festival&amp;rdquo; consta de dos torneos: uno sub2300 y otro sub2000, además de diversas actividades paralelas que incluyen torneos nocturnos, excursiones, etc. (podéis encontrar en este blog una extensa crónica por parte de mis compañeros que participaron).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajedrez en Almansa</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/almansa/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/almansa/</guid>
      <description>El club de Ajedrez Tomelloso personificado en su tercera generación de jugadores hizo acto de presencia en el ya tradicional torneo de Ajedrez de Almansa.
 Empezaba agosto y con ello el tradicional abierto de Almansa. En esta ocasión, la sala de juego se trasladaba a una céntrica iglesia de la ciudad, y estaba dividida en tres salas: una para el torneo A y los tableros más altos del torneo B, otra para los jugadores invidentes y una última para el resto de tableros del torneo B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Campeonato Ajedrez Blitz por Clubes Castilla La Mancha</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ictorelampagoequipos/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ictorelampagoequipos/</guid>
      <description>Día de juego: 26 de agosto de 2017.
 Lugar de juego: Casino Tomelloso. Calle de Don Víctor Peñasco, 25 Sistema de juego: Suizo a 8 rondas.
 Ritmo de juego: 5 minutos más 3 segundos por movimiento. Puntuación de los encuentros:
2 puntos por la victoria, 1 por el empate y 0 por la derrota. Desempate: Los sistemas de desempate serán: Puntuación Olímpica, Mediano Bucholz, Bucholz, Resultado Particular Orden de la participación: se aplicará el siguiente orden: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9º Puesto para Tomelloso en 2º División del Campeonato de España Por Equipos</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/espana2division2017/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/espana2division2017/</guid>
      <description>Disculpad mi osadía; pero somos un equipazo. Y no solo por conseguir tres podiums consecutivos con el título del campeonato incluido en los regionales de Castilla la Mancha. Ni por tener al mejor jugador de la región en los torneos por equipos en nuestro primer tablero. Ni siquiera este noveno puesto que nos deja por tres años consecutivos dentro del TOP TEN de equipos de 2º división en España. Somos un equipazo porque nos apasiona jugar al ajedrez, porque la calidad humana de este grupo no tiene límites y porque juntos sumamos y somos mejores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fortalezas y otros planes defensivos en ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/fortalezas/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/fortalezas/</guid>
      <description>Según el Diccionario de la Real Academia, la palabra fortaleza tiene 6 definiciones, de las cuales para este texto pueden encajar las siguientes:
 Defensa natural que tiene un lugar o puesto por su misma situación
 Recinto fortificado, como un castillo, ciudadela, etc.
  En el ajedrez podemos aplicar estas definiciones a las ubicaciones de piezas del bando en desventaja que impiden el progreso del jugador rival</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verano y Campus de Ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/campus2017/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/campus2017/</guid>
      <description>Me pregunto si las estrellas se iluminan con el fin de que algún día, cada uno pueda encontrar la suya.
El principito.- Saint-Exupéry Este verano el Club Ajedrez Tomelloso se ha vuelto niño de ocho años por tres veces para ajustarse el cinturón de seguridad en la silla de bebés colocada justo detrás del asiento del conductor y emprender el viaje rumbo a Salobreña (Granada) para disputar entre el 29 de junio y el 2 julio de 2017 el campeonato de España de Ajedrez sub-8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regional Absoluto Individual 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalabsoluto2017/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalabsoluto2017/</guid>
      <description>Crónica del regional por José Ramón Ramírez Entre los días 6 y 9 de julio se ha celebrado en la localidad conquense de Valverde de Júcar el Campeonato Regional Absoluto de ajedrez. Viendo la nómina de jugadores, era muy difícil hacer pronósticos a priori, ya que había muchos participantes con opciones de estar peleando por las primeras plazas.
En la primera ronda, con piezas negras, tuve enfrente al conquense Óscar López.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subcampeones de Castilla la Mancha</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalporequipos2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalporequipos2017/</guid>
      <description>El pasado 15 de Junio coincidiendo con el Corpus como es tradición en nuestra región se celebró el campeonato Regional por Equipos de Castilla La Mancha. La mejor actuación en la historia de nuestro club con 5 victorias y un empate no sirvió para conseguir el campeonato debido a la igualdad del mismo, y en el desempate el Club Ajedrez Excalibur fue mejor que los nuestros y finalmente se proclamó campeón por segundo año consecutivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajedrez III Torneo familiar de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezfamilia/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezfamilia/</guid>
      <description>Nací el año 1936 en un pueblo de la llanura manchega, un pueblo joven, apenas sin historia, luminoso, donde parecía que todo estaba a la vista. Mi familia, tan numerosa, las gentes, las calles tan rectas, tan bien proporcionadas que parecían larguísimas, el pueblo tan habitado, el campo tan cerca, todo me parecía emocionante y protector. El mejor mundo para un niño. (Antonio López García El pais 27/06/2006)
 El día 10 de junio, nuestro club, gracias a la generosidad del Colegio Público Jose María de Moral, se reunía familiarmente en su pabellón para celebrar el último acto de la temporada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ajedrez en la gala del comercio de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezcomercio/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezcomercio/</guid>
      <description>Sus oficinas eran una enorme habitación diáfana, con una gran mesa rectangular en el centro bordeada de ordenadores donde varios empleados hacían el seguimiento de la fase de producción. Él es uno más. Al lado otra mesa de menor superficie hacía el papel de sala de reuniones. &amp;ldquo;Tratamos de compartir toda la información con los empleados para que puedan hacer mejor su trabajo&amp;rdquo;.
 El día 9 de junio, ya bien avanzada la tarde y la II Gala del Comercio de Tomelloso nuestro club sacó sus armas de construcción masiva a la calle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas Profesores de Tomelloso</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistasprofesores/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistasprofesores/</guid>
      <description>Hemos conseguido reunir a docentes de nuestra localidad para poder realizar con ellos una entrevista y ver cual es el estado y su opinión acerca de la entrada del ajedrez en nuestras aulas. La verdad es que hemos disfrutado mucho trabajando con ellos durante todo el año y esperemos que disfrutéis tanto sus respuestas como nosotros.
Los docente que se han atrevido con la entrevista han sido:
Desde el colegio Félix Grande, donde el ajedrez ha ocupado una hora semanal en el horario lectivo de matématicas de los alumnos de 5º de primaria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Torneo Familiar</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/torneofamiliariii/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/torneofamiliariii/</guid>
      <description>Día de juego: 10 de junio de 2017.
Lugar de juego: Pabellón Jose María del Moral. Calle Reatas 2, Tomelloso, Ciudad Real.
Sistema de juego: Torneo con formato por equipos. Los jugadores deben inscribirse por parejas. Dicha pareja tiene que estar formada por dos miembros de una misma unidad familiar, es decir padres, hijos o hermanos. En cada partida un jugador con las piezas blancas y el otro jugador con las piezas negras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ajedrez en las aulas del I.E.S. Airen de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/airen/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/airen/</guid>
      <description>La primera cita del Club Ajedrez Tomelloso con la enseñanza secundaria fue en el aula 4ª del I.E.S. Airén de Tomelloso, se produjo la mañana soleada del 24 de abril de 2017. Todavía en nuestra memoria el recital poético de sus alumnos y profesores en el Auditorio López Torres. Acompañados con el celo, el piano y el saxo, el niño yuntero, las nanas de la cebolla y el compañero del alma de Miguel Hernández parecían mas reales si cabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto final </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</link>
      <pubDate>Fri, 26 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_5/</guid>
      <description>Francisco Javier Sánchez Carrasco lleva militando 17 años en el club de ajedrez Zugzwang de Villanueva de los Infantes. Se define en su web como superoptimista con tendencia al riesgo.  La última jornada se antojaba decisiva para la suerte de este campeonato. Al maillot amarillo (José Ramón Rámirez) le esperaban dos puertos de categoría especial para llegar a Los Campo Eliseos. El primer envite lo tenía por la mañana con su compañero de club Iván Moreno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campus de Verano 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/campusverano2017/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/campusverano2017/</guid>
      <description>Instalaciones: El campus se realizará en las instalaciones del Área de Deportes. Avenida de Niort,13700, Tomelloso, Ciudad Real.
Fechas: Las fechas son del 19 al 28 de Julio (Lunes a Viernes).
Horario: El campus se realizará en horario de mañana y tarde.
    Lunes Martes Miercoles Jueves Viernes     10:00-11:00 Clases Ajedrez Clases Ajedrez Clases Ajedrez Clases Ajedrez Clases Ajedrez   11:00-12:00 Deportes Deportes Deportes Deportes Deportes   12:00-13:00 Juegos de Ajedrez Juegos de Ajedrez Juegos de Ajedrez Juegos de Ajedrez Juegos de Ajedrez   13:00-14:00 Piscina Piscina Piscina Piscina Piscina      DESCANSO     17:30-19:00 Torneo Torneo Torneo Torneo Torneo    Clases de Ajedrez: historia, aperturas, estrategia, táctica y finales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mis años de ajedrez en Tomelloso</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/historiaalbertomartinezcebolla/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/historiaalbertomartinezcebolla/</guid>
      <description>Llegué a Tomelloso en 2001 con la ilusión de afrontar mi primer destino definitivo como profesor de instituto. Tengo muy buenos recuerdos de allí, y en particular del ajedrez. En el instituto coincidí con Juan Carlos Domínguez, un gran tipo que tenía la capacidad de hacerme reír a carcajadas con su gracejo andaluz, y que tuvo la generosidad de hacerme participar del club y de la escuela de ajedrez municipal. En el club de ajedrez y en la escuela municipal destacaba la presencia de Ángel Luis López, gran persona, alma mater y el motor del ajedrez en Tomelloso todos estos años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Absoluto 2ª jornada </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincial_absoluto2017_4/</guid>
      <description>En la memoria no escrita del ajedrez tomellosero quedan esas tablas conseguidas por Julián Órtiz (contendiente en este campeonato) frente al múltiple campeón de España Miguel Illescas en unas simultáneas disputadas en Villarrobledo allá por 1986.  Jose Ramón Rámirez bolañego del Club Ajedrez Tomelloso es el patrón de este Provincial Absoluto de ajedrez, disputado en el Casino San Fernando de Tomelloso, bajo el destello silencioso de sus grandes espejos y acompñados por el lento latir de las campanas de la Parroquia de la Asunción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto_anecdotas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto_anecdotas/</guid>
      <description>Realizando una búsqueda en la hemeroteca de algunos periódicos provinciales, he encontrado que el primer Campeonato Provincial se celebró allá por el año 1946, si bien también he leído que, en aquella época, ya se organizaron torneos abiertos en diferentes localidades de la zona, como Alcázar, Almadén, Almagro o Tomelloso.
 Fragmento del diario Lanza, del 22-3-1946, en el que se menciona la primera competición provincial de ajedrez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza el Campeonato Provincial Absoluto</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</guid>
      <description>Se acabó la Romería de Tomelloso y llegó Mayo apretando con el calor, lo que también significa que empieza el Campeonato para dar a conocer el jugador con más talento de la provincia de Ciudad Real, el provincial absoluto. Desde 2007 no vemos este torneo por Tomelloso y este año el ajedrez ciudarrealeño vuelve a darse cita en nuestra localidad. Será una importante oportunidad para nuestas jóvenes promesas, que lucharán por ganarles a los mejores, luchar por subir o conseguir ese preciado ELO que los sitúe en el mapa internacional de la FIDE y por qué no entrar en la historia del ajedrez de nuestra provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torneo Club Ajedrez Tomelloso 28/04</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes2104/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes2104/</guid>
      <description>Clasificación Final    Pos Pts ID Ctg NAME Rtg Fed Buc1 BucT     1 5.0 17 Sergio Belda Martinez 0 ESP 11.5 13.0   2 4.0 13 Pablo Garcia de la Dueña 0 ESP 13.5 15.0   3 4.0 20 Miguel Castro Paraiso 0 ESP 10.0 11.5   4 3.5 16 Vicente Rosado Poveda 0 ESP 11.5 12.5   5 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página oficial del Campeonato Provincial Absoluto de Ciudad Real</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</guid>
      <description>En esta página encontrarás toda la información referente al provincial absoluto de ajedrez.
Información  Bases Torneo en Info64  Noticias  Provincial Absoluto - Final Provincial Absoluto - 2º Jornada Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real Provincial Absoluto - Apertura Provincial Absoluto - Información de Inscripción  Histórico de Campeones del Provincial Absoluto    Año Sede Campeón     2017 Tomelloso Fco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Torneo Club Ajedrez Tomelloso 21/04</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes2804/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes2804/</guid>
      <description>Clasificación Final    Pos Pts ID Ctg NAME Rtg Fed Buc1 BucT     1 4.0 6 Rodrigo Jorge 1151 ESP 8.0 10.0   2 4.0 2 Moreno Raul 1647 ESP 7.0 8.0   3 3.0 9 Garcia Pablo 0 ESP 8.0 10.0   4 3.0 1 Perales Miguel 1817 ESP 8.0 9.0   5 3.0 3 Benito Santiago 1459 ESP 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Regional Edades 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/mejoresjugadasregionalsub/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/mejoresjugadasregionalsub/</guid>
      <description>Problema 1 Javier Rosado, subcampeón Sub-10, sacrifica su alfil en h3 y resuelve la partida con mate en tres jugadas.
Solución Problema 1 - Variable 1
Solución Problema 1 - Variable 2
Problema 2 Vicente Rosado, en la primera ronda del Campeonato Sub-12 ganó la dama con esta combinación.
Solución Problema 2
Problema 3 Buena combinación de nuestro jugador Álvaro Ramírez que sorprendió al presidente de la Federación con este fuerte ataque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Absoluto 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</guid>
      <description>Bases
Lugar de juego: TOMELLOSO. Casino de San Fernando. Plaza de España, frente Ayuntamiento.
Días de juego: Día 7 de mayo, 10:00 horas - 1ª ronda.
Día 7 de mayo, 16:30 horas - 2ª ronda.
Día 14 de mayo, 10:00 horas - 3ª ronda.
Día 14 de mayo, 16:30 horas - 4ª ronda.
Día 21 de mayo, 10:00 horas - 5ª ronda.
Día 21 de mayo, 16:30 horas - 6ª ronda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ajedrez y sus estados mentales</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/relajacion/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/relajacion/</guid>
      <description>Lo admito, no tengo ni idea de ajedrez. Me considero a mí mismo el típico jugador que ha llegado hasta donde está sin tener ni idea de cómo lo ha hecho. He quedado varias veces campeón regional en diferentes categorías juveniles, y he conseguido el título de Maestro Fide, que son los logros de los que me considero más orgulloso. Sin embargo, cuando me siento ante el tablero de cara a la próxima partida sigo sin confiar plenamente en ser capaz de superar a mi rival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_3/</guid>
      <description>En 1255, Alfonso X decidió fundar una ciudad en una nueva ubicación, a 9 km de Alarcos, en la aldea conocida como Pozuelo Seco de Don Gil. El territorio era el corazón de los dominios de la orden militar de Calatrava. Se le dio el nombre de Villa Real.

Clasificación Sub-08
Los caballeros sub-8 de la Orden de Tomelloso lucharon en singular batalla contra los ejercitos llegados de todos los confines de la región manchega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por Edades 2017 Resultados</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_2/</guid>
      <description>Después de un año sabático Raúl Moreno, vuelve a conectar con &amp;ldquo;la fuerza&amp;rdquo; y gana su segundo Regional por Edades.
En Tomelloso se juega al Ajedrez con dos Damas:
Beatriz Jiménez, campeona regional sub-8,
y Adriana Domínguez campeona sub-10 y segunda clasificada absoluta.
Javier Rosado, subcampeón sub-8, siempre en busca de la mejor jugada.
Álvaro Ramírez cuarto clasificado sub-14, la madurez que llega con el trabajo, dejando huella en ese maravilloso ataque frente a Mario del Río.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte II</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadorii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadorii/</guid>
      <description>Para ver la primera parte de la entrevista acceda aquí:
Primera Parte de la entrevista
Os dejo con la segunda parte de la entrevista y espero que la disfrutéis tanto como nosotros:
Los chicos que van a su primer regional siempre van un poco con miedo. Algunos de ellos salen de casa por primera vez en este torneo. Por tanto:  6. ¿Qué experiencias extra-ajedrecistas recordáis en vuestros primeros regionales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte I</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadori/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadori/</guid>
      <description>Justo antes del regional he rastreado la zona y he contactado con los monitores de los diferentes clubs de Castilla la Mancha que en su día disputaron el regional por edades, para hacerles una entrevista vía email y así poder escuchar sus experiencias y sus puntos de vista.
Los monitores cazados han sido:
Desde Ciudad Real:
 Ángel Espinosa, MI del Club Ajedrez Ciudad Real. Ramón Mañas, por parte del Club Ajedrez Los Molinos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por edades de Castilla la Mancha 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_1/</guid>
      <description>Víktor el terrible, padre de ajedrecistas castellano-manchegos, localizaba a través de la web de la organización del torneo Regional sub 2017 el mejor camino para llegar al Hotel Guadiana de Ciudad Real. Se aproximan las vacaciones de Semana Santa, lo que implica que el regional por edades de Castilla la Mancha se acerca. Con la variación de fechas de la semana cristiana, el regional sigue celebrándose siempre ese primer fin de semana de los festivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de Ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</guid>
      <description>Javier era un niño de siete años, alumno del CEIP Félix Grande de Tomelloso (C.Real). Asistía a clases de ajedrez en el aula Althia de este colegio los martes y jueves de 16 a 17 horas. Tenía una forma muy particular de concentrarse&amp;hellip;
El monitor repasaba mentalmente los contenidos de su próxima sesión, mientras caminaba por la acera del Sol, Carrera San Jerónimo abajo: “los críos exigen lo mejor, sino se rebelan”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Provincial Edades 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/mejoresjugadasprovincial2017/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/mejoresjugadasprovincial2017/</guid>
      <description>Problema 1 Alecsandru Stefan encuentra una combinación donde se ve el potencial de un ataque con alfiles junto a la dama.
Solución Problema 1
Problema 2 Pedro Javier con las piezas blancas tuvo una oportunidad de realizar una buena combinación en esta posición:
Solución Problema 2
Problema 3 A Santiago le amenazan el alfil, pero va a aprovechar la clavada para ganar un peón.
Solución Problema 3
Problema 4 Álvaro en esta posición consiguió salir con material de ventaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Edades 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialedades17/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialedades17/</guid>
      <description> En esta página encontrarás toda la información referente al provincial Sub de ajedrez.
Información  Bases Campeonato Provincial Sub-8 Campeonato Provincial Sub-10 Campeonato Provincial Sub-12 Campeonato Provincial Sub-14 Campeonato Provincial Sub-16 Campeonato Provincial Sub-18  Noticias  Provincial Edades - Final Provincial Edades - Crónica Provincial Edades - Mejores Jugadas Provincial Edades - Primera Jornada  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales Edades 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/regionaledades17/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/regionaledades17/</guid>
      <description> En esta página encontrarás toda la información referente al Regional Sub de ajedrez.
Información  Bases Campeonato Regional Sub-8 Campeonato Regional Sub-10 Campeonato Regional Sub-12 Campeonato Regional Sub-14 Campeonato Regional Sub-16 Campeonato Regional Sub-18  Noticias  Regional Edades - Final Regional Edades - Crónica Regional Edades - Mejores Jugadas Regional Edades - Presentación Regional Edades - Entrevistas Monitores-Jugadores: Parte 1 Regional Edades - Entrevistas Monitores-Jugadores: Parte 2  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2017final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2017final/</guid>
      <description>La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.
En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Edades 2017 Avance Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades/</guid>
      <description>Álvaro Ramírez Campeón Provincial Sub-14 Javier Rosado y Beatriz Jiménez pareja campeona en Sub-08 Cuadro de Honor SUB-8, SUB-10, SUB-12 SUB-14, SUB-16, SUB-18</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instagram Marzo&#39;2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/instagram0317/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/instagram0317/</guid>
      <description>La combinación es una preciosa flor, nacida de la fantasía, del amor, del trabajo y de la lógica #viernesDeAjedrez #bronstein #ajedrez #tomelloso
A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on Mar 25, 2017 at 2:10am PDT
   Cuando te ofrezcan tablas, intenta descubrir por qué tu contrincante cree que esta en una situación desventajosa #provincial2017 #sub16 #ciudadreal #short
A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on Mar 24, 2017 at 2:09am PDT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces del Mes de Marzo</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/enlaces0317/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/enlaces0317/</guid>
      <description>Ajedrez en las escuelas    Enlace Descripción     Ajedrez en el colegio Mirabal Pequeño vídeo de las noticias donde el colegio Mirabal cuenta su experiencia en el ajedrez.   Cinco ideas para dar clases a niños Capakhine nos cuenta ideas para dar clases a niños.   Poema de Alberto Poema de Alberto para chess24, alumno de 8 años de la escuela Ajedrez Metro Club de Marbella.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Sub 2017: Jornada I</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/sub20171jornada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/sub20171jornada/</guid>
      <description>Comienza el Campeonato Provincial por categorías El pasado sábado tuvo lugar el inicio del Campeonato Sub Provincial en el Colegio Carlos Vázquez de Ciudad Real, con más de un centenar de jugadores divididos en seis categorías, luchando, estrechamente unidos, en un aforo algo pequeño para la dimensión del evento, por conseguir una plaza que les clasifique al próximo Regional. Tomelloso con más de un treinta por ciento de participación, presenta jugadores de cinco a dieciocho años y llega con mucha ilusión a este evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</guid>
      <description>En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.
 Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</guid>
      <description>Como cuentan las crónicas &amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.
El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces de Interés</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/enlaces-de-interes/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/enlaces-de-interes/</guid>
      <description> Federaciones    Logo Descripción Enlace      Federación Internacional de Ajedrez FIDE    Federación Española de Ajedrez FEDA    Federación de Ajedrez de Castilla la Mancha FACLM    Delegación de Ciudad Real DELEGACION DE CIUDAD REAL    Clubes de Ajedrez de Castilla la Mancha    Logo Descripción Enlace      Club de Ajedrez Zuzwang ZUGZWANG    Club Ajedrez Ciudad Real CLUB AJEDREZ CIUDAD REAL    Club de Ajedrez Los Molinos (Valdepeñas) CLUB AJEDREZ LOS MOLINOS    Club de Ajedrez Parque Sur AJEDREZ PARQUESUR    Club de Ajedrez Excalibur EXCALIBUR    Club de Ajedrez Almansa CLUB AJEDREZ ALMANSAL    Club de Ajedrez La Roda CLUB AJEDREZ LA RODA    Club de Ajedrez Nuestro Ajedrez en Europa NUESTRO AJEDREZ EUROPA    Club de Ajedrez Bargas Soliss AJEDREZ BARGAS    Tomelloso    Logo Descripción Enlace      Ayuntamiento de Tomelloso Ayuntamiento de Tomelloso    En Tomelloso En Tomelloso    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patrocinadores Club Ajedrez Tomelloso</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/patrocinadores/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/patrocinadores/</guid>
      <description>Patrocinadores     Área Municipal de Deportes Tomelloso      Autoescuela Paraiso      Deportes Cronos Tomelloso      Flores Alba      Global Asesores     Pasadizo de Toledo, 9 Primera planta  Tomelloso  Telf. 926 970 996  administracion@globalasesores2012.es   Logopedia y Foniatría Esther Bello      Manchegos Dental      Marquinetti      Mondema Artesanos      Teccon Lahoz       Tirado Ramirez Menchen Abogados     C/ Alarcón, nº 5, local.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>