<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Angelcarlos on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/angelcarlos/</link>
    <description>Recent content in Angelcarlos on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/angelcarlos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Por qué nos hicimos ajedrecistas?</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrecistas/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrecistas/</guid>
      <description>Esta mañana me he sentado en el salón de mi casa acompañando a mi padre. Yo quería hablarle de alguna idea rara que tengo en la cabeza para saber su opinión, y aunque él estaba con el ordenador se lo he comentado. Simplemente quería que alguien me escuchara&amp;hellip; pero, de repente, he visto su mirada. No había oído nada de lo que yo le había dicho. Sus ojos se movían rápido, visualizando la pantalla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Padres</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistapadres/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistapadres/</guid>
      <description>El club va creciendo poco a poco. Eso siempre es gracias al apoyo de los padres. Es un papel fundamental estar ahí dando fuerza a los ajedrecistas durante los torneos y ver como se hacen mayores en el mundo de las 64 casillas. La experiencia de ver como un niño o niña evoluciona, va cambiando su manera de pensar, de afrontar las decisiones del día a día es una de las más gratas sensaciones de tener un ajedrecista en casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fin de Temporada</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/fintemporada2017/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/fintemporada2017/</guid>
      <description>Septiembre siempre es el mes de las nuevas incorporaciones a la escuela de ajedrez del Club Ajedrez Tomelloso. Y esto quiere decir que se acaba la temporada. Un año en el cual hemos estrenado esta página donde tantas palabras dedicadas a nuestro deporte, a nuestros chicos, a nuestros jugadores y a nuestro pueblo hemos dedicado. Tenemos nuestros defectos pero la actitud de compartir todo lo que nos apasiona nunca nos van a faltar por lo que os espera otro artículo largo y lleno de emociones, así que los más sensibles y entrañables, o los perezosos, pueden tomar la decisión de no continuar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Es el ajedrez aburrido?</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezaburrido/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezaburrido/</guid>
      <description>En una sociedad dominada por la televisión, el fútbol es por inercia el dueño del entretenimiento en España. Mientras se han pagado los 220 millones de euros por Neymar para que de piruetas en el Paris Sant Germaint; Francisco Vallejo -mejor jugador español de ajedrez- reconocía hace poco que recibía 2.000 euros al año de subvención para su preparación como ajedrecista profesional. El fútbol genera mucho dinero y es un deporte &amp;ldquo;entretenido&amp;rdquo; de ver.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9º Puesto para Tomelloso en 2º División del Campeonato de España Por Equipos</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/espana2division2017/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/espana2division2017/</guid>
      <description>Disculpad mi osadía; pero somos un equipazo. Y no solo por conseguir tres podiums consecutivos con el título del campeonato incluido en los regionales de Castilla la Mancha. Ni por tener al mejor jugador de la región en los torneos por equipos en nuestro primer tablero. Ni siquiera este noveno puesto que nos deja por tres años consecutivos dentro del TOP TEN de equipos de 2º división en España. Somos un equipazo porque nos apasiona jugar al ajedrez, porque la calidad humana de este grupo no tiene límites y porque juntos sumamos y somos mejores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subcampeones de Castilla la Mancha</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalporequipos2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalporequipos2017/</guid>
      <description>El pasado 15 de Junio coincidiendo con el Corpus como es tradición en nuestra región se celebró el campeonato Regional por Equipos de Castilla La Mancha. La mejor actuación en la historia de nuestro club con 5 victorias y un empate no sirvió para conseguir el campeonato debido a la igualdad del mismo, y en el desempate el Club Ajedrez Excalibur fue mejor que los nuestros y finalmente se proclamó campeón por segundo año consecutivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevistas Profesores de Tomelloso</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistasprofesores/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistasprofesores/</guid>
      <description>Hemos conseguido reunir a docentes de nuestra localidad para poder realizar con ellos una entrevista y ver cual es el estado y su opinión acerca de la entrada del ajedrez en nuestras aulas. La verdad es que hemos disfrutado mucho trabajando con ellos durante todo el año y esperemos que disfrutéis tanto sus respuestas como nosotros.
Los docente que se han atrevido con la entrevista han sido:
Desde el colegio Félix Grande, donde el ajedrez ha ocupado una hora semanal en el horario lectivo de matématicas de los alumnos de 5º de primaria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comienza el Campeonato Provincial Absoluto</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</guid>
      <description>Se acabó la Romería de Tomelloso y llegó Mayo apretando con el calor, lo que también significa que empieza el Campeonato para dar a conocer el jugador con más talento de la provincia de Ciudad Real, el provincial absoluto. Desde 2007 no vemos este torneo por Tomelloso y este año el ajedrez ciudarrealeño vuelve a darse cita en nuestra localidad. Será una importante oportunidad para nuestas jóvenes promesas, que lucharán por ganarles a los mejores, luchar por subir o conseguir ese preciado ELO que los sitúe en el mapa internacional de la FIDE y por qué no entrar en la historia del ajedrez de nuestra provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte II</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadorii/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadorii/</guid>
      <description>Para ver la primera parte de la entrevista acceda aquí:
Primera Parte de la entrevista
Os dejo con la segunda parte de la entrevista y espero que la disfrutéis tanto como nosotros:
Los chicos que van a su primer regional siempre van un poco con miedo. Algunos de ellos salen de casa por primera vez en este torneo. Por tanto:  6. ¿Qué experiencias extra-ajedrecistas recordáis en vuestros primeros regionales?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista Monitores-Jugadores: Parte I</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadori/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/entrevistamonitorjugadori/</guid>
      <description>Justo antes del regional he rastreado la zona y he contactado con los monitores de los diferentes clubs de Castilla la Mancha que en su día disputaron el regional por edades, para hacerles una entrevista vía email y así poder escuchar sus experiencias y sus puntos de vista.
Los monitores cazados han sido:
Desde Ciudad Real:
 Ángel Espinosa, MI del Club Ajedrez Ciudad Real. Ramón Mañas, por parte del Club Ajedrez Los Molinos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>