<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ajedrez on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/ajedrez/index.xml</link>
    <description>Recent content in Ajedrez on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/ajedrez/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>El ajedrez en la gala del comercio de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezComercio/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezComercio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezComercio/ajedrez10.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Sus oficinas eran una enorme habitación diáfana, con una gran mesa rectangular en el centro bordeada de ordenadores donde varios empleados hacían el seguimiento de la fase de producción, él, uno mas. Al lado otra mesa de menor superficie hacía el papel de sala de reuniones. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Tratamos de compartir toda la información con los empleados para que puedan hacer mejor su trabajo&amp;rdquo;.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El día 9 de junio, ya bien avanzada la tarde y la &lt;strong&gt;&lt;em&gt;II Gala del Comercio de Tomelloso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; nuestro club sacó sus armas de &lt;strong&gt;&lt;em&gt;construcción masiva&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; a la calle,  tableros, piezas de ajedrez y unos relojes para controlar el tiempo de las partidas, mas concretamente a la explanada de la Plaza de España frente al Casino San Fernando, amenizados, eso si, por las alegres melodías del club de baile del mencionado casino. Veintiséis valientes guerreros de la paz batiéndonse en singular torneo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezComercio/ajedrez5.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Es una pequeña empresa de nuestra localidad situada en los inicios de la carretera a Socuéllamos. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Hacemos cosas raras.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; El gerente vive habitualmente en Madrid, pero se quedará en Tomelloso hasta dejar solucionados los retrasos en la entrega de sus productos causados por una laguna en su ERP. Exportan a China y varios países de Sudamérica.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La noche nos envolvió en un halo mágico. Los duendes noctámbulos proveían de buenas jugadas  las mentes de los beligerantes jugadores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezComercio/ajedrez4.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;La cualidad mas destacada de un empresario es la humildad.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; dice con voz pausada. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;No nos podemos dejar arrastrar por cantos de sirenas.&amp;rdquo;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La iluminación era deficiente, más de un derrotado no pudo ver la combinación de mate de su rival. La lucha se hizo encarnizada por jugar en los primeros tableros. La silueta iluminada de la Posada de los Portales fué el árbitro mas neutral de la contienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezComercio/ajedrez11.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;En los últimos años Miguel Illescas, varias veces campeón de España de ajedrez, ha impartido un buen número de conferencias en las mejores universidades nacionales, abordando temas muy próximos al mundo de la empresa, tales como la estrategia, la toma de decisiones, o la gestión de eventos y recursos, como el éxito y el tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Se disfrutaba no sólo con el juego, también en los análisis post-mortem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezComercio/ajedrez6.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;El mejor empresario de Tomelloso, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Antonio López García&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, no recibe encargos de su tierra, (exposiciones, talleres, clases magistrales, etc). ¿Qué podría dotar de mayor valor nuestra economía? ¿un campo de golf?.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Jóvenes y veteranos medían sus fuerzas de madera o de plástico sobre las 64 casillas escaqueadas, el ajedrez no tiene edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezComercio/ajedrez8.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todos acabamos ganando en esta competición.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>