<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educacion on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/educacion/index.xml</link>
    <description>Recent content in Educacion on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/educacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/Edades2017Final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/Edades2017Final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/ultimapartida.jpg&#34; alt=&#34;ultimapartida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas. Entre los diez primeros Francisco Javier Martínez y Gonzalo Lahoz, desarrollano buen juego. Buen debut para Roberto Lahoz y Marino Domínguez con 3.5 puntos,  Irene Palacios con 2.5 tercera clasificada femenina, con dos Samuel Jiménez&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/sub8.jpg&#34; alt=&#34;sub8&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los relojes marcaban poco mas de un minuto para cada jugador. Santi tenía mayoría en el flanco de dama, Julio en el opuesto. Quizás lo mas desnivelado era la tensión interna, la agitación nerviosa que se reflejaba en sus rostros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/juan.jpg&#34; alt=&#34;juan&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Unos padres, móvil en mano, comentaban que Santiago David (Valdepeñas) había ganado todas sus partidas, y que un chico de Zugzwang (Antonio González) quedó segundo. Sobre la pista polideportiva, Juan Jiménez  (Tomelloso) jugaba al fútbol con el mismo ímpetu, competitividad y deseos de victoria que había hecho en los tableros, minutos antes, para conseguir ese tercer puesto de gran valor visto el nivel de la competición. La cancha estaba poblada de chaquetas azules, Manuel Soto y Álvaro Navarro quinto y séptimo respectivamente con 5 puntos, Alecsandru Stefan, Miguel Valverde, David Serrano en mitad de la tabla con el 50% de la puntuación, los primerizos Rafael Castellanos (3) y Rodrigo Beltrán (1). Nuestras chicas, Adriana Domínguez (tercera clasificada femenina con 4 puntos) y Sofía González (debutante este año) seguían sus evoluciones con el balón, de lejos, un poco escépticas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/sub10.png&#34; alt=&#34;sub10&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jugador de Tomelloso propuso un cambio de peones en g4 que el de Alcazar aceptó de inmediato. El tiempo parecía consumirse en los relojes, pero gracias al incremento, resurgía y daba nuevos aires a la partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/futbol.jpg&#34; alt=&#34;futbol&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El árbitro principal, pidió silencio una vez mas; se comentaba en voz baja que en la última ronda del sub-12, Mario Garrido (C.Real), había defendido muy bien el amenzador ataque en séptima fila que le plantearon, consiguiendo el título de la categoría; que Jesús Lozano (Los Molinos) con su último triunfo se aseguraba el subcampeonato, y que Pablo García, tras enormes sufrimientos por el despliegue de la cadena de peones de Nuria Lozano (campeona femenina), consiguió envolver en red de mate al monarca de la alcazareña y acceder al  podium en sus primeros provinciales. En círculos más locales, se hablaba de la excelente partida disputada entre los tomelloseros Miguel Castro (4º) y Raúl Navarro (6º) en la quinta ronda: Ataque de Miguel en flanco de dama, apoyado por su agresiva pareja de alfiles. Inteligente cambio de damas de Raúl, que les lleva a un final cerrado con ligera ventaja para los caballos de Navarro, consiguiendo un peón pasado muy peligroso. Tras un lapsus de su rival, Castro consigue eliminar la amenaza y contratacar consiguiendo la victoria. Excelente partida entre dos buenos jugadores. Sergio Belda, siempre en la brecha, conseguía la quinta posición con 4 puntos. Vicente Rosado y Marta Jiménez (subcampeona femenina) cerraban el top ten con medio punto menos. Álvaro Moreno con tres, Arturo García, David Jiménez con dos y Miguel Piña con uno forman el resto de nuestra escuadra de menos de 12 años.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/pablo.jpg&#34; alt=&#34;pablo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Benito siente la mirada observadora de su pequeño alumno Marino y opta por avanzar su infantería en el flanco de dama. Julio busca una acción decisiva con su rey avanzando algunas casillas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aún quedan restos de la encarnizada lucha mantenida en la primera mesa  entre Álvaro Ramírez y Jorge Rodrigo por la primera posición del sub-14. El primero, con calidad de ventaja evita con serenidad las múltiples amenazas que le lanza el segundo apoyado en sus dos peones de compensación. Jorge lo intentó poniendo toda su agresividad en cada jugada, pero el empate puso fin a la dura batalla, consiguiendo el tercer puesto. Álvaro, apoyado en el buen trabajo que viene realizando de estudio y aprendizaje ha conseguido dominar la categoría con autoridad, como ya lo hiciera hace dos años. José Manuel Merlo (Los Molinos) sería el subcampeón. Jesús Redondo en notable progreso octavo con 3,5 puntos y Pedro González con 2.5 cerraba participación tomellosera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/alvarojorge.jpg&#34; alt=&#34;alvarojorge&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo el material, tableros, piezas, relojes estaba recogido en un rincón de la sala cuando Santiago hizo la última jugada, De5 jaque mate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/partida.jpg&#34; alt=&#34;partida&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Martín Torres miembro de la escuela de Infantes Zugzwang, se proclamó campeón sub-16 tras su triunfo sobre el segundo clasificado Carlos Martínez (C.Real) empatados ambos con nuestro jugador Santiago Benito (tercero) a 5 puntos. Raúl Moreno con notable mejoría en su juego quedaría cuarto con 4 puntos, José Perales noveno con la mitad de la puntuación posible y Emilio José Mena con dos puntos en duodecima posición.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Edades2017Final/sub16.jpg&#34; alt=&#34;sub16&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jugador de Tomelloso paró el reloj y ofreció la mano a su rival. Ante todo deportividad y compañerismo. Su estrechamiento fue el último acto de este evento provincial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Javier Valdepeñas dominó de principio a fin la categoría superior cediendo solo dos tablas. Esther Ruiz clasificada tercera fue la campeona femenina y los nuestros Miguel Perales y Juan Jiménez con tres puntos se situaron en mitad de la tabla,cerrando la participación de nuestro club Javier Órtiz Guzmán.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/peonpalante/padrehijo.jpg&#34; alt=&#34;padreehijo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando mi hijo con seis años me decía &lt;strong&gt;&amp;ldquo;papá vamos a jugar al ajedrez&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; rápidamente admitía el reto, nos sentábamos delante del tablero a mover piezas como sabíamos y con los pocos conocimientos que en esa edad él conocía (pues yo mantengo los mismos), las partidas resultaban reñidas y casi siempre yo salía victorioso, lo cual me dejaba en una posición superior, la propia del adulto que intenta demostrar a su hijo lo que se aprende con el tiempo y que la experiencia es un grado en todas las facetas de la vida, incluido el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta posición de tablero nº 1 de mi casa me duró poco, pues pude comprobar como el aspirante cada vez aprendía más rápido, y cada vez que jugábamos me vendía más difícil su derrota,hasta que llegó el día en que el aspirante alcanzo -de forma meritoria- el trono ajedrecístico de mi hogar, haciéndose dueño y señor del mismo de forma definitiva.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/peonpalante/alvaro.jpg&#34; alt=&#34;alvaro&#34; /&gt;
Actualmente, hay siempre un tablero en casa con las piezas en posición para iniciar partida, o para continuar la que ya tiene iniciada, y a la pregunta: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿jugamos una?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, siempre tengo la excusa de algún quehacer pendiente que me libra de una segura derrota.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¡¡¡Tendría que aprender a jugar!!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pero no solo a saber mover las piezas, que eso ya puedo afirmar que sí, aunque con poco rigor estratégico; de hecho cuando me pregunta que apertura has utilizado, siempre le contesto: *&lt;strong&gt;¡¡ pues la mía, la que mejor se hacer&amp;hellip;, peón p&amp;rsquo;alante!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo he sido siempre mas del &lt;strong&gt;4-4-2&lt;/strong&gt;, e incluso a veces me ha gustado &lt;strong&gt;la defensa de 3&lt;/strong&gt; con la finalidad de que los laterales sean auténticos extremos&amp;hellip;, pero realmente dicha estrategia no se traducirla en el ajedrez; por tanto, mientras no aprenda otro posicionamiento o apertura, creo que mantendré la que ya conozco, y no es que me vaya realmente bien, pero soy de hábitos fijos que no suelo modificar a menudo, por lo que mantendré mi peón como apertura y que sea lo que Dios quiera.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, &amp;hellip;, en la última partida que jugamos se me debió aparecer la Virgen, y conseguí unas meritorias tablas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Paco Ramírez&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/bienvenida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/juacarlos.jpg&#34; alt=&#34;juancarlos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como cuentan las crónicas &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica&lt;/strong&gt;. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/clara.JPG&#34; alt=&#34;clara&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores. La incorporación a sus filas de los maños Alberto Martínez y Mari Ángeles Sancho formó un equipo con los cadetes de entonces Ángel Carlos López, Miguel Ángel Lomas y Rubén Cañas, liderado por un intratable Juan Carlos Domínguez que conquistó la tercera plaza de aquellos regionales por equipos de 2003 donde Caimu dominaba la región con los maestros en sus filas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajo los auspicios de su presidente Ángel Luis López &lt;strong&gt;se dió a conocer a nivel provincial y regional&lt;/strong&gt; el nombre de Tomelloso en el ajedrez, consiguiendo algunos títulos autonómicos por parte de los jugadores sub. Eduardo López inaguró las vitrinas de los regionales de nuestro club en 2006 para abrir paso a los demás títulos que vendrían después. Clara López Temprano se convertiría en una de las reinas de estos regionales llegando a obtener el título a mejor deportista femenina tomellosera en la Gala del Deporte Local.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/3equipos2003.JPG&#34; alt=&#34;fergos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos de sus jugadores tuvieron que emigrar hacia otro club que resurgía con fuerzas renovadas, Talavera. Acogidos por uno de los grandes del AJEDREZ, D.Carlos García Linares, al que nunca dejaremos estar agradecidos, los nuestros acabaron de formarse personal y deportivamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En su pubertad, este club, muy bien asesorado por el nuevo presidente Juan José Losa, lograría consolidar uno de los torneos mas emblemáticos que se recuerdan, &lt;strong&gt;C.V. FERGOS.&lt;/strong&gt;, y asombrar a toda Castilla La Mancha con &lt;strong&gt;la organización tremendamente solidaria del más divertido, ameno e innovador Regional por Edades&lt;/strong&gt; de los últimos tiempos, disputado como no en nuestra localidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las nuevas generaciones de pequeños tomelloseras volvieron a conquistar regionales. Raúl Moreno Valero conquistó el regional en casa y Juan José Losa Ordoñez también obtuvo la corona en Albacete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/juanjo.JPG&#34; alt=&#34;fergos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro club se hizo un poco mayor hace un par de años cuando el primer docente y varios de sus primeros alumnos decidieron asociarse de nuevo para hacer un equipo (con el refuerzo de Carlos García &amp;ldquo;maestro FIDE&amp;rdquo; talaverano y Jose Ramón Ramírez bolañego),  &lt;strong&gt;&lt;em&gt;ganador del primer regional de la historia&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; y clasificarse entre los diez mejores de España de 2º division.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/equipo.jpg&#34; alt=&#34;equipo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ahora ya en plena adolescencia, este club, &lt;strong&gt;enamorado perdidamente de la educación&lt;/strong&gt;, a las ordenes de su actual presidente Eduardo López, pasea por las aulas de varios de nuestros colegios proyectando en sus pizarras digitales la creatividad, la inteligencia, la buena toma de decisiones de nuestro bello deporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/escuela.jpg&#34; alt=&#34;escuela&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos creciendo mucho en esta juventud del club. En los últimos 5 años, 5 ajedrecistas tomelloseros han sido campeones regionales de Castilla la Mancha en la categoría sub-8. Pedro Javier González (Almansa 2012), Marta Jiménez (Tomelloso 2013), Adriana Domínguez (Horche 2015) y Beatríz Jiménez con Manuel Soto hicieron doblete (Albacete 2016).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el año 2014 el colegio Cervantes participó en el campeonato de Colegios de España quedando en una excelente quinta posición. El cuadro estuvo formado por Carlos Rodrigo Diaz-Ropero, Pedro Javier Gonzalez García, Alvaro Ramirez Aguado y Jorge Rodrigo Diaz-Ropero, con un monitor que la enseñanza a los pequeños es su pasión: Ángel Luis López Barrios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/colegio_cervantes.JPG&#34; alt=&#34;colegios&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que suceda a partir de ahora &lt;strong&gt;ni lo cuentan las crónicas ni lo contaré yo&lt;/strong&gt;. Tenemos nuevos patrocinadores, nuevo y precioso escudo, nueva web -desde la que aprovecho para dar la bienvenida a todos los visitantes- y sobre todo tenemos muchas ganas de seguir aumentando la grandeza de este club, de sus colaboradores, monitores, jugadores, alumnos de la escuela, padres, con la esperanza de que muy pronto podamos cumplir satisfechos la mayoría de edad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/bienvenida/clubajedrez.jpg&#34; alt=&#34;club&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Y tú? ¿Te animas a seguir haciendo historia con nosotros?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com&#34;&gt;http://www.ajedreztomelloso.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>