<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educacion on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/educacion/</link>
    <description>Recent content in Educacion on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/educacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Entrevistas Profesores de Tomelloso</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistasprofesores/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/entrevistasprofesores/</guid>
      <description>Hemos conseguido reunir a docentes de nuestra localidad para poder realizar con ellos una entrevista y ver cual es el estado y su opinión acerca de la entrada del ajedrez en nuestras aulas. La verdad es que hemos disfrutado mucho trabajando con ellos durante todo el año y esperemos que disfrutéis tanto sus respuestas como nosotros.
Los docente que se han atrevido con la entrevista han sido:
Desde el colegio Félix Grande, donde el ajedrez ha ocupado una hora semanal en el horario lectivo de matématicas de los alumnos de 5º de primaria:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El ajedrez en las aulas del I.E.S. Airen de Tomelloso </title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/airen/</link>
      <pubDate>Tue, 30 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/airen/</guid>
      <description>La primera cita del Club Ajedrez Tomelloso con la enseñanza secundaria fue en el aula 4ª del I.E.S. Airén de Tomelloso, se produjo la mañana soleada del 24 de abril de 2017. Todavía en nuestra memoria el recital poético de sus alumnos y profesores en el Auditorio López Torres. Acompañados con el celo, el piano y el saxo, el niño yuntero, las nanas de la cebolla y el compañero del alma de Miguel Hernández parecían mas reales si cabe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de Ajedrez</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/claseajedrez/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/claseajedrez/</guid>
      <description>Javier era un niño de siete años, alumno del CEIP Félix Grande de Tomelloso (C.Real). Asistía a clases de ajedrez en el aula Althia de este colegio los martes y jueves de 16 a 17 horas. Tenía una forma muy particular de concentrarse&amp;hellip;
El monitor repasaba mentalmente los contenidos de su próxima sesión, mientras caminaba por la acera del Sol, Carrera San Jerónimo abajo: “los críos exigen lo mejor, sino se rebelan”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades2017final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades2017final/</guid>
      <description>La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.
En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/peonpalante/</guid>
      <description>En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.
 Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos a la nueva Web</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/bienvenida/</guid>
      <description>Como cuentan las crónicas &amp;ldquo;Corría el año 2000, cuando Juan Carlos Domínguez, profesor de Matemáticas, fuerte jugador de ajedrez y recién llegado a Tomelloso, comienza a impartir clases del juego-ciencia a chavales de esta localidad de una manera más o menos metódica. Así nació este club o mejor dicho su nueva etapa en el correr de los tiempos.
El Club Ajedrez Tomelloso tuvo una infancia feliz y tranquila, aprendiendo siempre de sus mayores.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>