<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Equipos on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/equipos/</link>
    <description>Recent content in Equipos on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/equipos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>I Campeonato Ajedrez Blitz por Clubes Castilla La Mancha</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ictorelampagoequipos/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ictorelampagoequipos/</guid>
      <description>Día de juego: 26 de agosto de 2017.
 Lugar de juego: Casino Tomelloso. Calle de Don Víctor Peñasco, 25 Sistema de juego: Suizo a 8 rondas.
 Ritmo de juego: 5 minutos más 3 segundos por movimiento. Puntuación de los encuentros:
2 puntos por la victoria, 1 por el empate y 0 por la derrota. Desempate: Los sistemas de desempate serán: Puntuación Olímpica, Mediano Bucholz, Bucholz, Resultado Particular Orden de la participación: se aplicará el siguiente orden: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9º Puesto para Tomelloso en 2º División del Campeonato de España Por Equipos</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/espa%C3%B1a2division2017/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/espa%C3%B1a2division2017/</guid>
      <description>Disculpad mi osadía; pero somos un equipazo. Y no solo por conseguir tres podiums consecutivos con el título del campeonato incluido en los regionales de Castilla la Mancha. Ni por tener al mejor jugador de la región en los torneos por equipos en nuestro primer tablero. Ni siquiera este noveno puesto que nos deja por tres años consecutivos dentro del TOP TEN de equipos de 2º división en España. Somos un equipazo porque nos apasiona jugar al ajedrez, porque la calidad humana de este grupo no tiene límites y porque juntos sumamos y somos mejores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subcampeones de Castilla la Mancha</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regionalporequipos2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regionalporequipos2017/</guid>
      <description>El pasado 15 de Junio coincidiendo con el Corpus como es tradición en nuestra región se celebró el campeonato Regional por Equipos de Castilla La Mancha. La mejor actuación en la historia de nuestro club con 5 victorias y un empate no sirvió para conseguir el campeonato debido a la igualdad del mismo, y en el desempate el Club Ajedrez Excalibur fue mejor que los nuestros y finalmente se proclamó campeón por segundo año consecutivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Torneo Familiar</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/torneofamiliariii/</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/torneofamiliariii/</guid>
      <description>Día de juego: 10 de junio de 2017.
Lugar de juego: Pabellón Jose María del Moral. Calle Reatas 2, Tomelloso, Ciudad Real.
Sistema de juego: Torneo con formato por equipos. Los jugadores deben inscribirse por parejas. Dicha pareja tiene que estar formada por dos miembros de una misma unidad familiar, es decir padres, hijos o hermanos. En cada partida un jugador con las piezas blancas y el otro jugador con las piezas negras.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>