<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Equipos on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/equipos/index.xml</link>
    <description>Recent content in Equipos on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/equipos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>9º Puesto para Tomelloso en 2º División del Campeonato de España Por Equipos</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/espa%C3%B1a2division2017/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/espa%C3%B1a2division2017/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Disculpad mi osadía; pero &lt;strong&gt;somos un equipazo&lt;/strong&gt;. Y no solo por conseguir tres podiums consecutivos con el título del campeonato incluido en los regionales de Castilla la Mancha. Ni por tener al mejor jugador de la región en los torneos por equipos en nuestro primer tablero. Ni siquiera este noveno puesto que nos deja por &lt;strong&gt;tres años consecutivos dentro del TOP TEN de equipos de 2º división en España&lt;/strong&gt;. Somos un equipazo porque nos apasiona jugar al ajedrez, porque la calidad humana de este grupo no tiene límites y porque juntos sumamos y somos mejores. Porque este club tiene detrás de este equipo un potencial de personas que cada día va a más y nos encanta pertenecer y crecer unidos al Club Ajedrez Tomelloso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/canarias.jpg&#34; alt=&#34;vs canarias&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y así es como una ciudad de La Mancha, Tomelloso, hace que los ajedrecistas gallegos se pregunten cuando buscan alojamiento para ir a las Lagunas de Ruidera que: &lt;em&gt;¿por qué no Tomelloso?&lt;/em&gt;, si ellos han oído hablar de ese lugar y allí se juega un buen ajedrez. Que la gente de Melilla diga: &lt;em&gt;¿Tomelloso? en la Meseta, en el centro de Castilla la Mancha&lt;/em&gt;. Y que los canarios tengan ese nombre en su cabeza: &lt;em&gt;No, el Toboso no, Tomelloso&lt;/em&gt;. Nosotros no tenemos visita del Quijote en su libro, pero también sabemos llevar el nombre de esta tierra en el pecho y engrandecer su nombre.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/todostorneo.jpg&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Foto de la FEDA con todos los participantes&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;p&gt;Un año más no solo nos hemos mantenido en la élite de estos campeonatos, sino que hemos superado en un puesto las dos anteriores participaciones tomelloseras. Y eso que en la presente edición el torneo fue de los más duros que se recuerdan, teniendo la presencia del campeón de España, Francisco Vallejo, como tablero 1 del equipo 1 del ranking. El número de equipos fue de 39, siendo la participación más alta de los últimos años. Linares la ciudad del ajedrez por excelencia, acogía un torneo con muy buena pinta.&lt;/p&gt;


&lt;figure &gt;
    
        &lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/jcvallejo.jpg&#34; /&gt;
    
    
    &lt;figcaption&gt;
        &lt;h4&gt;Vallejo se ha salido con la suya. Juan Carlos no tuvo más remedio que hacerse una foto con él.&lt;/h4&gt;
        
    &lt;/figcaption&gt;
    
&lt;/figure&gt;


&lt;h3 id=&#34;ronda-1-c-a-tomelloso-4-0-peña-barcelonista-de-melilla&#34;&gt;Ronda 1: C.A.Tomelloso 4 - 0 Peña Barcelonista de Melilla&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Comenzamos el torneo partiendo como el número 15 del ranking, lo que provocó que por primera vez pasasemos el corte en la primera ronda. Nuestro primer rival fue el equipo de Melilla. Visitamos para ello la tercera sala de las tres que tenía el Pósito de Linares para la celebración del torneo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&#34;instagram-media&#34; data-instgrm-captioned data-instgrm-version=&#34;7&#34; style=&#34; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&#34;&gt;&lt;div style=&#34;padding:8px;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:26.195773081201335% 0; text-align:center; width:100%;&#34;&gt; &lt;div style=&#34; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&#34;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&#34; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&#34;&gt; &lt;a href=&#34;https://www.instagram.com/p/BXkLFG3BkKW/&#34; style=&#34; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Algunos hombres observan el mundo y se preguntan por qué? Otros también lo observan y se preguntan &amp;#34;Por qué no?&amp;#34; #ajedrez #ajedreztomelloso #Shaw #CampeomatoEspañaEquipos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&#34; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&#34;&gt;A post shared by Club Ajedrez Tomelloso (@ajedreztomelloso) on &lt;time style=&#34; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&#34; datetime=&#34;2017-08-09T07:47:47+00:00&#34;&gt;Aug 9, 2017 at 12:47am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async defer src=&#34;//platform.instagram.com/en_US/embeds.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: Carlos García empezó el torneo con una victoria con las piezas blancas frente a Tarik Boutahar. Su paciencia contra la dragón tuvo su recompensa. Cuando el negro puso todas sus piezas en el flanco de dama para iniciar su ataque, Carlos llevó su dama y su torre contra el enroque negro aprovechando que el alfil de casillas negras ya no estaba. El mate era imparable.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 2&lt;/strong&gt;: Eduardo López estrenaba piezas negras contra José Francisco Díaz. El negro siempre tuvo la iniciativa y en un final con peón de más Eduardo acabó imponiendo su ventaja.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Después de dos años de ausencia en estos campeonatos, Ángel Carlos López jugaba su primera partida en los campeonatos de España con el Club Ajedrez Tomelloso. Los gambitos fueron la tónica del torneo para el mayor de Gasol, donde está vez, devolviendo el peón del Gambito Budapest pudo presionar en el centro con las torres y el caballo central en d5, que produjo que el negro acabara dejando un caballo suelto.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/angelcarlos.jpg&#34; alt=&#34;Ángel Carlos frente a Melilla&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: Juan Carlos Domínguez volvía a los campeonatos de España. El más veterano del equipo cogió pronto la iniciativa y maniobró con la dama para quedarse con un peón de ventaja. El tiempo de su rival se acababa y Juan Carlos fue comiéndose los peones del flanco de dama del rival para acabar imponiéndose en el final.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-2-c-a-grandama-santa-lucía-3-5-0-5-tomelloso&#34;&gt;Ronda 2: C. A. Grandama Santa Lucía 3.5 - 0.5 Tomelloso&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Sabrina Vega fue la que logró el punto que clasificó al equipo de Grandama para 1º División. Fue un final emocionante en el que el encuentro entre los canarios y el equipo de Laboratorios Sys Paterna estaba 1.5-1.5 y si empataban subirían los valencianos. Finalmente Sabrina se impuso a Julen Arizmendi en un final de damas con un peón de ventaja.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La segunda ronda nos llevó directos a la tele. En la primera retransmisión de los nuestros por Internet el resultado no acompañó. Como se demostraría después con el 2º puesto de los canarios, el equipo de Grandama había venido a luchar por el ascenso y estaba en otra liga a nosotros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/canarias2.jpg&#34; alt=&#34;vs canarias&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: Carlos sufrió con piezas negras la blanca constante. Jugar contra un GM nunca es fácil, y si éste consigue una mínima ventaja en la apertura acabas sufriendo mucho. Finalmente Danyyil Dvirnyy ganaba un peón, pero Carlos intentó sacrificar calidad por un poco de actividad; pero el GM italiano hizo todas las jugadas buenas y no dio opción de contrajuego alguno.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 2&lt;/strong&gt;: Eduardo López tuvo una gran oportunidad de vencer a su primer MI. Sabrina Vega hizo una apertura dudosa, con un sacrificio de peón que no valía, lo que la dejo con las piezas muy descoordinadas. El tomellosero con piezas blancas, fue a por el rey negro, pero su ataque no fue preciso y se acabó en un final de alfiles de distinto color donde Sabrina tenía ventaja aunque se firmaron las tablas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Iván Moreno se estrenó con piezas negras contra Stephane Bressac. En una siciliana muy igualada, Iván fue a por la victoria avanzando sus peones en un final de torres con dos peones pasados por ambos bandos. Los peones de Iván estaban en el flanco de dama; mientras que los del francés estaban en el centro. El de Tomelloso no pudo coordinar bien sus piezas y al avanzar prematuramente el peón de b lo acabó perdiendo y su posición fue cayendo poco a poco, por lo que acabó derrotado.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: José Ramón Ramírez también jugaba su primera partida en este torneo. Defendió las piezas blancas contra Daniel Gutiérrez Olivares, en una siciliana donde el negro se impuso en el flanco de dama y al entrar rápido el negro por allí, el jugador bolañego intentó un contrajuego en el enroque negro sacrificando varias piezas, pero no dio resultado. El canario acabó siendo uno de los mejores tableros 4 del torneo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/fotoaerea.jpg&#34; alt=&#34;Foto Aérea&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-3-c-a-tomelloso-2-5-1-5-a-d-ajedrez-móstoles&#34;&gt;Ronda 3: C.A. Tomelloso 2.5 - 1.5 A.D. Ajedrez Móstoles&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;La pareja de futbolín Eduardo y Juan Carlos derrotó a varios MIs a los mandos del sus futbolistas de mesa. No perdieron ningún encuentro y salieron invictos de Linares con más de 10 victorias en su casillero.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La tercera ronda fue una ronda complicada. El equipo madrileño de Móstoles ponía sus espadas contra nosotros. La segunda sala en la mesa 12 fue donde tuvo lugar el enfrentamiento, donde la tensión del resultado estuvo hasta el final:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: Juan Carlos Domínguez fue el primero en terminar. Su partida con piezas negras contra Isaac Rebollo fue de idas y venidas. En una posición muy igualada, el malagueño afincado en Tomelloso consiguió ganar calidad; pero en un despiste, el jugador madrileño consiguió recuperar la calidad y entrar en un final igualado de damas y torres donde se firmaron las tablas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 2&lt;/strong&gt;: La siguiente mesa en acabar fue la de Ángel Carlos. Víctor Domínguez puso sobre la mesa un nuevo gambito en el camino del tomellosero, donde esta vez ni lo aceptó. Un rápido cambio de damas en la apertura hizo que se jugara un complicado final. Tras varias combinaciones con las piezas menores se llegó a un final complicado de torres donde el peón de ventaja de Ángel no fue suficiente y se firmaron las tablas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: Carlos García jugaba frente a Francis de la Fuente. La posición estuvo muy igualada toda la partida y todo acabó en un final de torres con los mismos peones. Carlos estuvo apretando toda la partida, ya que en ese momento el marcador era 1-1. El rey blanco se coló por los agujeros del flanco de dama negro; pero parecía que no iba a ser suficiente. Finalmente se firmaron las tablas cuando el tablero 3 parecía estar más favorable para nosotros.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/carlos.jpg&#34; alt=&#34;Carlos García Moreno&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: José Ramón Ramírez ya es un clásico consiguiendo el punto de la victoria en nuestro equipo. El jugador bolañego tuvo un resultado excepcional en el torneo con &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; demostrando que es uno de los jugadores de Castilla la Mancha más en forma. Está vez contra Antonio Fuentes tuvo un medio juego muy complicado que acabó con un final de alfil contra caballo poco claro. El peón de f del bolañego estaba pasado pero el caballo de d4 de las negras era muy fuerte. Una imprecisión en el plan negro de ir a por el peón de a2, hizo que JR pudiera ganar un par de tiempos para colocar en la posición exacta su alfil y ganar con su peón pasado de h, que había cambiado previamente por el de f.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-4-c-x-fontecarmoa-viajes-interrias-sanxenxo-3-5-0-5-c-a-tomelloso&#34;&gt;Ronda 4: C.X. Fontecarmoa - Viajes Interrias Sanxenxo 3.5 - 0.5 C.A.Tomelloso&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El equipo de Sanxexo fue nuestro siguiente rival. A la postre serían quintos en la clasificación final. Era nuestra segunda retransmisión y esta vez queríamos dar guerra, pero finalmente el resultado fue el mismo que contra los canarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/gallegos.jpg&#34; alt=&#34;Sanxexo vs Tomelloso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: Carlos jugó con negras contra una de las promesas más prometedoras, Julio Suárez (2474). La apertura dio lugar a una posición que el propio Julio confesó que tenía muy estudiada y en la que el negro tenía un tiempo de menos, pero parecía que tenía ataque con Tf6. El blanco presionó muy bien y defendió su posición para acabar anotando el punto al marcador de los de Galicia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 2&lt;/strong&gt;: Eduardo López con blancas se enfrentó con blancas a Lucas Abal. La apertura acabó en un erizo en el que el blanco presionaba los peones negros desde la distancia. La posición se complicó en el centro y una buena combinación del gallego dejó una posición de dama contra torre con alfiles blancos de por medio. Parecía que la fortaleza era posible pero el equipo de dama y alfil consiguió romper el enroque blanco y dar mate al rey.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Iván fue el que consiguió las tablas en el encuentro con piezas negras frente a Julio Torrado. Iván salió un poco apretado de la apertura pero con su pareja de alfiles fue remontando. Se comió un peón en e5 que traía truco; pero el final al que condujo la posición fue con torres y alfiles de distinto color donde el blanco jugó un g4 impreciso en el cual el de Tomelloso logró un peón de ventaja pero que no fue suficiente para conseguir el punto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/ivan.jpg&#34; alt=&#34;Iván Moreno Valero&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: Ángel Carlos hizo Hat Trick de gambitos frente a Dan Cruz Álvarez. El tomellosero intentó no aceptarlo, pero una vez declinado el gallego volvió a poner otro gambito encima de la mesa. El segundo gambito no parecía del todo correcto y el blanco aceptó el reto, pero se quedó con poco tiempo en el reloj. En una posición complicada, las blancas abren la posición del alfil de g2 con d6 para evitar que el negro se enroque largo y cuando parecía que la igualdad iba a reinar en un final de torres, Ángel se dejó un peón y al tener poco tiempo en el reloj no acertó con la defensa correcta y acabó perdiendo.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;El jugador de la mesa 4, Dan, y su compañero de equipo Julio que descansó contra nosotros fueron al programa &amp;ldquo;Los Increibles&amp;rdquo; a hacer un gran reto de ajedrez. No os digo el resultado para que veáis el video completo.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/sh2DaHy6628&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-5-c-a-tomelloso-2-2-oromana-broncesval&#34;&gt;Ronda 5: C.A. Tomelloso 2 - 2 Oromana Broncesval&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La ronda 5 era una nueva oportunidad para poder ir a las mesas de retransmisión. El torneo estaba muy apretado tanto en las posiciones de arriba como en los equipos que querían un hueco en los 10 primeros puestos. No hay rival fácil, y en este caso, con un equipo con un ranking inferior al nuestro, no pudimos pasar del empate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/oromana.jpg&#34; alt=&#34;Tomelloso vs Oromana&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: La preparación de la siciliana de Carlos salió muy bien y en una posición complicada donde las negras con Cristian Silva en su defensa, no fueron precisas. La ventaja blanca pronto se notó sobre el tablero y el punto calló temprano en manos tomelloseras.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: José Ramón Ramírez volvió a ganar en una posición de enroques opuestos. Álvaro Sobrino fue esta vez su víctima. En una partida muy sólida y en la que siempre estuvo muy seguro, el jugador bolañego puso el 2-0 a favor, aunque las demás partidas no tenían muy buena pinta.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 2&lt;/strong&gt;: Eduardo López fue el primero en ceder el punto. César Gallardo con piezas blancas aprovechó una clavada para apretar al más joven de los hermanos. Edu sacrificó un peón por actividad, pero el experimento no acabó de cuajar. Finalmente en los apuros de tiempo perdió una calidad, que luego intentó luchar para conseguir las tablas pero no pudo impedir que el 2-1 subiera al marcador.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/edu.jpg&#34; alt=&#34;Eduardo López Quevedo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Por último, Iván Moreno con blancas, no pudo con el muro de piedra planteado por Juan Chacón. El ataque negro era muy fuerte y acabó convirtiéndose en una calidad de ventaja, donde el final estuvo disputado, pero el jugador andaluz no tuvo problemas para anotar el empate en el marcador.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-6-grupo-64-0-5-3-5-c-a-tomelloso&#34;&gt;Ronda 6: Grupo 64 0.5 - 3.5 C.A.Tomelloso&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;El torneo contó con 71 titulados de los cuales había 11 IMs y 11 GMs. Contando con dos jugadores dentro del TOP 5 de España.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En la clasificación en la ronda 6 nos encontrábamos en 15º lugar, justo en nuestro ranking. Nosotros queríamos repetir el 10º puesto de los dos años anteriores y para eso solo valía ganar. Los asturianos eran un buen equipo que estaban realizando muy buen torneo.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Ángel Carlos López fue el primero en acabar. Blanca de la Pena (1805) jugaba con piezas blancas y planteó una siciliana un poco pasiva. Hasta ahora la jugadora sub-18 asturiana estaba realizando un gran torneo con &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;. Una combinación del negro hicieron que las blancas tuvieran que ceder su alfil de g2 y las casillas blancas quedaron todas muy débiles. Finalmente el ataque negro finalizó con la ganancia de un peón y en un final de alfiles del mismo color Ángel puso el 1-0 para Tomelloso.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/joseramon.jpg&#34; alt=&#34;José Ramón&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: José Ramón puso el &lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt; en su marcador en una muy buena apertura con blancas donde siempre tuvo la iniciativa. Su rival, José Ángel Moran (1742), no coordinó bien sus piezas y su rey estaba muy inseguro. Con el rey descubierto y varios peones de menos que ya se había comido el caballo blanco, José Ramón remató la partida.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 2&lt;/strong&gt;: Eduardo López tuvo una partida llena de emociones con blancas frente a Daniel Centrón (2112). Maniobró en la apertura para que Daniel no pudiera poner en el tablero su apertura favorita y después, en el medio juego, el asturiano encontró una combinación donde cambiaba dos piezas por torre y dos peones. La posición era complicada pero el blanco reculó bien con su alfil y con un poco de ayuda del negro que abrió la columna a donde se encontraba la única torre del tomellosero, el ataque fue letal. El blanco entro a la séptima final con torre y dama y la debilidad de la diagonal principal negra al perder el peón de e7, hizo que en una combinación colgase la dama del negro.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: La apertura de Carlos García con negras fue perfecta frente a Saúl Vinuela (2193). Pronto tuvo peón de ventaja y después, en un intentó de contrajuego por parte de las blancas, ganaría otro más. El blanco se lanzó al ataque y en las complicaciones Carlos se lió y se acabó en una posición donde el blanco acabó dando jaque continuo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-7-c-a-tomelloso-2-5-1-5-reverté-minerals&#34;&gt;Ronda 7: C.A. Tomelloso 2.5 - 1.5 Reverté Minerals&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;El campeón del torneo fue Club d&amp;rsquo;Escacs Barbera. El combinado catalán cedió solo un empate y no tuvo nunca ningún encuentro en la cuerda floja. Fueron más que justos vencedores.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;En la última ronda entramos en la retransmisión por los pelos. Pasamos el corte en el emparejamiento y una victoria que al final se produjo nos dejaría en una muy buena posición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/reverte2.jpg&#34; alt=&#34;Tomelloso vs Reverté&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Ángel Carlos repitió esas partidas que solía jugar en su juventud en los campeonatos de España sub. En una partida muy posicional, fue poniendo las piezas apuntando al enroque del negro. David Uroz (1991) ayudó en sus maniobras a las piezas blancas a salir y, tras apurarse de tiempo, se vio metido en una red de mate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 1&lt;/strong&gt;: Jugar las 7 partidas es un esfuerzo demasiado grande. Carlos justo en la última partida tropezó y aunque estaba presionando bien la posición pasiva de su rival, en un truco se dejo dos peones y sin actividad no pudo luchar más en un final de torres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 4&lt;/strong&gt;: El encuentro estaba muy emocionante. Iván tenía calidad de ventaja pero no acababa de rematar. Juan Carlos fue el siguiente en terminar. Sufrió mucho en una española que el primer peón se cambió casi a las tres horas de juego. En una posición superior, el blanco se precipitó y cometió varios errores que fueron bien castigados por Juan Carlos, que deja sus participaciones en Linares con un global de &lt;sup&gt;6&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt; sin perder ninguna partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/juancarlos.jpg&#34; alt=&#34;Juan Carlos Domínguez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesa 3&lt;/strong&gt;: Iván Moreno con negras no pudo con la revelación del torneo, Ana Redondo, que acabó el torneo invicta. Con piezas negras en una apertura donde la andaluza dejó a Iván con pareja de alfiles, el jugador tomellosero consiguió ganar calidad. En el final, las blancas consiguieron poner un peón en b7 a un paso de coronar y defendido por su alfil de casillas blancas. Iván contuvo bien ese peón pero Ana cambió todos los peones del flanco de rey para crear una fortaleza y obligar a Iván a firmar las tablas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ceclub2division2017/ivanana.jpg&#34; alt=&#34;Iván Moreno vs Ana Redondo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;clasificación&#34;&gt;Clasificación&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;La &lt;strong&gt;habitación 256&lt;/strong&gt; se impuso con un score de 59.09 % frente a 52.94 % de la &lt;strong&gt;habitación 259&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Pos&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Equipo&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Puntos&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;ELO&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Fed &lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club d&amp;rsquo;Escacs Barbera&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2496&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CAT&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club Ajedrez Grandama Santa Lucía&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2410&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CAN&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;64 Villalba&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2415&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;MAD&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.A. Laboratorio SyS Paterna&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2505&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;VAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.X. Fontecarmoa - Viajes Interrias Sanxenxo&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2327&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;GAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Miraflores Smartick&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2306&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AND&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Liberty Chess&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2345&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;MAD&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.A. Centro Goya-Villa de Teror&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2425&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CAN&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;9&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;C.A. Tomelloso&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;9&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;2212&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;strong&gt;CTM&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ajedrez Gambito&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2115&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CNT&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club Ajedrez EVA-Manises&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2315&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;VAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club d&amp;rsquo;Escacs Xeraco&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2216&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;VAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;iAcere Casareño&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2304&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;EXT&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;14&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Sa Creu Petra&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2256&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;BAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;15&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.D. Antonio Rico-Gijón&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2317&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AST&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;16&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Ateneo Marítimo&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2238&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;VAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;17&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club Ajedrez Nazarí&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2120&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AND&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club de Ajedrez Albatros&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2131&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;EXT&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;19&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Reverté Minerals&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2129&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AND&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;20&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Oromana Broncesval&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2147&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AND&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;21&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club Ajedrez Jaque&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2200&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;ARA&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Circulo Ferrolano de Ajedrez&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2181&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;GAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;23&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;CAC Beniajan-Duochess &amp;ldquo;B&amp;rdquo;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2202&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;MUR&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Real Grupo de Cultura Covadonga&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2204&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AST&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;25&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club Ajedrez Orvina&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2139&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;NAV&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;26&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.D. Excalibur Albacete&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2266&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CTM&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;27&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Peña Barcelonista de Melilla&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2015&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;MEL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;28&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C. D. Oberena&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2100&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;NAV&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;29&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;CDA Trebejos&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1973&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CTL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;30&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club Ajedrez Alfaro&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1922&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;RIO&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;31&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.A. Promesas de Valladolid&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1936&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;CTL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;32&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Casino Primitivo Jaén&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2250&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AND&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;33&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;A.D. Ajedrez Móstoles&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2070&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;MAD&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;34&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Grupo 64&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2053&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AST&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;35&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Casa del Ajedrez de Sevilla&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2177&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AND&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;36&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Real Oviedo B&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2168&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AST&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;37&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Circulo de las Artes&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1852&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;GAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;38&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;CTD Naranco&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2090&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;AST&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;39&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Club de Ajedrez Burjassot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1846&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;VAL&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&#34;información-del-torneo&#34;&gt;Información del torneo&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Info64: &lt;a href=&#34;https://info64.org/team/ceclub-2a-division/standings&#34;&gt;Clasificaciones y rondas en Info64&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chess24: &lt;a href=&#34;https://chess24.com/es/watch/live-tournaments/2nd-spanish-league-2017/7/8/3&#34;&gt;Retransmisiones en Chess24&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facebook FEDA: &lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1823425344635163.1073741905.1443262872651414&amp;amp;type=1&amp;amp;l=96c348ac11&#34;&gt;Album de fotos de la FEDA&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subcampeones de Castilla la Mancha</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalPorEquipos2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionalPorEquipos2017/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;El pasado 15 de Junio coincidiendo con el Corpus como es tradición en nuestra región se celebró el campeonato Regional por Equipos de Castilla La Mancha. La mejor actuación en la historia de nuestro club con 5 victorias y un empate no sirvió para conseguir el campeonato debido a la igualdad del mismo, y en el desempate el Club Ajedrez Excalibur fue mejor que los nuestros y finalmente se proclamó campeón por segundo año consecutivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/Trofeo.jpg&#34; alt=&#34;trofeo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hotel Beatriz de Albacete repitió la acogida del evento. Aunque sea el campeonato más importante en la región, la federación regional otro año más no le ha dado la importancia que se merece. Las sillas de la sala de juego eran muy incómodas y no se vio un solo tablero de madera. Aunque hay que agradecer a nuestro Órgano de Gobierno la inclusión este año de &lt;strong&gt;premios por tableros&lt;/strong&gt;. Creo que es una gran iniciativa &lt;del&gt;que ni ellos mismos mencionan en su &amp;ldquo;crónica&amp;rdquo;&lt;/del&gt; que le da al torneo un toque especial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La participación este año fue de 11 equipos. Fue más que bienvenida la presencia por primera vez del campeón de Toledo Bargas Soliss, que le dio al torneo un nuevo enfrentamiento en las primeras mesas con un equipo que está preparado para pelear por las medallas. Este año fueron bronce, pero seguro que darán mucho que hablar en años posteriores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/equipo.jpg&#34; alt=&#34;Equipo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro equipo estuvo formado por: Carlos García, Eduardo López, Iván Moreno, Ángel Carlos López, José Ramón Ramírez y Juan Carlos Domínguez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/angelcarlosjoseramon.jpg&#34; alt=&#34;Ángel Carlos y Jose Ramón&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-1-tomelloso-3-5-parque-sur-0-5&#34;&gt;Ronda 1: Tomelloso 3.5 - Parque Sur 0.5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La élite de los ajedrecistas del club empezaba la aventura contra Parque Sur, con el recuerdo de esa derrota del año 2015 cuando fuimos campeones. Es admirable que Parque Sur, uno de los clubes más antiguos de nuestra región, año tras año este en este regional luchando con los mejores y sacando grandes nuevos ajedrecistas. Su labor por poner nuestro deporte en la mente de los castellano-manchegos es excepcional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/TomellosoParquesur.jpg&#34; alt=&#34;Tomelloso vs Parque Sur&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;En las partidas el &amp;ldquo;profe&amp;rdquo; Adrián Tierraseca en la mesa 1 lanzó un brutal ataque contra el rey blanco de Carlos García. Fue una partida muy táctica donde Carlos encontró contrajuego con su dama sobre la octava fila acechando al rey negro. Carlos castigó unas imprecisiones negras y consiguió dar el primer punto al bando tomellosero.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Jugadores como Carlos Navarro son los que hacen grande a este deporte. Sin miedo y sin complejos, sacrificó una pieza en f7 en una catalana frente a nuestro capitán Eduardo López. El módulo le daba la razón, era un gran sacrificio. Eduardo se defendió como gato panza arriba y tras unas especulaciones con poder viajar con su rey a b4, consiguió salir airoso en un final con ventaja donde se acabó imponiendo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;José Ramón Ramírez tuvo una partida muy posicional con Jorge Tébar, donde poco a poco forjó su victoria.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La posición de Juan Carlos Domínguez nunca fue del todo cómoda contra el joven sub-14 Guillermo Lagunas. Las nuevas generaciones vienen apretando y no ponen las cosas fáciles. Un final de torres con un peón pasado de Guillermo puso las tablas finales en la última partida del duelo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-2-bargas-soliss-1-5-tomelloso-2-5&#34;&gt;Ronda 2: Bargas Soliss 1.5 - Tomelloso 2.5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El primer enfrentamiento entre toledanos y ciudarrealeños se decantó a nuestro favor. En los regionales por equipos siempre deberían estar las mejores escuadras de nuestra región y hace ya unos años que se echaba de menos la presencia de los reyes de los regionales subs. Su primera participación en el torneo por equipos absolutos ha sido notable y esperamos que repitan los próximos años. Siempre es gratificante ver a los mejores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/bargastomelloso.jpg&#34; alt=&#34;Bargas - Tomelloso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;En la mesa 1 Miguel Ángel Martínez con piezas blancas echó el cerrojo contra Carlos García. Nuestro maestro intentó forzar la posición, pero el blanco se dedicó a esperar atrás con su esquema sólido por lo que finalmente se firmaron tablas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/mesa1bargastomelloso.jpg&#34; alt=&#34;Mesa 1: Bargas vs Tomelloso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La mesa 2 Iván Moreno se estrenaba en el torneo sacando ventaja en la apertura con un sacrificio temático de pieza en la india de rey. La posición era muy compleja y el conquense Víctor Fernández consiguió contrajuego atacando al rey blanco. Con una posición con muchas piezas en el aire se llegó a un final donde Iván con calidad de ventaja tuvo que defenderse de un peón pasado de su rival. Una combinación de triple repetición forzada dio medio punto a cada equipo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ángel Carlos López se estrenaba en la mesa 3 con negras, un color que le perseguiría durante todo el torneo. La actividad de sus piezas en el medio juego se transformó en la ganancia de un peón; pero las debilidades en el final de las casillas negras y su inseguro rey ponía de manifiesto que la posición era muy compleja. Finalmente Samuel Bustos recuperaba el peón y conseguía entrar en un final de alfiles de casillas blancas donde todos los peones del negro estaban en el mismo color que su alfil. La defensa del jugador tomellosero fue férrea, atacando los peones en casilla negra del blanco y haciendo que el rey de Bustos se encontrase más sometido a la defensa que al ataque. Una imprecisión de Bustos hizo que finalmente tuviera que luchar por las tablas en un final de una dama negra contra un peón en séptima en columna de alfil del blanco. El rey negro no se encontraba lo suficientemente cerca, por lo que se firmaron las tablas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;José Ramón Ramírez tuvo una partida muy cómoda con mucha ventaja de espacio desde la apertura frente a Karim Rodríguez. El jugador de Bargas cada vez tenías las piezas más apretadas y José Ramón, colocando sus piezas mayores con mucho criterio aprovechó con sus caballos todos los agujeros de la posición negra, dando el golpe en el centro en el momento justo para poder pasar a la zona enemiga y destrozarla. Gran victoria del jugador bolañego que ponía a nuestro club con pleno de victorias.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-3-tomelloso-2-excalibur-2&#34;&gt;Ronda 3: Tomelloso 2 - Excalibur 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La subida del Club Ajedrez Excalibur ha sido espectacular estos últimos años. Prácticamente lo han conseguido todo a nivel regional; aunque una de las tareas que tienen pendientes es derrotarnos en enfrentamiento particular, ya que nunca hemos sufrido ninguna derrota contra la formación albaceteña. La rivalidad entre los dos clubes se plasmó en los tableros ya que no hubo ni una partida que acabase en tablas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/tomellosoexcalibur.jpg&#34; alt=&#34;Tomelloso vs Excalibur&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;La primera mesa en acabar fue la mesa 2. Eduardo López sufrió la gran preparación de aperturas de Álvaro Buendia. La posición negra que quedó después de las primeras jugadas fue un final que aunque el blanco tenía poco desarrollo sus peones pasados parecían que iban a dar una plácida victoria al jugador de Excalibur; pero en contra de las expectativas las blancas, a pesar de tener mucho más tiempo de reloj, empezaron a hacer jugadas imprecisas en las que el sacrificio del peón central dejó la posición con un final incierto. Cuando las negras luchaban por la victoria con su peón pasado en b, el jugador rodense perdió su torre y corroboró su derrota.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Los dos habituales viñarrockeros del ajedrez, Emilio Villaseñor y Ángel Carlos López, luchaban en la mesa 4. El jugador de Tomelloso se cargó de mucho tiempo en su reloj en una siciliana donde la línea de la igualdad siempre estuvo presente. Al ver la derrota del tablero dos de Excalibur, Emilio fue a por la partida y apretó un final de torres que acabó con un par de peones de más y el rey negro atrapado en red de mate.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Con el 1-1 en el resultado global, Iván con piezas blancas defendía un rival en el que estaba muy apretado frente a José Vicente Jiménez. La india de rey que propuso el negro fue de cauces no muy comunes e Iván acabó perdiendo la lucha por la columna c. La experiencia de José Vicente en este tipo de situaciones acabó imponiéndose con un mate espectacular aprovechando el periplo del rey por h3.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;En la mesa 1, Carlos García se había quedado solo con un resultado desfavorable. Víctor Fernández tenía una posición sólida y los apuros de tiempo estaban en los relojes de ambos MFs. &lt;strong&gt;Si algo diferencia a este equipo de los demás es ese pundonor que sale a cualquier miembro del equipo cuando uno de sus compañeros ha perdido&lt;/strong&gt;. Hay que estar orgullosos del compañerismo de este equipo ya que siempre hay un miembro del mismo que da la cara por sus compañeros y eso es algo que se ha ido forjando en la columna del equipo en sus años en Talavera, y que se repite ahora en Tomelloso. Carlos García sacó todo lo que tenía dentro para apretar una posición igualada en la que poco a poco fue cogiendo ventaja. Otros habrían firmado las tablas y habrían señalado a sus compañeros que no cumplieron. Él cogió el peso del equipo y no lo dejó caer. El jugador de Excalibur no soportó la presión y acabó cayendo ante los numerosos ataques a su rey en los apuros con dos caballazos blancos en c5 y e5.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Excalibur y Tomelloso quedaban empatados a puntos de encuentro. Todo indicaba que si conseguían vencer en todos sus encuentros el desempate en los puntos de tableros iba a ser muy importante. Aunque aún quedaba mucho torneo. De momento, un punto por encima en tableros daba el liderato a Excalibur.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-4-zuzwang-0-5-tomelloso-3-5&#34;&gt;Ronda 4: Zuzwang 0.5 - Tomelloso 3.5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El clásico de los regionales. Veníamos de vernos las caras con ellos en el provincial donde conseguimos la victoria; pero aún estaba presente la derrota que sufrimos el año pasado contra ellos en este mismo escenario. Zuzwang tuvo un regional difícil ya que sufrieron las bajas de Sandro y David, que no pudieron acudir a la cita y no tenían rotaciones. Venían de ganar a Tarazona y querían luchar por el segundo puesto ya que ya habían perdido contra Excalibur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/tomellosozuzwang.jpg&#34; alt=&#34;Tomelloso - Zuzwang&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Iván fue el primero en acabar. En la mesa 2 derrotó a Francisco Javier Sánchez en una Nimzoindia en la que siempre llevó la iniciativa. Se aventajó en un de peón y lanzó un gran ataque que acabó derrotando a su rival.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;La partida de Pablo Gómez Peco y Carlos García fue por los derroteros de siempre. El jugador de Talavera con piezas negras se encontró con el muro de apertura de Pablo en el cual espera atrás a su rival. Carlos viendo que las partidas iban favorables firmó las tablas con su rival.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/tomellosozuzwang2.jpg&#34; alt=&#34;Tomelloso - Zuzwang II&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Juan Carlos venció de manera solvente a Martin imponiendo su buen juego posicional en la mesa 4.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Pero la partida del torneo fue la que enfrentó a Jose Ramón Ramírez en la mesa 3 frente a Antonio Castellanos. En la partida José Ramón defendía las piezas negras por primera vez en el torneo. Disponía de ventajita teniendo las piezas más activas de su rival; pero en un momento de la partida se puso a su disposición poder hacer un ¡sacrificio posicional de dama! Como comentaba posteriormente José Ramón es una de esas jugadas que si la ves tienes que hacerla. De repente todas sus piezas jugaban, las torres estaban muy activas y el peón pasado de d fue todo un quebradero de cabeza para el jugador de Infantes. Una gran partida de JR que de momento contaba todas sus partidas por victorias!&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Excalibur ganó 3-1 a Tarazona, por lo que conseguimos apretar la clasificación un poco más y nos acercabamos a medio punto de los albaceteños.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-5-tomelloso-3-ateneo-1&#34;&gt;Ronda 5: Tomelloso 3 - Ateneo 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ateneo estaba haciendo un buen papel en el torneo. Nosotros necesitábamos ganar y golear para dar caza a los líderes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/ateneotomelloso.jpg&#34; alt=&#34;Ateneo - Tomelloso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Juan Carlos Domínguez fue el primero en acabar en la mesa 4. Su partida fue una india de rey en la cual pronto encontró los espacios de un rival muy inferior a su nivel. Aunque Hudy Herber Herrero puede contar con que a la edad de 80 años ha jugado una partida del regional por equipos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Iván también impuso su veteranía pronto frente a Alejandro López en la mesa 3, en el que un ataque doble a dos peones hizo que el blanco pudiera entrar en la posición negra consiguiendo una cómoda victoria.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Nuestro capitán Eduardo López hizo una muy buena partida en la mesa 2. Siempre fue superior a su rival en el tablero y consiguió un peón de ventaja en la apertura; pero se cargó mucho de tiempo. En los apuros, él contaba oscilando los 3 minutos mientras su rival disponía de 20, lanzó un buen ataque al rey del rival que no acabó de rematar dejando escapar una buena oportunidad. Luego, presa de la mala suerte, tocó un caballo que estaba clavado por la torre del jugador albaceteño para comer la dama negra.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Alejandro Alcoba fue el que se llevó la medalla al tablero 2. Jugó una partida a esperar a nuestro tablero 1 Carlos García. Pero Carlos, con la seguridad que le caracteriza, fue buscando sus posibilidades quedando con poco tiempo en el reloj. El jugador del equipo rival comenzó a especular con el reloj de Carlos haciendo jugadas de espera, lo que no sabía es que nuestro maestro con poco tiempo se siente cómodo y sigue haciendo las mejores jugadas. Puso un caballo apuntando a h6 en f5 y allí surgió su ataque. La victoria se decantó del lado tomellosero una vez más en el primer tablero.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Excalibur consiguió ganar 3.5 a 0.5 a Bargas, lo que dejaba con 1 punto de ventaja para la última ronda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ronda-6-tomelloso-2-5-almansa-1-5&#34;&gt;Ronda 6: Tomelloso 2.5 - Almansa 1.5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Almansa iba a ser nuestro último rival. Necesitábamos golear y esperar el resultado de Excalibur. Ni el empate a puntos nos valía. El campeonato estaba muy difícil y Almansa venía de un descanso que les había venido muy bien. Aunque había un rayo de esperanza en la sala de juego que quizá nos podía hacer campeones, véase en la foto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/tomellosoalmansa.jpg&#34; alt=&#34;Almansa - Tomelloso&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;El primero en acabar fue Edu en la mesa 2. Una partida muy currada desde el inicio, siempre estuvo mejor. Cuando ya tenía el peón pasado de a justo a punto de coronar, una combinación de torre y caballo en los apuros hizo caza de su rey. Adrián Castillo contra todo pronóstico puso el 1-0 a favor de Almansa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Otra partida complicada surgió en la mesa 3. Ángel Carlos López prontó ganó un peón en la apertura frente a Juan José Jarque, pero se apuró mucho de tiempo. La posición era muy complicada con el rey negro del tomellosero sin tener una situación segura. Después de unas imprecisiones, el blanco consiguió llegar a un final con un peón de menos de caballo contra alfil; aunque el peón de más negro se encontraba doblado. El poco tiempo en el reloj de Ángel Carlos hizo que hacer tablas al jugador de Almansa le resultara demasiado fácil. 0.5 - 1.5.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El resultado del encuentro peligraba. Parque Sur estaba apretando a Excalibur y parece que ellos tampoco estaban teniendo fácil conseguir la victoria y un empate de éstos daba el título a Tomelloso siempre y cuando se ganaran las dos partidas restantes.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Carlos García volvió a tener que tirar del equipo. Javier Boj jugó a esperar y no equivocarse con piezas blancas en la mesa 1 del encuentro. Carlos salió un poco peor de la apertura, pero con la pareja de alfiles en su mano, fue cambiando todas las piezas hasta que quedó un final de dos alfiles y torre contra alfil y caballo y torre. Con apuros de tiempo en su reloj, como es ya costumbre, el negro maniobró y aprovechó su peón pasado de b que decidió el primer punto del encuentro para el bando tomellosero.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dos partidas quedaban para terminar el torneo. José Ramón en la mesa 4 jugaba para ganar nuestro encuentro. Víctor Fernández jugaba contra Pablo Tierraseca para ganar el de Excalibur. Creo que si había alguien en la sala que su preferencia fuera nuestro club en lugar de Excalibur, ese era Pablo y sabíamos que lo iba a dejar todo en esa partida. Había estado mucho mejor toda la partida pero ahora tenía que defender un final de torre contra torre y alfil sin peones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/joseramoncontraalmansa.jpg&#34; alt=&#34;José Ramón frente a Almansa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La partida de la mesa 4 enfrentó a José Ramón Ramírez frente a Juan Guillen. La partida estuvo muy igualada toda la contienda, pero la necesidad de ganar del jugador bolañego para intentar darle la victoria a su equipo hizo que en un final de caballos tuviera que sacar todos los recursos para conseguir la victoria. Ganó un peón y quedándose con la posición de la fotografía consiguió anotar el punto y la victoria para el cuadro tomellosero. Otra victoria más que certificó el buen torneo de nuestro club en Albacete.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;


&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; padding-top: 30px; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//www.youtube.com/embed/d-S-OSBWZJk&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
 &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ese fue el momento en el que Pablo se rindió y dio el segundo regional consecutivo al Club Ajedrez Excalibur. Enhorabuena a los campeones, que no fallaron en su cita con la victoria y demostraron ser los más regulares de la competición. Aun así, para nosotros Pablo nos hizo poder contar con ese momento de lucha, por lo que lo convertimos en uno más de los nuestros:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/pabloconelequipo.jpg&#34; alt=&#34;Pablo con el equipo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;trofeos-por-tableros&#34;&gt;Trofeos por tableros&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Creo que es de justicia decir que contamos con el mejor jugador de Castilla la Mancha en nuestras filas. Defender así el tablero número 1 en un regional tan exigente e ir todas las partidas a por la victoria, sin mirar el nombre del rival, hace que nuestro MF Carlos García Moreno pudiese recoger el trofeo al mejor jugador de la mesa 1 de todo el torneo. Con lo descafeinado que quedan últimamente los regionales absolutos, al no poder acudir los mejores jugadores de la región, a nivel individual puede que este sea uno de los trofeos que acredita a los mejores de la región. Grande Carlos, siempre rindiendo a un gran nivel en estos torneos, esperemos que sigas muchos más años en este club que te admira tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/carlosgaricamorenomejortablero1.jpg&#34; alt=&#34;Mejor tablero 1, Carlos García Moreno&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro otro premiado en los tableros individuales fue un jugador que siempre que se sienta a defender los colores de nuestro club lo da todo. José Ramón Ramírez cuajó una actuación perfecta con &lt;sup&gt;4&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;4&lt;/sub&gt;, 100% de efectividad. Tuvo grandes partidas tanto de calidad ajedrecista como de lucha y entrega. Dos encuentros se decidieron a nuestro favor gracias a su victoria en ellos. Es un placer contar siempre con uno de los grandes del ajedrez castellano manchego en nuestras filas e igualmente esperamos que sigas muchos años más compartiendo experiencias con el azul en la espalda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/regionalEquipos17/joseramonmejortablero4.jpg&#34; alt=&#34;Mejor tablero 4, José Ramón Ramírez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El resto de mejores tableros fueron para Alejandro Alcoba en el tablero 2 con 4.5 sobre 6 y José Vicente Jiménez en el tablero 3 con 5 sobre 6.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;clasificación&#34;&gt;Clasificación&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Finalmente la habitación 114 se impuso sobre la habitación 119 por un score de 9-8.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;No.Ini.&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Equipo&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;+ &lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;= &lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;- &lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Des 1 &lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Des 2 &lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C.D. EXCALIBUR&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;18&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;C.A. TOMELLOSO&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;5&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;1&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;0&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;strong&gt;11&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;strong&gt;17&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C. A. BARGAS-FUNDACIÓN SOLISS&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;TARAZONA&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;14,5&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;9&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;ALMANSA&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;13&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;C. ZUGZWANG&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;12&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;ATENEO&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;11,5&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;7&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;PARQUE SUR&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;6&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;11&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;LA RODA&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;8,5&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;NUESTRO AJEDREZ EN EUROPA&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;8,5&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;PEON AVANZADO&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&#34;otras-crónicas&#34;&gt;Otras crónicas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Es una pena que la crónica de la federación sea tan poco objetiva y que además ni se nombre a los premios por tableros ni el tercer puesto de la primera participación de Bargas, a los que agradecemos que se hayan acordado del equipo de Talavera de años anteriores en su crónica.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Página &lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Crónica &lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;C.D. EXCALIBUR&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezexcalibur.blogspot.com.es/2017/06/campeones-de-castilla-la-mancha-en-un.html&#34;&gt;Crónica&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;C. A. BARGAS-FUNDACIÓN SOLISS&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezbargas.blogspot.com.es/2017/06/bronce-en-el-regional-por-equipos.html&#34;&gt;Crónica&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;NUESTRO AJEDREZ EN EUROPA&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezvillafranca.blogspot.com.es/2017/06/nuestro-equipo-queda-10-en-el-regional.html&#34;&gt;Crónica&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;FACLM&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.faclm.org/campeonato-regional-por-equipos-2017/&#34;&gt;Crónica&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Chess Results&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chess-results.com/tnr283156.aspx?lan=2&amp;amp;art=0&amp;amp;rd=6&amp;amp;wi=821&#34;&gt;Resultados&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>III Torneo Familiar</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/torneofamiliariii</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/torneofamiliariii</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Día de juego:&lt;/strong&gt; 10 de junio de 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lugar de juego&lt;/strong&gt;: Pabellón Jose María del Moral. Calle Reatas 2, Tomelloso, Ciudad Real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sistema de juego:&lt;/strong&gt; Torneo con formato por equipos. Los jugadores deben inscribirse por parejas. Dicha pareja tiene que estar formada por dos miembros de una misma unidad familiar, es decir padres, hijos o hermanos. En cada partida un jugador con las piezas blancas y el otro jugador con las piezas negras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ritmo de juego:&lt;/strong&gt; 10 minutos más 3 segundo por movimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Puntuación de los encuentros:&lt;/strong&gt;
2 puntos por la victoria, 1 por el empate y 0 por la derrota.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desempate:&lt;/strong&gt; Los sistemas de desempates seran:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puntuación Olímpica, Mediano Bucholz, Bucholz, Resultado Particular&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orden de la participación: se aplicará el siguiente orden:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ELO FIDE 2. ELO FEDA 3. ORDEN ALFABÉTICO por apellidos&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/IIITorneoFamiliar/image1.jpg&#34; alt=&#34;Ronda1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Horario de la competición&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10:00 horas - 1ª ronda.&lt;br /&gt;
10:30 horas - 2ª ronda.&lt;br /&gt;
11:00 horas - 3ª ronda.&lt;br /&gt;
11:45 horas - 4ª ronda.&lt;br /&gt;
12:15 horas - 5ª ronda.&lt;br /&gt;
12:45 horas - 6ª ronda.&lt;br /&gt;
13:30 horas - Entrega de premios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscripciones&lt;/strong&gt;
 A través del correo: &lt;a href=&#34;mailto:clubajedreztomelloso@gmail.com&#34;&gt;clubajedreztomelloso@gmail.com&lt;/a&gt; indicando nombre y apellidos de ambos jugadores, localidad, fecha de nacimiento e indicar que jugador jugará en la primera mesa.
Fecha límite de inscripción: 9 de junio a las 23:00 horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Premios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1º Clasificados Trofeo + Tablero de ajedrez y reloj de ajedrez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2º Clasficados Trofeo + Reloj de ajedrez..&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3º Clasficiados Trofeo + Tablero de ajedrez.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comité de competición:&lt;/strong&gt;
Comité de competición:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El comité de competición estará formado por el árbitro principal y el director del torneo. Sus decisiones serán inapelables. Está estrictamente prohibido llevar teléfonos móviles o cualquier otro medio electrónico de comunicación, no permitido por el árbitro, dentro del recito de juego. Si durante las partidas suena el móvil de un jugador, éste perderá su partida. (Artículo 12.2 de las Leyes del Ajedrez). Para cualquier incidencia no recogida en las presentes bases se aplicarán las normas FIDE y FEDA. La participación en el torneo supone la aceptación de estas bases. Los participantes en el torneo autorizan la publicación de sus datos personales en los diferentes medios de comunicación que la organización considere oportunos para la necesaria difusión del evento (listados de resultados, clasificaciones, participantes, partidas, etc.).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;organiza-el-club-ajedrez-tomelloso&#34;&gt;Organiza el CLUB AJEDREZ TOMELLOSO&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;colabora-shuriken&#34;&gt;Colabora Shuriken&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.shuriken64.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/IIITorneoFamiliar/Logo-Shuriken-400.jpg&#34; alt=&#34;Shuriken&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>