<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relato on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/relato/</link>
    <description>Recent content in Relato on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/relato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Regionales 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_3/</guid>
      <description>En 1255, Alfonso X decidió fundar una ciudad en una nueva ubicación, a 9 km de Alarcos, en la aldea conocida como Pozuelo Seco de Don Gil. El territorio era el corazón de los dominios de la orden militar de Calatrava. Se le dio el nombre de Villa Real.

Clasificación Sub-08
Los caballeros sub-8 de la Orden de Tomelloso lucharon en singular batalla contra los ejercitos llegados de todos los confines de la región manchega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por edades de Castilla la Mancha 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regional2017_1/</guid>
      <description>Víktor el terrible, padre de ajedrecistas castellano-manchegos, localizaba a través de la web de la organización del torneo Regional sub 2017 el mejor camino para llegar al Hotel Guadiana de Ciudad Real. Se aproximan las vacaciones de Semana Santa, lo que implica que el regional por edades de Castilla la Mancha se acerca. Con la variación de fechas de la semana cristiana, el regional sigue celebrándose siempre ese primer fin de semana de los festivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de Ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</guid>
      <description>Javier era un niño de siete años, alumno del CEIP Félix Grande de Tomelloso (C.Real). Asistía a clases de ajedrez en el aula Althia de este colegio los martes y jueves de 16 a 17 horas. Tenía una forma muy particular de concentrarse&amp;hellip;
El monitor repasaba mentalmente los contenidos de su próxima sesión, mientras caminaba por la acera del Sol, Carrera San Jerónimo abajo: “los críos exigen lo mejor, sino se rebelan”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</guid>
      <description>En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.
 Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>