<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Relato on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/relato/index.xml</link>
    <description>Recent content in Relato on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/relato/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Regionales 2017 Final</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/Regional2017_3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/Regional2017_3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/libroajedrez.jpg&#34; alt=&#34;libroajedrez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En 1255, Alfonso X  decidió fundar una ciudad en una nueva ubicación, a 9 km de Alarcos, en la aldea conocida como Pozuelo Seco de Don Gil. El territorio  era el corazón de los dominios de la orden militar de Calatrava. Se le dio el nombre de Villa Real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub8-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/SUB8.jpg&#34; alt=&#34;sub8&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub8-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-08&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los caballeros sub-8 de la Orden de Tomelloso lucharon en singular batalla contra los ejercitos llegados de todos los confines de la región manchega. La dama Beatriz Jiménez, repitió su título del año anterior como mejor princesa pero no pudo vencer a nuestro particular dragón y el campeón de Bargas (Teo Adrian) consiguió el trono de la categoría. El joven príncipe Javier Rosado con ayuda de sus tropas conquistó la segunda posición en este torneo sin par. Los muy nobles Francisco Javier Martínez, y los hermanos Lahoz, Gonzalo y Roberto, dejaron escritas grandes hazañas llenas de valor y coraje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El rey sabio mandó escribir el &amp;ldquo;Libro de los juegos de ajedrez, dados y tablas&amp;rdquo; entre 1252 y 1284. Está dividido en siete partes claramente separadas. Hay una evidente presencia de la numerología mística en toda la obra alfonsina, y el tratado de los Juegos no es ninguna excepción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub10-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/SUB10.jpg&#34; alt=&#34;sub10&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub10-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La corte estaba asombrada por el buen hacer en el juego de las 64 casillas de Adriana Domínguez, que se convertía en la reina de estos combates al ser la campeona femenina que más cerca estuvo de la gloria del campeonato absoluto, solo superada en la justa, por el paladín de Valdepeñas Santiago David Diaz. Los azules abanderados de Tomelloso, Álvaro Navarro, Juan Jiménez y  Alecsandru Ioan Stefan, dejaron bien alto el pabellón de su tierra, demostrando gran destreza y dominio de las combinaciones de ataque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La primera parte, la más extensa del tratado de los juegos, está dedicada al ajedrez, y abarca desde el folio 1 al folio 64r. Tanto folios como cuadros tiene el tablero. Tampoco parece casual que en la parte final de la compilación de problemas se observe una necesidad para alcanzar el mágico número de 64 folios dedicados al juego. En toda esta sección, las páginas llevan arriba el encabezado “Libro del Acedrex”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub12-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/SUB12.jpg&#34; alt=&#34;sub12&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub12-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-12&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En esta edad el chico decide si será jugador de ajedrez. Necesitará un buen monitor y un buen padre que guíe sus pasos. Hace falta muchas horas de trabajo para  aguantar la presón de una partida de más de tres y cuatro horas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestra joven tropa sub-12 adiestrada a la usanza de los Tercios de Flandes no titubeó ante el fuerte desafío. Miguel Castro (3.5 puntos), Pablo García y Sergio Belda (3), Marta Jimenez (2,5), Gonzalo Rodrigo, Vicente Rosado (2) y Álvaro Moreno (1.5). Nuestro joven capitán Raúl Navarro (4.5) anduvo luchando en prímera línea del frente, comprobando la ferocidad de esta lucha silenciosa, para conseguir una quinta posición muy trabajada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El movimiento más limitado del alfil y de la alforza (lo que conocemos por dama a raíz de la transformación del siglo XV) hacía que las partidas de los
grandes jugadores árabes fuesen comparativamente más lentas y prolongadas en su desarrollo que lo son en la actualidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub14-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/SUB14.jpg&#34; alt=&#34;sub14&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub14-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-14&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En la preparación del ajedrecista se estudian lineas concretas de algunas aperturas. Y a veces estas posiciones se las encuentra el jugador en partidas reales.
Álvaro Ramírez puede dar fe de ello en su partida de la segunda ronda contra uno de los favoritos a la victoria final, una sínfonia de ataque de peones en el flanco del rey, con una combinación final espectacular tras el error definitivo, (24 &amp;hellip;. g6?, 25 Dh4 &amp;hellip;) anticipando mate imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/partida.jpg&#34; alt=&#34;libroajedrez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestro jugador alcanzó la cuarta plaza del sub-14 con 4.5 puntos afianzandose entre los mejores de la categoría. Jorge Rodrigo fue duodécimo con 4, Pedro Javier González consiguió 3 y Jesús Redondo 2.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los problemas transcritos en el Libro del Acedrex de Alfonso el Sabio tienen su origen probable en alguna partida real suya, como el número 60. Pero la fuente, con mucho más importante, de la compilación alfonsina es el tratado de Abu-Bakr Muhammad ben Yahya as-Suli, la más grande personalidad del ajedrez árabe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub16-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/SUB16.jpg&#34; alt=&#34;sub16&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub16-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-16&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se hace duro a veces, para un adolescente, abandonar la vida cómoda de la &amp;ldquo;play&amp;rdquo; para adentrarse en los enredados vericuetos del cálculo de variantes o análisis de  posición, aunque sea solamente un par de horas. Los amigos, los compañeros lo hacen ameno. Raul Moreno sonreía de oreja a oreja la última noche del torneo. Tal vez  visualizaba ya en su interior las ventidos jugadas que demolerían el muro de piedra de Victor Noblejas y le harían campeón regional sub-16 la mañana siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/final.jpg&#34; alt=&#34;libroajedrez&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Santiago Benito,  consiguió siempre posiciones ventajosas, con opciones de todo en la quinta ronda frente a Emilio Sánchez; un poco los apuros de tiempo y sobre todo la madurez y el buen juego del ex-campeón de Almansa lo dejarían en una mas que digna décima posición. José Perales concluiría este duro campeonato con 2.5 puntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los compositores de problemas árabes no daban importancia al número de jugadas necesario para ganar, sino a la belleza de la idea.
Por regla general, ésta consistía en un ataque de mate al rey  enemigo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub18-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_3/SUB18.jpg&#34; alt=&#34;sub18&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://info64.org/autonomico-sub18-castilla-la-mancha/standings&#34;&gt;Clasificación Sub-18&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juan Jiménez conseguiría la proeza de vencer a Javier Valdepeñas, favorito al título de esta categoría; Javier Órtiz compensó la diferencia de nivel con sus rivales con grandes dosis de pundonor y valentía. Miguel Perales desplegando serenidad y dominio de la posición, estuvo a 30 segundos de la gloria en su partida con el campeón Pablo Tárraga, una ligera imprecisión le dejó a las puertas del podium.
0
Enhorabuena a todo el equipo, padres, monitores y jugadores.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regionales por edades de Castilla la Mancha 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/Regional2017_1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/Regional2017_1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Víktor el terrible, padre de ajedrecistas castellano-manchegos, localizaba a través de la web de la organización del torneo &lt;a href=&#34;http://regional-por-edades-clm-201789.webnode.es/&#34;&gt;Regional sub 2017&lt;/a&gt; el mejor camino para llegar al Hotel Guadiana de Ciudad Real. Se aproximan las vacaciones de Semana Santa, lo que implica que el regional por edades de Castilla la Mancha se acerca. Con la variación de fechas de la semana cristiana, el regional sigue celebrándose siempre ese primer fin de semana de los festivos. Allí competirán todos los pequeños alumnos que quieren escribir su nombre en esa tabla que la &lt;a href=&#34;http://www.faclm.org/&#34;&gt;FACLM&lt;/a&gt; guarda en su página solo para unos pocos elegidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susana, la madre, recordaba las acampadas en Ruidera de la semana de descanso. Ahora los niños ocupan todo el ocio familiar. Entre estos pensamientos, la familia dejaba correr las horas en sus quehaceres cotidianos. Los chicos, Raúl, doce años y Miguel quince jugaban unas rápidas de ajedrez golpeando el reloj con extrema violencia. Querían intimidarse el uno al otro; pero ya habían jugado demasiadas partidas como para verse sorprendido por su rival. Aunque el mayor siempre conseguía inventar una trampa nueva, como hablarle a su hermano de la nueva película de Marvel para distraerle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Era la mañana del domingo 2 de abril de 2017, en su casa en la llanura manchega, lucía un sol casi veraniego espléndido. Como Pavón decía en uno de los relatos de Plinio: &amp;ldquo;En Castilla no hay primavera&amp;rdquo;. Con tiempo por delante, Viktor y Susana decidieron elaborarse un cuadro de competidores con los datos de la web del torneo. En el ambiente para ellos ya olía a ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/participacion.jpg&#34; alt=&#34;PARTICIPACION&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El viento movía con suavidad las ramas recién florecidas del membrillo. Esta es una tierra con una población muy descentralizada. No tenemos grandes urbes como en Madrid o Cataluña, por lo que los clubes crecen en distintas poblaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La curiosidad les llevó de visita por las páginas web de los clubs más destacados en participación. Quería saber más de ellos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedreztomelloso.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/tomelloso.jpg&#34; alt=&#34;tomelloso&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;Nos gusta pensar&amp;rdquo;, es lo primero que leemos en la página del &lt;strong&gt;Club Ajedrez Tomelloso&lt;/strong&gt;. Son el club con la participación más alta del campeonato pese a que aun tienen muchas espinas clavadas con este regional sub. Sus chicos más pequeños siempre dan la talla pero habría que ver que sucede cuando se hacen mayores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezbargas.blogspot.com.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/bargas.jpg&#34; alt=&#34;BARGAS&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El curriculum más completo es el &lt;strong&gt;Club de Ajedrez Bargas Soliss&lt;/strong&gt;. José Antonio Alonso lidera el proyecto más madrileño de los clubs castellano-manchegos. Siempre se ve alguna camiseta con el logo de Soliss por las primeras mesas de cada categoría.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezvaldepenas.blogspot.com.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/LosMolinos.jpg&#34; alt=&#34;LOSMOLINOS&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Club Ajedrez Los Molinos&lt;/strong&gt; presenta el excelente y continuado trabajo de un buen monitor de ajedrez, Ramón Mañas. El club de Valdepeñas se presenta empatado en el 2º puesto en participación y seguro que se lleva algún entorchado este año.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nuestroajedrezeneuropa.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/NAEuropa.jpg&#34; alt=&#34;naeuropa&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un proyecto sobradamente consolidado que alcanza su madurez con el paso de los años. Y es que las chaquetas verdes de &lt;strong&gt;Nuestro Ajedrez en Europa&lt;/strong&gt; siempre están ahí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedrezciudadreal.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/creal.jpg&#34; alt=&#34;creal&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El conocimiento y la experiencia de un Maestro Internacional como Ángel Espinosa lidera a unos chicos que van a más. Esta vez, el &lt;strong&gt;Club Ajedrez Ciudad Real&lt;/strong&gt;, parte de anfitrión y además de haber puesto medios informáticos al torneo, prometen aspirar a ser de los mejores organizadores de este evento en los últimos años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezlaroda.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/laroda.jpg&#34; alt=&#34;laroda&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El reflejo de su grandioso torneo en la disciplina de los alumnos de su escuela. &lt;strong&gt;La Roda&lt;/strong&gt; es un pueblo de tradición ajedrecística por excelencia. Andrés Martínez y sus monitores Julián, Mario y Asunción están convirtiendo al pueblo de los miguelitos en uno de los que genera cantera de calidad.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Alekhine, el simpático gato blanco, meditaba en una curiosa postura zen, sobre un ejemplar doblado de un periódico que anunciaba varios seminarios de la Fundación Kasparov por toda la península iberica. El ajedrez llama a la puerta de las escuelas y se necesitarán ajedrecistas que acudan a esa llamada.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezenvillarrobledo.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/Villarrobledo.jpg&#34; alt=&#34;villarrobledo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La historia de un club que ha acogido en su sede a los mejores jugadores del mundo. &lt;strong&gt;Villarrobledo&lt;/strong&gt; siempre estará en la memoria de los ajedrecistas como una de las localidades grandes del ajedrez con aquellos torneos en los que Anand y Shirov se jugaban su peso en queso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ajedreztoledo.blogspot.com.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/coordtoledo.jpg&#34; alt=&#34;coordtoledo&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La actividad sana de la renovación, la &lt;strong&gt;Coordinadora de Toledo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezexcalibur.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/excalibur.jpg&#34; alt=&#34;excalibur&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El dinamismo de la juventud en la enseñanza. &lt;strong&gt;Excalibur&lt;/strong&gt; es posiblemente el club que más rápido ha crecido estos últimos años. Y es que se está notando el buen trabajo de sus fundadores José Vicente Jiménez, Jorge David García Gata y Bío Lara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://clubajedrez.usuarios.tvalmansa.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/almansa.jpg&#34; alt=&#34;almansa&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El torneo veraniego donde se juega el más puro ajedrez de la región. &lt;strong&gt;Almansa&lt;/strong&gt; ya ha consolidado su torneo y ahora quiere consolidar a sus jóvenes en lo más alto de los puestos de este regional sub. Sus jugadores son de gran calidad y vienen a luchar por varios títulos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezcuenca.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/cuenca.jpg&#34; alt=&#34;cuenca&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La alegría del trabajo silencios, &lt;strong&gt;Cuenca&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezparquesuralbacete.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/parquesur.jpg&#34; alt=&#34;parquesur&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El clasicismo de un club histórico. Los hermanos Tierraseca cada vez enseñan el juego de las 64 casillas a más jóvenes. Y es que &lt;strong&gt;Parque Sur&lt;/strong&gt; es historia viva del ajedrez castellano-manchego y sus pupilos seguro que defenderán a muerte una camiseta que lleva entre nosotros muchos años compitiendo al máximo nivel en estos regionales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ajedrezguadalajara.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/unedguadalajara.jpg&#34; alt=&#34;unedguadalajara&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El binomio que funciona en el &lt;strong&gt;Club Ajedrez UNED Guadalajara&lt;/strong&gt; es: Ajedrez y Universidad. Un buen paso el de los alcarreños que en su alianza con la UNED pondrán buenos ajedrecístas en tierras ciudarrealeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zugzwang.es/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/Regional2017_1/zuzwgang.jpg&#34; alt=&#34;zuzwgang&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El despertar de la fuerza de la mano de un Lord especializado en gámbitos. Y lo de Lord no es por el lado oscuro, sino por el conocimiento del juego de Antonio Castellanos, un maestro que está poniendo unos buenos cimientos en la escuela de Villanueva de los Infantes. &lt;strong&gt;Zuzwang&lt;/strong&gt; viene a este regional a plantar dura lucha y a luchar por los campeonatos.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;El match entre hermanos acabó en tablas, un agradable olor a pollo asado al limón los llamó al comedor. Viktor dudó un momento entre apagar y suspender, pero acabó dejando todo pendiente para el próximo 7 abril a las 16 horas en el mencionado hotel. Hacía doce años que Ciudad Real no acogía unos regiones por edades de ajedrez y toda la familia ya tenía ganas de que se pusieran en marcha los relojes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Susana y Viktor ya sabían lo duro que es para sus hijos una derrota en uno de estos torneos, ya que es muy difícil reponerse. Pero no había vuelta atrás, ellos habían decidido su destino. Ellos habían decidido jugar al ajedrez, cuando en realidad no saben que es el ajedrez el que juega con ellos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase de Ajedrez</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/claseajedrez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Javier era un niño de siete años, alumno del CEIP Félix Grande de Tomelloso (C.Real). Asistía a clases de ajedrez en el aula Althia de este colegio los martes y jueves de 16 a 17 horas. Tenía una forma muy particular de concentrarse&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/claseajedrez/javier.jpg&#34; alt=&#34;javier&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El monitor repasaba mentalmente los contenidos de su próxima sesión, mientras caminaba por la acera del Sol, Carrera San Jerónimo abajo: “los críos exigen lo mejor, sino se rebelan”.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gonzalo era un chico delgado, un poco rubio; pero de mente muy despierta. El ajedrez llamaba su atención. Veía en las piezas algo más que trozos de madera, en su mente eran pura energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El profesor de educación física de un prestigioso centro estaría de oyente en la clase de hoy. Quería aplicarlo en su colegio ahora que se estaba poniendo de moda. “Esto del ajedrez dicen que enseña a pensar. En mis tiempos con un tirón de orejas nos espabilaban de golpe&amp;hellip; ¿Seguro que hace falta un jugador de ajedrez para enseñar el juego? ¿No es demasiado fácil?”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/claseajedrez/beafcogonzalo.jpg&#34; alt=&#34;clase&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beatriz era pequeña pero deslumbrante en su conversación. Le encantaba combinar y dar caza al rey. A veces parecía que hablaba con sus piezas y éstas eran capaces de decirle lo que necesitaban.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;La sala era luminosa, contaba con doce ordenadores, un encerado verde con tizas blancas, una pizarra digital a la que apuntaba un proyector y lo más importante unos amplios ventanales que miraban descaradamente al campo manchego.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Francisco era inquieto; empezó con el balompié pero lo dejó el pasado año. Le encantaban los alfiles y las torres para dominar diagonales y columnas por donde conducir sus ataques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El más jovencillo era Marino, seis años de rebeldía constante. Era capaz de pasear la dama por el tablero en busca del rey enemigo trabajando en equipo con sus saltarines caballos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El grupo de cinco niños, escuchaba con atención las explicaciones de su monitor sobre: control del centro, columnas abiertas, dominio de casillas blancas, pareja de alfiles, puesto avanzado, ataques dobles, enfiladas, cálculo de variantes&amp;hellip;; mientras ligeros bostezos se escapaban del cuerpo del profesor de educación física.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Era diciembre, la tarde languidecía a través de los cristales...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;De momento todo cobró nuevos ánimos; por la pizarra digital empezaron a desfilar problemas de mate en dos que los chicos resolvían con relativa facilidad, hasta el preceptor visitante se atrevía a resolverlos mentalmente.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero hubo uno que detuvo el ritmo de soluciones rápidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/claseajedrez/problema.jpg&#34; alt=&#34;problema&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bien chicos, llegó el momento de pensar con calma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Pensar, pensar con siete años&amp;hellip; si yo tuviera su edad me dedicaría a jugar&amp;hellip; al fútbol si fuera posible” en su foro interno cada un defendía lo suyo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Profe, profe ¿Qué significa pensar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bueno es algo así como dejar pasar las ideas que aparecen en nuestra cabecita, hasta que llegue una que nos haga una señal muy especial. La jugada está ahí, pero tenéis que verla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Javier observaba el diagrama mordiéndose con suavidad su dedo pulgar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nadie parecía dar con la solución, así que el monitor sugirió una pista:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;-Creo que es necesario un sacrificio.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Profe, profe ¿Qué es un sacrificio?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-El jaque mate al rey es más importante que la ventaja de material. Abrid vuestra mente, buscad mas allá de lo aparente y convencional. Perded algo valioso para conseguir la victoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/claseajedrez/fcomarino.jpg&#34; alt=&#34;alumnos&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Francisco y Javier se acercaron a la pizarra digital. El primero movió la torre blanca a la casilla a6, el programa  la capturó con el peón, y el segundo ejecutó un nuevo avance de la infantería a b7 dejando a las negras en jaque mate. Los asistentes de la sala dibujaron una sonrisa en su rostro. El sacrificio de la torre abría el camino para que el peón pudiera ganar la partida. Un capricho en el destino del rey negro, al cual se le habían acabado las opciones.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-Bien Javier, excelente Francisco, muy bien. Chicos, por hoy se acabó, hasta el próximo día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El docente invitado no podía creer el desenlace de la posición y como la combinación había sido ejecutada por dos de los alumnos que ni siquiera llegaban a la casilla a6 con la mano, por lo que tuvieron que subirse a la silla para arrastrar la torre hasta su mejor casilla y mas tarde mover el peón ganador.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La salida de clase fue de una gran turbulencia y estruendo. Uno de los pequeños que resolvieron se dirigió al encerado para escribir una frase que acabó subrayando.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carrera de San Jerónimo arriba, sin luz solar apenas, el monitor repasaba los aciertos de sus alumnos. Una sonrisa iluminó su cara al recordar la frase escrita con tiza por Javier:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Nos gusta pensar”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ángel Luis López Barrios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peón P&#39;alante</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/peonpalante/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En estos momentos no se si es mejor retroceder con la dama, intentar proteger al rey o buscar jaque con caballo&amp;hellip;, la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Veo la partida con expectación, analizo los posibles movimientos que pueden hacer ambos jugadores, siempre con el interés particular en que salga victorioso solo uno de ellos, procurando desde unos cinco metros de distancia dar fuerza moral -si la verdad sirve de algo en este deporte- ya que nada más puedo aportar desde la distancia, ni quiero, pues la verdad es que no tengo ni idea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/peonpalante/padrehijo.jpg&#34; alt=&#34;padreehijo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando mi hijo con seis años me decía &lt;strong&gt;&amp;ldquo;papá vamos a jugar al ajedrez&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; rápidamente admitía el reto, nos sentábamos delante del tablero a mover piezas como sabíamos y con los pocos conocimientos que en esa edad él conocía (pues yo mantengo los mismos), las partidas resultaban reñidas y casi siempre yo salía victorioso, lo cual me dejaba en una posición superior, la propia del adulto que intenta demostrar a su hijo lo que se aprende con el tiempo y que la experiencia es un grado en todas las facetas de la vida, incluido el ajedrez.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esta posición de tablero nº 1 de mi casa me duró poco, pues pude comprobar como el aspirante cada vez aprendía más rápido, y cada vez que jugábamos me vendía más difícil su derrota,hasta que llegó el día en que el aspirante alcanzo -de forma meritoria- el trono ajedrecístico de mi hogar, haciéndose dueño y señor del mismo de forma definitiva.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/peonpalante/alvaro.jpg&#34; alt=&#34;alvaro&#34; /&gt;
Actualmente, hay siempre un tablero en casa con las piezas en posición para iniciar partida, o para continuar la que ya tiene iniciada, y a la pregunta: &lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿jugamos una?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, siempre tengo la excusa de algún quehacer pendiente que me libra de una segura derrota.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;¡¡¡Tendría que aprender a jugar!!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pero no solo a saber mover las piezas, que eso ya puedo afirmar que sí, aunque con poco rigor estratégico; de hecho cuando me pregunta que apertura has utilizado, siempre le contesto: *&lt;strong&gt;¡¡ pues la mía, la que mejor se hacer&amp;hellip;, peón p&amp;rsquo;alante!!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo he sido siempre mas del &lt;strong&gt;4-4-2&lt;/strong&gt;, e incluso a veces me ha gustado &lt;strong&gt;la defensa de 3&lt;/strong&gt; con la finalidad de que los laterales sean auténticos extremos&amp;hellip;, pero realmente dicha estrategia no se traducirla en el ajedrez; por tanto, mientras no aprenda otro posicionamiento o apertura, creo que mantendré la que ya conozco, y no es que me vaya realmente bien, pero soy de hábitos fijos que no suelo modificar a menudo, por lo que mantendré mi peón como apertura y que sea lo que Dios quiera.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Por cierto, &amp;hellip;, en la última partida que jugamos se me debió aparecer la Virgen, y conseguí unas meritorias tablas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Paco Ramírez&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>