<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2018 on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/2018/</link>
    <description>Recent content in 2018 on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/2018/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>II Torneo Club Ajedrez Tomelloso Viernes 2018</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes2004/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes2004/</guid>
      <description>Segundo torneo del año 2018 de los viernes. Os dejamos la clasificación:
Clasificación:    Pos Pts ID NAME Rtg Buc1 BucT      1 5.0 1 Benito Olmedo, Santiago 1647 12.0 14.0    2 4.0 2 Ortiz Serna, Julian 1517 16.0 19.0    3 4.0 7 Garcia de la Dueña, Pablo 1181 12.5 14.5    4 4.0 9 Rosado Poveda, Vicente 1021 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tomelloso Campeón Provincial Sub-12 y Subcampeón Sub-18</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18final/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18final/</guid>
      <description>Campeonato Provincial Sub-12 y Sub-18 por Equipos El campeonato se disputó en las instalaciones del Colegio José María del Moral, con un total de 88 participantes divididos en dos categorías Sub-12 y Sub-18. El formato por equipos era totalmente nuevo para muchos de los jugadores; cuatro jugadores por cada equipo con el siguiente sistema de puntuación: Victoria 2 puntos, Empate 1 puntos y Derrota 0 puntos.
Sub-12 La categoría Sub-12 contaba con diez equipos, cinco de ellos de Tomelloso, dos de Valdepeñas, dos de Villanueva de Infantes y uno de Ciudad Real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial por equipos Sub-12 y Sub-18</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18.1/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ctoprovincialequiposs12s18.1/</guid>
      <description>Participantes Podrán participar todos los clubes federados de la Provincia de Ciudad Real, pudiendo presentar un máximo de dos equipos por club en cada una de las categorías. Cada equipo estará formado por un mínimo de 4 jugadores y un máximo de 10, siendo cuatro los tableros que participen en cada una de las rondas debiendo presentarse un mínimo de 3 jugadores para jugar el encuentro. Hasta que no estén los 3 jugadores del equipo no se podrá empezar ninguna partida del encuentro, descontándose el tiempo a todos los jugadores del equipo, si ninguno de los dos equipos tuviera 3 jugadores se les descontaría a ambos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>I Torneo Club Ajedrez Tomelloso Viernes 2018</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes1304/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneoviernes1304/</guid>
      <description>Gran participación en el primer torneo del año 2018 de los viernes. Os dejamos la clasificación:
Clasificación:    Rank ID Title Name Rtg Score Buc1 BucT     1 2  Galan Martin, Alejandro 2081 5.0 15.0 17.0   2 1 MF Garcia Moreno, Carlos 2282 4.0 14.5 16.5   3 4  Benito Olmedo, Santiago 1629 4.0 14.0 17.0   4 3  Moreno Valero, Raul 1709 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Qué viva el ajedrez!</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionaledades2018/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/regionaledades2018/</guid>
      <description>El regional por edades de 2018 ha vuelto a ser la fiesta del ajedrez regional en Castilla la Mancha. Todos los jóvenes con edades hasta los 18 años han estado en Albacete defendiendo la camiseta de su club por una medalla entre los tres primeros puestos de su categoría.
Todo comenzó el viernes 23 de marzo, donde aterrizamos en Albacete habiendo ganado ya. Y es que por segundo año consecutivo, las chaquetas azul celeste de este año volvían a ser la representación de clubes de Castilla la Mancha más alta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seis títulos para Tomelloso en el Provincial por Edades 2018 </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2018/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/edades2018/</guid>
      <description>Este año fue en Valdepeñas, en la decana sede de la UNED, durante los días 18, 24 y 25 de este febrero de 2018; el sábado en horario de 16.30 a 20.30 y los domingos de 10 a 14 horas.
Este es mi séptimo Provincial por edades de Ajedrez. Mi amigo Jaime me hacía sentir envidia cuando me hablaba de lo divertido que era jugar a ese juego de ordenador en las aulas del &amp;ldquo;Felix Grande&amp;rdquo;, ¿cómo se llamaba?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ajedrez: El frío del deporte base</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebase18/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/deportebase18/</guid>
      <description>Tomelloso 14 de enero 2018, 08.00 am calle Doña Crisanta
Caminando hacia la plaza de España me preguntaba como pintaría Antonio López Torres esta fría mañana de invierno. Los niños esperando el autobús frente al Ayuntamiento, no para jugar a las bolas como en sus cuadros veraniegos; sino para participar en el Torneo Provincial de Ajedrez de Deporte Base 2018. ¿Qué colores usaría para describir el vaho que empañan las palabras de los mas pequeños tratando de expresar la emoción que les produce su primer campeonato?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asamblea Socios del Club 2018</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/socios2018/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/socios2018/</guid>
      <description>El lunes 29 de enero tuvo lugar la asamblea del Club Ajedrez Tomelloso. La verdad es que nos sentimos orgullosos de la masa social que compone este club y como cada año nos damos cuenta que acude más gente a la reunión donde solemos informar de las novedades del curso.
En la asamblea se fijó la cuota de los socios para el año 2018. La cuota será como en años anteriores 10 euros por familias que tendrá que ser abonada en la cuenta ES16 2103 0441 7300 3000 3154.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VII Torneo de Bolaños</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneobolanos2018/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/torneobolanos2018/</guid>
      <description>El día 7 de enero de 2018, a partir de las 10 de la mañana, está prevista la celebración, en la Casa de Cultura de Bolaños de Calatrava (calle Toledillo nº 21) del VII Torneo de Ajedrez “ACD Jeyma”.
La Asociación Cultural y Deportiva Jeyma, junto con la Delegación de Ajedrez de Ciudad Real, organizan este torneo abierto a todo aquel que desee participar, sin limitaciones de sexo, edad o procedencia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>