<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bases on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/bases/</link>
    <description>Recent content in Bases on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/bases/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comienza el Campeonato Provincial Absoluto</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017_2/</guid>
      <description>Se acabó la Romería de Tomelloso y llegó Mayo apretando con el calor, lo que también significa que empieza el Campeonato para dar a conocer el jugador con más talento de la provincia de Ciudad Real, el provincial absoluto. Desde 2007 no vemos este torneo por Tomelloso y este año el ajedrez ciudarrealeño vuelve a darse cita en nuestra localidad. Será una importante oportunidad para nuestas jóvenes promesas, que lucharán por ganarles a los mejores, luchar por subir o conseguir ese preciado ELO que los sitúe en el mapa internacional de la FIDE y por qué no entrar en la historia del ajedrez de nuestra provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Página oficial del Campeonato Provincial Absoluto de Ciudad Real</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/provincialabsoluto17/</guid>
      <description>En esta página encontrarás toda la información referente al provincial absoluto de ajedrez.
Información  Bases Torneo en Info64  Noticias  Provincial Absoluto - Final Provincial Absoluto - 2º Jornada Historias y anécdotas de los provinciales absolutos de Ajedrez en C.Real Provincial Absoluto - Apertura Provincial Absoluto - Información de Inscripción  Histórico de Campeones del Provincial Absoluto    Año Sede Campeón     2017 Tomelloso Fco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Absoluto 2017</title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/provincialabsoluto2017/</guid>
      <description>Bases
Lugar de juego: TOMELLOSO. Casino de San Fernando. Plaza de España, frente Ayuntamiento.
Días de juego: Día 7 de mayo, 10:00 horas - 1ª ronda.
Día 7 de mayo, 16:30 horas - 2ª ronda.
Día 14 de mayo, 10:00 horas - 3ª ronda.
Día 14 de mayo, 16:30 horas - 4ª ronda.
Día 21 de mayo, 10:00 horas - 5ª ronda.
Día 21 de mayo, 16:30 horas - 6ª ronda.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>