<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ajedrezenfamilia on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>https://ajedreztomelloso.github.io/tags/ajedrezenfamilia/index.xml</link>
    <description>Recent content in Ajedrezenfamilia on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <atom:link href="https://ajedreztomelloso.github.io/tags/ajedrezenfamilia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ajedrez III Torneo familiar de Tomelloso </title>
      <link>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezfamilia/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ajedreztomelloso.github.io/post/ajedrezfamilia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezfamilia/familia6.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Nací el año 1936 en un pueblo de la llanura manchega, un pueblo joven, apenas sin historia, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;luminoso, donde parecía que todo estaba a la vista.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Mi familia, tan numerosa, las gentes, las calles tan rectas, tan bien proporcionadas que parecían larguísimas, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;el pueblo tan habitado, el campo tan cerca,&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; todo me parecía emocionante y protector. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;El mejor mundo para un niño.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;  (Antonio López García El pais 27/06/2006)&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El día 10 de junio,  nuestro club, gracias a la generosidad del Colegio Público Jose María de Moral, se reunía familiarmente en su pabellón para celebrar el último acto de la temporada. Un torneo por equipos de dos jugadores unidos por un especial vínculo de parentesco o similar: padres e hijos, tíos y sobrinos, hermanos, cuñados, etc. Casi medio centenar de jugadores dispuestos a ocupar la mañana jugando seis partidas de ajedrez, defendiendo codo con codo la elástica familiar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezfamilia/familia1.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;A uno de mis tíos, el mayor de los hermanos de mi padre, le veía ir y venir con el caballete, la caja de pinturas y un lienzo a las afueras del pueblo a pintar el campo, una imagen familiar para todos. Antonio López Torres el pintor, pequeño, nervioso, sensible, aprensivo, a veces con un gran sentido del humor, se destacaba de los demás de una manera involuntaria. (Antonio López García El pais 27/06/2006)&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La familia Domínguez Lozano por ser tan numerosa se desdobló en dos equipos (padre e hijo, hermano/a); los tres componentes del equipo Perales Patón hicieron buen uso de las nuevas técnicas de rotación, incluso levantó ciertas sospechas que el arbitro principal fuera de la familia López Quevedo. El toquecito de igualdad lo pusieron los equipos Lahoz-López (madre e hijo) y Jiménez Daza (padre e hija).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezfamilia/familia2.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Antonio López Torres, gran conversador, a propósito de los cantos de los pájaros y de los sonidos que se oyen distantes en el campo, piensa que son, junto la temperatura de la atmósfera colaboradores de su pintura. (Antonio LLovet -Antonio López Torres FCM 1984)&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Las desigualdades eran inmensas, los jovenes superaban a los veteranos en preparación técnica no así en sentido del humor. El empate fue el resultado mas repetido a lo largo de toda la contienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezfamilia/familia3.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Yo era su sobrino de mayor edad. Hacia los doce años comencé a dibujar unas reproducciones de pinturas del siglo XIX que encontré en una revista. Fueron muy alabadas por la familia; &lt;strong&gt;&lt;em&gt;mi tío me veía dibujar. Yo esperaba que comentara algo, pero no decía nada, creo que me dejaba hacer, que esperaba.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Yo sentía por momentos más interés por dibujar. (Antonio López García El pais 27/06/2006)&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La relación predominante era paternofilial (Navarro González, Benito Olmedo, Castro Paraiso, Ramírez Aguado, Serrano Sanz, Martinez Sevilla, Ortiz Tanase y Jiménez Diaz ), pero no faltaron parejas con nexo fraternal (Moreno Valero, Rosado Poveda) tíos sobrinos (Navarro Gonzalez, Rosado León), maestro/discipulo (Moreno Cañas) alumnos de la escuela (Belda Jimenez, Ortiz Izquierdo), etc. (Castillejos Lahoz).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezfamilia/familia4.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;El aire frío o caliente y la luz también se encuentran en relación directa con sus cuadros. Antonio López Torres gradúa la intensidad de las gamas de color de acuerdo con la percepción de los cambios atmosféricos, con la temperatura ambiente, la sequedad o el grado de humedad, sea ya en una habitación cerrada o en campo libre.  (Antonio LLovet -Antonio López Torres FCM 1984)&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;La pareja López Quevedo acabó imponiéndose en la clasificación final cediendo solo unas tablas, seguidos muy de cerca por los hermanos Moreno Valero y el clan Perales Patón, Navarro González eran cuartos y Domínguez Lozano quintos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://ajedreztomelloso.github.io/images/ajedrezfamilia/familia7.jpg&#34; alt=&#34;torneo&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;paralelhist&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;¿Y cómo se siente?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Me siento igual que cuando empecé a pintar. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Estás solo ante algo maravilloso, insondable, que no se acaba nunca.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; Es la propia vida, eso no cambia. No cambia el trasladar lo que tú vives, los sentimientos traducidos en pintura. No hay una vida tan larga que te haga llegar al final de lo que es todo eso. &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Estás siempre en el camino.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (Architectural Digest.- Entrevista a Antonio López García 19/09/2014)&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>