<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regional on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/regional/</link>
    <description>Recent content in Regional on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/regional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>I Campeonato Ajedrez Relámpago por Clubes Castilla La Mancha</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ictorelampagoequipos/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/ictorelampagoequipos/</guid>
      <description>Día de juego: 26 de agosto de 2017.
 Lugar de juego: Casino Tomelloso. Calle de Don Víctor Peñasco, 25
 Sistema de juego: Suizo a 8 rondas.
 Ritmo de juego: 5 minutos más 3 segundos por movimiento.
 Puntuación de los encuentros:
2 puntos por la victoria, 1 por el empate y 0 por la derrota.
 Desempate: Los sistemas de desempate serán: Puntuación Olímpica, Mediano Bucholz, Bucholz, Resultado Particular</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regional Absoluto Individual 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regionalabsoluto2017/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regionalabsoluto2017/</guid>
      <description>Crónica del regional por José Ramón Ramírez Entre los días 6 y 9 de julio se ha celebrado en la localidad conquense de Valverde de Júcar el Campeonato Regional Absoluto de ajedrez. Viendo la nómina de jugadores, era muy difícil hacer pronósticos a priori, ya que había muchos participantes con opciones de estar peleando por las primeras plazas.
En la primera ronda, con piezas negras, tuve enfrente al conquense Óscar López.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subcampeones de Castilla la Mancha</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regionalporequipos2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/regionalporequipos2017/</guid>
      <description>El pasado 15 de Junio coincidiendo con el Corpus como es tradición en nuestra región se celebró el campeonato Regional por Equipos de Castilla La Mancha. La mejor actuación en la historia de nuestro club con 5 victorias y un empate no sirvió para conseguir el campeonato debido a la igualdad del mismo, y en el desempate el Club Ajedrez Excalibur fue mejor que los nuestros y finalmente se proclamó campeón por segundo año consecutivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Regional Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasregionalsub/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasregionalsub/</guid>
      <description>Problema 1 Javier Rosado, subcampeón Sub-10, sacrifica su alfil en h3 y resuelve la partida con mate en tres jugadas.
Solución Problema 1 - Variable 1
Solución Problema 1 - Variable 2
Problema 2 Vicente Rosado, en la primera ronda del Campeonato Sub-12 ganó la dama con esta combinación.
Solución Problema 2
Problema 3 Buena combinación de nuestro jugador Álvaro Ramírez que sorprendió al presidente de la Federación con este fuerte ataque.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>