<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Provincialedades2017 on Club Ajedrez Tomelloso</title>
    <link>http://www.ajedreztomelloso.com/tags/provincialedades2017/</link>
    <description>Recent content in Provincialedades2017 on Club Ajedrez Tomelloso</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <copyright>All rights reserved - 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.ajedreztomelloso.com/tags/provincialedades2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mejores Jugadas Provincial Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasprovincial2017/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/mejoresjugadasprovincial2017/</guid>
      <description>Problema 1 Alecsandru Stefan encuentra una combinación donde se ve el potencial de un ataque con alfiles junto a la dama.
Solución Problema 1
Problema 2 Pedro Javier con las piezas blancas tuvo una oportunidad de realizar una buena combinación en esta posición:
Solución Problema 2
Problema 3 A Santiago le amenazan el alfil, pero va a aprovechar la clavada para ganar un peón.
Solución Problema 3
Problema 4 Álvaro en esta posición consiguió salir con material de ventaja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Edades 2017</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/provincialedades17/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/provincialedades17/</guid>
      <description> En esta página encontrarás toda la información referente al provincial Sub de ajedrez.
Información  Bases Campeonato Provincial Sub-8 Campeonato Provincial Sub-10 Campeonato Provincial Sub-12 Campeonato Provincial Sub-14 Campeonato Provincial Sub-16 Campeonato Provincial Sub-18  Noticias  Provincial Edades - Final Provincial Edades - Crónica Provincial Edades - Mejores Jugadas Provincial Edades - Primera Jornada  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edades 2017 Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades2017final/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades2017final/</guid>
      <description>La última partida se estaba disputando. Un final de Damas con cinco peones por bando. Parecía una fotografía de la historia del ajedrez, Santiago Benito (Tomelloso) y Julio Mérida (N.A. en Europa), concentrados en la posición y rodeados de espectadores tratando de adivinar el desenlace.
En la pared adyacente colgaba ya la clasificación del sub-8 con la pareja Javier Rosado y Beatriz Jiménez en lo mas alto. En la memoria reciente sus rápidas combinaciones de mate, casi sin tiempo para anotarlas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provincial Edades 2017 Avance Final</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/edades/</guid>
      <description>Álvaro Ramírez Campeón Provincial Sub-14 Javier Rosado y Beatriz Jiménez pareja campeona en Sub-08 Cuadro de Honor SUB-8, SUB-10, SUB-12 SUB-14, SUB-16, SUB-18</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campeonato Provincial Sub 2017: Jornada I</title>
      <link>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.ajedreztomelloso.com/post/sub20171jornada/</guid>
      <description>Comienza el Campeonato Provincial por categorías El pasado sábado tuvo lugar el inicio del Campeonato Sub Provincial en el Colegio Carlos Vázquez de Ciudad Real, con más de un centenar de jugadores divididos en seis categorías, luchando, estrechamente unidos, en un aforo algo pequeño para la dimensión del evento, por conseguir una plaza que les clasifique al próximo Regional. Tomelloso con más de un treinta por ciento de participación, presenta jugadores de cinco a dieciocho años y llega con mucha ilusión a este evento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>